[輕鬆]《世界上的人都靜止了》

01 世界靜止的一天

電腦面前的我，手指噠噠噠噠地打字。

一行又一行，短句又長句，逗號又感嘆號。

不行，這樣子是不行的，太俗了。這種程度是不行的。

按下退格鍵，把字全部退回去。

退到標題時停頓下來，手又再按下去。

退到空白為止。

剩下「︳」在閃爍，等待輸入。

我寫不出來，不知道該寫什麼。

手去抓杯子，威士忌杯還有殘留的黑咖啡。

另一隻有耳的水杯已經空了。

嘴唇有點乾裂，眼澀的我改拿有耳水杯，去客廳，再拿起水壺。

牆上的時鐘，秒針特別的吵。

「嗒、嗒、嗒、嗒……」

突然響起「咔」聲。這點聲響不至於會嚇倒，我仍在倒水。

卻發現水壺的水停了。

倒出的水柱停下，像凝固了一樣，沒有落到杯裡。

「發……生什麼事？」我拉高水壺，都倒不出水來。

我慢慢放開手，水壺和杯都沒有掉下去，停在半空。

「是不是我太累，所以眼花？」左手拿下眼鏡，右手用布抹抹鏡片。

輕輕鬆開手，眼鏡和布仍停在半空。

慌張中，我左手拿回眼鏡戴上，右手把眼鏡布壓在桌上。

樓下是有名的購物街，向來人來人往。

住在低樓層的我，平日在窗口總能看到街上的人。

「怎麼會……這樣？」我走近窗口，瞪大了眼。

映入眼簾的風景，是全世界靜止了。

遠至天空的鳥、揚起的樹木枝葉，近至行走的人，都被定格了。

日常的嘈音消失，一切異常地安靜。

曝曬在太陽下的人，表情都是定格的。

回頭看牆上時鐘，是中午十二時。

秒針沒有動。

我再望窗外的街道，時間真的停止了嗎？

世界末日，要來臨了嗎？

儘管是再微細的心理變化，我還是察覺到，自己在這瞬間有過一絲的放鬆。

我好像被解放了；同時也絕望了。

先把空中的水壺和杯放好，我咬一口靜止的水柱，把像啫喱的水嚥下。

接下來，我穿拖鞋到街上走走，所有男男女女都不動了。

喝著珍珠奶荼的女生，咬著雞蛋仔的人，剛購物完的女士。

殷勤的小店老闆，在垃圾桶旁吸煙的少年。

全都靜止不動。

樹是靜的，沒有風，雲是固定的。

我穿著白背心、深藍色家居褲和拖鞋，穿梭於不少的人體之間。

每條街都有著靜止的人。

一步接著一步，人生到了這一步，我真是無語了。

這算怎樣？世界對我開的玩笑也太大了吧。

「沒有其他能動的人嗎？」我開始焦急。

「有人嗎？」我在人群中大聲問。

我居然，在人群中問有沒有人。

「還有人嗎？聽到聲音的話，回應一下。」我大叫。

沒有任何回應。

我叫江郎才，是一位作家，筆名是江郎才俊。

我的名字自小就被取笑為「江郎才盡」。所以起筆名時，我就索性拿來修改一下，改為「江郎才俊」。

雙腳跑起來，我希望找到跟我一樣情況的人。

然後面對異型怪物也好，特殊機構也好，末日災難也好，我會不那麼孤單。

我總需要掙扎一下。

在放棄之前。

全新作品，喜歡故事記得正評留名。
FB：

天色完全沒有變過，意味著太陽也受到影響了嗎？

假如是某科學家的惡作劇，令地球上的生物和死物都靜止下來，那麼應該還是會有日夜才對。

因為地球還是會被太陽的引力和推力影響，導致公轉和自轉的。

只有連太陽都被控制了，才會沒有日落出現。

難道是超強的外星人？或是宇宙級別的陰謀？

「躂躂、躂、躂……」我慢慢停步。

口仍喘著氣，雙手按膝蓋。

現在該怎麼辦？

「我被困在這個世界了？」我問。不自覺有了這樣的想法。

慢慢轉身，三百六十度地看看世界。

此刻，我成為了最孤獨的人。

「為什麼是我？為什麼只有我可以動，又為什麼要困住我？」

眼前是一個個不能動的人。

萬一突然有怪物出現，要吃掉所有人，哪怎麼辦？

我的腦袋，開始推演未來情節。

一般情況下，末日故事中主角總會遇到其他人，無論是怪物也好，神秘人也好，同伴也好，什麼都好。

然後有組織出現，有邪惡的組織，有反抗的組織。

再派小隊出擊之類。

繼而開始戰鬥，有人犧牲、逃走；有人背叛，有人堅守信用。

重覆無數次之後，取得美好的結局才對。

先生 好掛住你嘅文字
我係嚟留名嘅

歡迎巴打

所以身為主角的我，應該要尋找第一個同伴。

為此我仍然在跑步，奔走在各個街頭，叫喊著，「有沒有人啊？」

假如我不是主角，那麼就是等待被主角救的角色。

可能是配角，可能是路人角色，要做的事就是等待。

如果這不是末日故事，是人性觀察的囚禁類故事，而我是實驗品之一的話。

那就會出現很多隨機的情況。而我最後都需要破解世界靜止之謎，跟同伴一起逃出實驗場地，再抽出主辦方，教訓一番。

同伴，哪裡有同伴？

實在跑不動之後，我決定要休息一下。

不遠處有一個靜止的噴水池，由池中央噴到滿天都是靜止的水花。

噴水池前有一張空的休憩長椅，以及幾個站著的人。

我走過去，撥開空中幾滴水，用屁股坐下。

我就坐在這裡，被太陽曬著。

十一月一日，世界靜止了。

但目前想再多都沒有用，不如就一直在這裡坐著吧，直到有人為止。

坐了很久後，我就躺下來，脫下白背心來遮眼。

右前臂再壓住白背心。

黑暗中我回想了自己的人生，不禁眼泛淚水。

這是人性。

我還有很多事想做。

假如我孤單地死在這裡，我的人生還算有意義嗎？

那些被我棄置的故事，為什麼我當初沒有好好地寫呢？

以前就有聽過一個說法，說童話書裡面的結局，都是「從此公主和王子，幸福快樂地生活下去」。

但實際在故事世界，當讀者合上書的瞬間，世界就會被定格。沒有所謂的「從此」、「以後」和「將來」。

那種定格，就像是翻看照片，翻到最後一張。

然後就沒有然後一樣。

故事裡的世界，也就靜止了。

像我面對的情況一樣。

直至有人再次打開故事書，故事世界才會重新運轉一遍。

我又重新坐好，收拾心情，穿回白背心。

「現在該怎麼辦？」我冷靜下來，「假如是在故事中，當角色陷入困境的時候，有多少種改變現狀的方法？」

「黑化？」我細想。

「首先自暴自棄，帶走一些美女，做一些快活的事。」

然後遇到主角一行人，當我做的勾當快被揭穿前，偷偷把知情的告密者殺了。

主角們努力要恢復世界的時間，我為了不讓勾當曝光，不斷在暗中加以阻撓。

「最後一定沒有好下場。」我慨嘆，奸角不易做。

我的妄想持續進行。

漸漸地，我的手不能動。

太陽下的我靜止了。

唔通主角三篇文就要換人
btw裕賢先生

支持先生
苦中一點甜

lm

02 A和B的宿命論

靜止是因為我的本能，需要我扮靜止的人。

在原本不能動的路人當中，好像有動靜了。

「江作家。」有女聲說話。

「江郎才俊。」女聲繼續說話。

「原名江郎才，花名是江郎才盡，筆名是江郎才俊的人。」聲量增大了。

誰？起了我的底？

我靜止地，凝望前方，人群中一位女生從某人的身後出來。

一位穿白色連帽上衣，配淺藍色裙子，充滿清新氣息的少女。

穿著休閒鞋走過來，後面拉著皮革行李箱。

輕輕的瀏海，微卷長髮的馬尾。

她走到我面前。

「我叫童遙。」她微笑說，跟坐椅上的我打招呼。

陽光下的樣子。我看著她，無法猜測年紀。

長睫眼大，皮膚白晢，秀麗的臉。

臉上化了一點妝，相當的青春可人。

「你……也被定格了嗎？」她立好行李箱，然後拍一拍我。

然後我恢復了自由，故意配合了她。

「你認識我？」我問。

「當然認識，我知道這個世界的一切。」童遙說。

「也知道關於你的事。」童遙說。

一時之間，我不知道該給予什麼回應。

「對了，再介紹一次，我叫童遙。」她說。

「我叫江郎才。」我說。

「童遙小姐！」我說。

「救救我。」我說，「不，救救這個世界吧。」

「抱歉，我辦不到。」她搖搖頭。

「那把我也變成跟其他人一樣吧。」我說。

「變成跟其他人一樣？」她疑惑，「這不是我認識的你，會提出的要求。」

她拒絕後，我只好問一下。

「那至少……告訴我發生了什麼事。」我輕聲道。

「你所處的世界靜止了。」她說。

「你是唯一能夠動的人。」她說。

「為什麼只有我？」我問，「你又是怎麼回事？」

「我是誰這個話題，實在是說來話長。」她避開視線，又瞪過來，「總之先說這個世界的事吧。」

「這個世界被另一個世界卡住了。」她說。

卡住？

「世界與世界之間的關係，就像齒輪。假如有一個停了，就會卡住後面的齒輪，使時間停轉。」她說。

「現在有一個世界停了，就卡住了其他的世界。」她說，「包括你的世界。」

「為什麼會發生這樣的事？」我一頭霧水。

「因為。」童遙份外認真，準備說明。

「人類文明的命運，是由『宿命之神』寫的。只有祂們一直寫下去，時間才會運轉下去。」她說，「但祂們罷工了。」

「因為有些宿命之神罷工了，所以世界就停在祂們停筆的最後一句。」她說。

「然後世界就靜止了。」她總結。

「你不相信？」她問，可能因為我的表情充滿疑惑。

「如果你說的話是真的，我該怎麼辦？這世界的人該怎麼辦？」我問。

「只要讓宿命之神復工就可以了。」她充滿正能量地說。

「那關我什麼事？你去找祂啊。」我無能量地問。

童遙慢慢地用手指，指著我的胸口。

「因為其中一位宿命之神就在你體內啊。」她說，「躲在你身體很多年了。」

我摸摸肚子。明明就，只有宿便。

「你之前一直在寫的都是命運之書啊，只是你沒有察覺而已。」她說。

我用困擾的眼神看她。

「宿命之神，是簡稱，完整稱號是『寄宿與命運之神』，是個寄宿在別人體內的命運之神。」她說。

「由於祂沒有實體，所以必須寄宿在人體之內，借人的手來寫作。」她說。

開什麼玩笑？

這是哪裡來的神話故事？

「但你體內的宿命之神罷工了。」她說。

「每個世界，只要命運停止了，時間就靜止了。」她說。

「靜止的世界，經歷一段時間後，最終會被消除，全部人都會消失。」

「所以不一定要有好的命運。」她漸漸提出。

「不好的命運，悲慘的命運，都是命運的一種。」她說，「總比沒有命運好。」

「沒有命運的話，一切就無法開展。」她說。

Lmlm

我沒有完全相信她的話，只是把她提供的資料，列為「知道了」。

因為這是眼前唯一的資訊。無論可不可信，都是情報。

然而「知道」並不等於「相信」。

「我知道了，那需要我做什麼？」我試問，放眼四周，「才可以讓時間恢復流動。」

童遙馬上舉起兩隻拳頭，說代表兩個齒輪。

「很簡單，假如我們身處的『世界A』，正被另一個世界，也就是『世界B』卡住的話。」

「只要讓世界B的齒輪，重新轉動起來就可以了。」

「到時候，世界A的時間就會同時轉動。」

「所以我要做的事，是要讓世界B的命運重新展開？」我問。

隨即她又補充了幾句。

世界齒輪本身是可以獨立運轉的，但很多時候都會相連地運轉，現在的情況是世界B跟A、C、D、E相連了，成為了時間命運共同體。

「全部齒輪，要轉一起轉，要停一起停。」她說。

聽完她說的話之後，我才驚覺這可能不是我早前預期的科幻末世懸疑，也不是恐怖怪物廝殺的展開……

而是奇妙幻想故事啊。

「怎麼做？具體來說是怎麼做？」我站起來問。

「世界B又是一個怎樣的世界？」我問。

「我剛才不是說了嗎？宿命之神的工作方式。」她揚起一抹清晰的微笑。

暫時咁多

宿命之神唔好罷工
Fb見到就嚟啦，期待已久

歡迎歡迎
我㩒錯咗下箭咀

舊讀者留名 完故再返黎睇

裕賢先生，等左你好耐，終於有新故！藍色裙仲以為係藍藍添，藍藍個故我都返睇左幾次啦，仲係咁好睇，希望呢個故都會係！

等咗好耐終於又有文
期待

支持裕賢先生

裕腎先生

支持

推

等咗先生好耐啦

諷刺啲作者寫寫下唔寫/爛尾嘅故

留名

裕賢先生舊作重溫 :

時間停止，空氣粒子停止移動，主角身處在絕對零度的環境下立刻凍死了。

時間停止，主角身處在無法與外在環境導熱的情況下慢慢熱死了。

新讀者LM

03 尋找命運之書B

「咔嚓——」我開了家門，讓童遙拉行李箱進去。

帶她回家，因為她說世界B的命運之書在我的書房。

「嘩，我是第一次進男人的家。」童遙有點興奮，俯半身去解開休閒鞋。

「別說些奇怪的話，趕緊找世界B的線索吧。」我說。

「還有，你還沒回答我要續寫多長。」我追問。

脫下休閒鞋和襪子的她，馬上走進客廳。

站在書房門口，她像眼界大開似的。

明明是很普通的房間，我替她拉行李箱進來，來到她身後。

發現螢幕上那該死的「︳」還在閃爍，還在等待輸入。明明世界靜止了，為什麼它還在閃？

莫非轉動世界的關鍵，真的如她所說，在這房間之中？

「我看到了，被你廢棄的命運原稿。」她輕聲說。

她赤腳踏進書房，略過一切無關的東西，只看準一個目標。

「你的工作，就是把沒寫完的世界B，寫到結局為止。」她說。

「寫到結局？」我問，「為什麼要寫到結局？那世界不就完了嗎？」

「還有就是……世界B是什麼？」我問。

書房是正方形的，正前方是電腦桌。

右牆邊有一張貼牆的木桌，上面有一個木質A4文件架，分為五層。童遙正從裡面找尋。

我經常在有靈感的時候，試寫新故事，試寫一至四章不等，然後打印出來讀讀。

覺得有趣的、有動力寫下去的才會繼續寫，沒有感覺或是沒有自信完成的，就會棄置在文件架上。

在那密密麻麻的棄稿中，有三個故事是我曾經下定決心，立志要寫好的。

可惜容易放棄的我最後還是棄置了。

心裡面總有一關過不了，無法繼續寫下去。

可能只是藉口，可能是我已經……江郎才……

「江郎才。」童遙叫我。

「我找到世界B了。」她順利從文件架中，抽出薄薄的幾張紙。

標題：《就算在遙遠的未來》
作者：江郎才俊

裡面有這麼多廢棄的故事，偏偏被她選中了這一個，我無力面對的一個。

「這個故事，你花了很多時間準備的，為什麼只寫了這麼少？」她問。

是的，我曾經很認真準備過，它就是三大我本來下定決心要寫的作品。

「為什麼只寫了十頁？」她問，手上是五張紙。

接著她再抽出另一份原稿，「雖然有兩個版本就是了。」

「兩個都只寫了十頁。」她翻了頁碼。

「我也不知道。」我回答，「忽然就沒心情了。」

「慢著，這是世界B的命運之書？」我錯愕。

手肘被抓住，我被拉起來。

「總之先看看吧！」童遙開朗地說，把我拉到電腦椅坐下。

她走到背後，將我轉向桌面。

再把原稿妥妥當當地放在鍵盤上。

「放下了這麼久，你可能忘記寫過什麼了吧。總之先重溫一遍！」她鼓舞地說，站在旁邊一起看。

「說不定看完就有動力。」她俯身下來說。

忘記？我會忘記嗎？這明明是我心裡決定要寫的最後一個學生時代故事。

又稱校園故事。

她一副不看不行的樣子。

最後我鬥不過她——

肩膀放鬆下來。

推開鍵盤，右手一伸，開了上面的燈。

一、《就算在遙遠的未來》帥氣的男人

我想要活得很帥，活得型格，成為超帥氣的男人。

原因是什麼？

這要從中三開始講起。

中三的我成績不好，放學後總是去玩，也從來不溫習。我不介意，因為一直以來我都是這樣過來的，考試排名的高低有什麼所謂？

正如學校都好像沒有在意在區內的排名。

在意的話，應該不會低成這樣吧。

自由自在地活著的我，直到某天，出現了一點改變。

小息時，一位女同學來到我的旁邊，問我後座的男班長在哪裡。

她叫周樂樺，拿著數學書想找男班長，請教他一條數學題。

她的皮膚很白，笑時臉上陷小酒窩，總是很開朗的。

男班長是班上數學最好的人，數學成績總是第一，總學科成績也是全班第三名。

「他走開了。」我老實回答。

本想進一步自薦，叫她給我看看，但想著還是算了。

我是什麼人？她都不會算的題目，我怎麼可能會算？

「我下個小息再找他。」周樂樺抱著書，走得十分乾脆。

她完全沒有想過問我，明明我也是同學，剛剛也有上課。

看著她回到自己的座位，繼續想剛才課堂上的題目——

雖然不問我很正常，心裡卻不是滋味。

我感覺自己有點沒用。不是很沒用，只是有點兒沒用。

「還不收書？小息，出去呼吸新鮮空氣吧。」旁邊的男同學說。

這時我才合上數學課本，上面滿是我用鉛筆畫的塗鴉。

接著由第二個小息開始，她就拉了旁邊的椅子過來，坐在男班長旁邊，問他數學。

坐在他和她前面的我，沒有離開座位，默默在紙上畫公仔。

live咗

再來是午飯時間，周樂樺是自己煮飯和帶飯的。她的好友都外出吃飯，男班長的鄰座也外出了，正好空出座位。

她索性就坐在男班長的旁邊。

兩人一起吃飯。

周樂樺喜歡分享自己煮的東西，對廚藝很有自信。

我聽到她把一些肉分給男班長。

心裡居然莫名地十分在意。

大概是因為，我暗……暗戀她吧。

人人都稱讚她的飯盒是人間佳品，而我跟她同班這麼久，都沒有嘗過。

只能想像味道，但我又沒有很好的想像力，特別是對飲食向來隨意的我，向來覺得食物只要能入口就好，肉的味道都沒有太大區別，只有醬汁的分別。

我拆開學校飯盒的包裝，撕走濕淋淋的膠面，放出熱騰騰的蒸氣。

開始扒飯，咀嚼。

開始在心裡默默決定，我要努力讀書，讓自己成為班上成績最好的男生。

成為可以被她問功課的存在。

我們每年分為上、中、下三個學期，目前是中學期。

在中學期餘下的時間，憑著我重新正視學業，每天認真上課，減少打機和偷懶，成績終於首次進入前二十名。

接著在下學期的考試，取得了第六名的位置，僅僅排在第五名的她後面。

我在班上的全年總成績是第十二名，那是被上學期拉低了的緣故。

全級排名第六十七名。

上學期、中學期、下學期結束，我們要升中四了。

我不甘心於目標還沒有達到，決定報她要去的班別，要是她在選修科方面選擇理科，我就讀理科。如果她讀文科，我就讀文科。

結果，她喜歡理科的科目，選擇了4B班。

因為4B班可以選修的科目，她好像都喜歡。

我便在升班志願表上，填了4B，在選修科上照抄了她的選擇。

對我來說，這是不需要多想的事情。

中四了，我持續地努力著。上學期考試第三名，中學期起放學去補習，得到第二名。最後在下學期開始去付費的自修室，努力學習，終於在下學期登上了全班第一名、全年班上總成績第一名。

我得到她了嗎？沒有。

是有幾次共同溫習的機會，是有幾次來問我功課，可是僅此而已。

不要緊，中五還有時間和機會的。

中五第一天上課日，我從同學口中得知了一個消息。

「你看到她男友了嗎？」男同學問我，在我背後問。

「誰？」我漫不經心地整理著桌面的東西。

「周樂樺的男友。」

「她拍拖了？」我正式回頭問，臉帶驚訝。

「剛才她拿照片出來給人看。」男同學說，「你沒有看嗎？我還以為你有看。」

「長什麼樣子？什麼時候認識的？他是什麼人？」我問。

「我八完再告訴你。」他說。

他在午飯前就打聽到了，說是暑假的時候，參加野外定向活動認識的。在活動中認識了一個外向的童軍之類。

童軍？什麼玩意？

「聽說長得很帥氣。」他說。

聽了這句話，我心頭一痛，童軍什麼的我本身都可以暗罵他除了綁繩Play之外還會什麼。

但長得帥這句，我就沒辦法了。

我咬著牙齒，鎖緊眉心，轉頭望向她。

她心情超級大好，分享食物之餘，還大談很多暑假經歷。

我飯都吃不下，班上，不，世上都沒有人知道我喜歡她，我連一個可以訴苦的對象都沒有。

她成為了別人的女朋友。

這一天，很苦澀。

很委屈，不服氣，卻又沒辦法。

暫時咁多
本post包含兩個故事

推 好睇！

留名

Lm
個故幾好睇
樓豬加油

遲左入黎睇
正皮已俾

二、《就算在遙遠的未來》收費的自修室

一星期後，我再次去放學後會去的自修室。那是一個和學校步行距離二十分鐘的地方，月費二十元。

這裡很少我校的學生，多數是Band 1學校的高材生。

因為付費和位置偏僻，這裡不會成為讀書人以外的目標。也就是說，只顧在自修室玩、打遊戲機、聊天、搞男女曖昧的人，不會來的地方。

安靜，低聲說話是基本。

但可以睡覺，熟睡也不會被趕走，算是付了錢的特權。

一些免費的公共自修室，由於多人排隊，如果睡著了就會被管理員趕走。

先做功課，再做練習題，複習這一星期的學業進度。

我習慣在星期五做一次全盤複習。心想即使是不好的日子，都要讓自己維持一些好的習慣。

走到長桌前坐下。比起自閉式座位，我更喜歡開揚的長桌。

塞入耳機，專心地面向課本。

鉛筆動著，抄下題目。

左手點撃計算機，右手寫下數值。

我再抄下一條題目。

忽然我開始質疑自己為什麼要努力。其實心裡不知何時開始，已經很清楚她跟我是兩個世界的人。

無論我再怎麼進步，突飛猛進，她都不會來問我功課。就算會請教我，我也無法拉近跟她的距離，無法走進她的圈子。

頂多就是像學生問老師一樣，沒有更多的企圖。

更別說從中四後期她就愛玩，勝過愛讀書了。

在背道而馳的路上，我的努力只是一種自我感動，一場孤獨的獨幕戲。

左手托頭，右手握著筆，呆望前方的名校學生們。

這裡的人，都是為了什麼而讀書？為了什麼而品學兼優？

正當我專注地懷疑人生時，有一隻女生的手，掠過我的右肩，把筆尖壓在數學簿上。

「1 //」筆尖寫上。

隨著手臂縮回去，我馬上回頭看，並拔走耳機。

「不好意思，我忍不住手。」 女聲先抱歉，「我看你想了很久。」

她不是我班的同學，卻穿著同校的校裙。

黑髮及肩，髯髮扣在耳後，露出左耳。

銀邊眼鏡，眼神有個性，像很有理想的女生。

我想起了她是誰。

「你好，我叫黃遙，是5A班的。」她說。

全級第一名。

自中三開始就經常上頒獎台的人，中三起每次考試的總成績全級第一名。

我透過中三、中四的努力，才登上全級第二的位置，可是我知道跟她的差距極遠。

天才？資優？她智力肯定比我高一截。

面對著她，能感覺連氣場都不一樣。

這是多不爭氣的評價，然而事實就是如此。

「我想借數學書，抄一抄老師叫做的幾條題目。」黃遙說。

「你沒帶書？」我問。

可能因為聲量太大，她要我小聲點，這裡不是聊天的地方。

「等我先做完。」我氣聲說。

然後她坐在我對面，又回去原先座位取一本書過來。

她坐下，若無其事地打開下學期才用的數學書。

「不會做。問我。」她說，開始自修。

聽了這話，我不屑一笑。

問你？你知道我是誰嗎？自己做功課肯定是沒問題的。

「你知不知道，我是誰？」我試問，盯著數學簿上的「 1 」。

「中五生？隔班同學？」她仍然看書，「你不會是中四的吧。」

算了，我不打算回答，專心補回數式。

但答案……為什麼是1？我陷入苦思。

晚上七時，窗外天黑，黃遙早已回歸自己的座位。

我準備走了，前去回收借出的書。

但看她仍然專心地看著，似乎在思考什麼，我就不想打擾了。

下星期一再拿吧，反正大家在同一樓層。

「等我一會兒不行嗎？」她忽然說，沒有控制聲量，「有些問題，我差點就想通。」

沒有控制聲量是因為這裡只剩下我們兩人。

現在新學期才剛開始，沒有人會留到夜晚。

十秒後，她鬆口氣，像完成任務。

「數學跟物理有很大關聯。」她說。

左手遞起了數學書，她才望向我。

「是嗎？」我前去接過，打開書包，收進去。

「如果數學同物理都讀得好——」她收拾東西，收進書包。

讀得好又怎樣？拿全級第一嗎？明明你已經拿了，以壓倒性的分數。

「可能可以做到好多事。」她拉書包拉鏈。

這一刻，我先是訝異，後是不解。

「就像愛因斯坦一樣。」她說。

這個人……到底在說什麼？

明明不理解，但從她的認真神情和話語中。

我心裡某個位置被折服了。

多謝支持

又係遙

加油啊先生

歡迎

LM

故中故幾有趣

好想知世界B點解要寫到結局
會唔會係一個世界唔止一個宿命之神
佢哋輪流寫 將世界延續
係主角停咗筆 呢個故事未完 另一個故事唔可以開始

咁主角停筆又係咪因為另一個神寫佢會停筆

04怎樣的作家

第五張紙，疊在第四張紙上，代表我看完了。

「覺得怎樣？能寫下去嗎？」童遙好奇。

「沒覺得怎樣。」我冷冷地說。

「我看，應該不是很難才對。」童遙說。

「他還沒說自己為什麼要成為帥氣的男人。」童遙問，「男主角連名字都沒有。」

她又看著另一份原稿，標題同樣是《就算在遙遠的未來》。

「這兩個版本，哪個才是初稿？」她問。

「你手上的是初稿。」我回答。

「完全不一樣的故事耶！」她張大眼地看著。

「這才是你最初想寫的故事吧。」她把初稿面向我。

「初稿當然是最初想寫的故事，只是它未必是我最後想寫的故事。」我說。

「我想寫出偉大的作品，但它是不行的。」我說，「校園故事太泛濫了。」

「不，你才不是想寫偉大的作品。」童遙說。

「我的目標是成為偉大的作家，當然要寫出偉大的作品。」我說。

「不，你的目標才不是偉大的作家。」她說，「只是你忘記了而已。」

她雪亮的眼睛，彷彿真的能夠看穿我一樣。

「好吧，我承認在成為偉大的作家之前，還有一個中期目標。」我說。

她一臉期待，想我說出來。

「成為暢銷的作家。」我臉紅。

「才不是，才不是啊。」童遙要抓狂了。

「看來你真的忘記了自己的初衷。」她說。

「你說的初衷，會不會是宿命之神的初衷，而不是我的初衷？」我帶著牽強的笑容問。

現在回想起來，可能是因為被寄宿了，我才開始寫作。

不然的話，誰要做這吃力不討好的工作。

「總之，你看看這份初稿吧。」童遙說，「我覺得挺適合直接用來作為第三章。」

我先翻閱一遍，再放下。

「怎麼可能呢？連人名都不同。」我說。

「把名字整理一下，就可以了吧。」她說。

「不，不，周樂樺的男友是在暑假時認識的男童軍才對，但在初稿裡面是5A班的男生。」我說。

「那改為5A班的男童軍。」她說。

「今年才轉校過來的，開學前都不知道是同校學生。」她再說。

「這樣合理嗎？」我問。

「合理啊。」她說。

「我指把初稿的第一章，當作新版的第三章。」我說。

「先修改一下，我們再看看吧。」她說。

我拿回鍵盤，把人名統一起來，連同序篇一起打印出來看看。

咁多先

唔夠喉

成為最強的人保護藍藍

最鍾意夢境故
夢境故幾時出書

俾你講一講 又要翻睇

btw 羅馬故幾時出第三季

呢個故同貓貓都都睇到喊晒

三、《就算在遙遠的未來》初稿‧序篇

未來是什麼？

「未來是由現在一步一步走出來的。」

「每一個當下的決定，層層疊疊起來就是未來。」

放學後的「未來聯盟」會議裡，我如此說道。

「我不認同這種說法，畢竟人生有太多意外，太多變數了。」5C班的女圖書管理員廖愛河說。

她對發言有點生怯，但還是照直說，「說不定一個意外，你就死了。」

我無故被咒了。

明明是我的發言時間。

「你以為決定好的事，其實是可以突然變的。」廖愛河再說。

坐在對面的劉文青是個四眼高挑男生，正在看一本名為《如何優雅地生活 2》的書。

他是5C班的全班第一，是文科組人，優雅地翻了一頁，沒有說話。

「你們說的都沒有矛盾，一種是積極的生活態度，一種是現實。」5D班代表吳延弟說。

四、《就算在遙遠的未來》初稿 ‧ 三十年前的信

放學後，通常我會去外面的自修室。

外面是指由其他機構開設的自修室，這種自修室是收費的，趕絕了大部分只想到自修室玩的人。

由於願意付費的學生不多，所以不用排隊，不用迫坐一起。

我願意以二十元月費，換取優質的讀書環境。

但今天例外。

因為某個約定，我需要到學校圖書館一趟。

圖書館位於七樓，七樓是學校頂層，屬於人煙稀少的地方。要是溫習的話，這裡比學校自修室好很多，因為校內自修室裡面的人，沒幾個真的是為了讀書。

嬉戲、打機、說是非、搞曖昧，什麼都有。

推門進入圖書館時，剛好發現班上的一位女同學，她似乎正在找什麼。

她蹲在地上，左右找找。

她是周樂樺，我班上的同學。

她的臉蛋不錯，是班上的人群焦點。兩側的小酒窩，笑起來的時候令人著迷。

她左耳塞著粉藍色的無線藍牙耳機，手裡拿著耳機盒，正在找東西。

似乎在找另一邊耳機。

關於她的傳聞，還真的不少，最新聽來的消息是有人看到她的男朋友出軌了。

我們是5B班的，她的男朋友是5A班的。雖然兩班都屬於理科組，但是A班通常被視為精英班，而B班就只是B班。

「出軌，被出軌，我校的生物圈子真亂。」我搖搖頭。

周樂樺的裙袋亮了，她拿出震動中的手機，看了一眼來電。

——是5A班的男朋友。

接著她不好意思地站起來，匆匆出去圖書館外面，臨閉門前我看到她點了接聽。

門關了，門背貼著「肅靜」。

我沒走兩步，就踢到什麼。

看地面，啊，是她的粉藍色耳機。

我俯身拾起藍牙耳機，看到上面有紅點閃爍，而且好像有聲音。

再望一眼門口，她可能沒有走遠，只是在門外轉角。

手上耳機，傳出絲細的聲音，勾起了我的好奇。

我把耳機塞進右耳，進行了人生第一次的偷聽。

內容只有幾句，就是那男生叫她下去地面的自修室。

掛線後，自動續播音樂，我拿出耳機想還給她，卻在推門前，她從樓梯下去了。

「不要了嗎？這耳機。」我看著耳機，覺得婉惜。

突然有人叫我。

「快進去啊。」廖愛河對我說，指著借書處的方向。

她是綁著高馬尾的長髮女生，正抱著幾本書，是圖書館管理員。

我往褲袋裡放下藍牙耳機。

她是5C班的人。

最近這一切，都是因她而起的。

第一次她來找我，是七天前的事。

負責圖書館的老師在離職前，吩咐一位女學生幫忙收拾資料室。

幫忙的女生叫廖愛河，入學至今都是圖書館學生管理員。

她幫忙搬走文件，又幫忙拆除舊壁報。

她拆著拆著，撕下一張又一張的壁紙，準備清空所有壁報紙。

突然用力一扯，「啪」一聲，壁報板被扯下來了。

她在驚嚇之際，發現了壁報板背面的秘密，牆上貼著一張泛黃的信紙。

信紙經過兩摺，她翻開下半，是三十年前的日期。

再翻開上半，信紙寫滿了內容。

三十年前，這所中學是Band 1學校，屬於名校的級別。只是換了幾任校長之後，淪落成現在這副模樣。

她手持信紙，仔細地閱讀。

這是Band 1時代的遺物，她仔細地讀著上面的文字。

讀著，是一封「邀請信」。

三十年前，中五丙班考第一名的男生，寫了一封信給其他班考第一名的人，邀請他們來參與一個活動。

這封信的年代，學校收生充足，分為六班，他目的就是要集合六位考第一名的人，共同做一件事。

當時的「甲、乙、丙、丁、戊、己」六班，現在縮成了「A、B、C、D」四班。

5C班的廖愛河看完信之後，深受打動，便決定按當年做法，把全級僅餘的四班的第一名找來，仿效當年的情況。

於是找上了我，5B班的第一名。

「游少山，門口有女的找你！」同學喊在課室的我，使不少人望我，再看門口。

當時我望向門口，是個不認識的女生。

也不知道是什麼事，我就合上課本，起身出去。

「你就是遊少山？我是5C班的廖愛河，有件事想找你幫忙。」她說。

我默默點頭，跟她離開門口，走動一下，聽她說了上面的來龍去脈。

她是獨自苦惱了幾天，才下定決心要做的。

「總之，今日放學後來圖書館一趟吧，等你喔！」她熱情地邀約。

「有意義嗎？這種活動。」我不禁問。

「一定有的。」她雀躍地說。

「其他人會來嗎？」我擔心地問，「我指5A、5C、5D班的。」

她是5C班的，至少應該問了5C班的第一名同學了吧。

「我……還沒問，但會去問的！」她說。

說了拜拜，她就走了。

當日放學，這個叫廖愛河的女生，真的把四班的第一名拉來了。

5A班第一名：黃遙
5B班第一名：游少山
5C班第一名：劉文青
5D班第一名：吳延弟

他們的長相和名字都我都知道，都是頒獎台上的常客。

在文科組的世界裡，5C和5D互有勝負；理科組的世界裡，我還沒有贏過黃遙，她自中三以來就是全級第一名。

不過，現在每班的科目都有不同，不宜用總分數直接比較。

但毫無疑問，眼前都是讀書很好的高材生。

廖愛河帶領我們到借書處後面的資料室，這裡相當陳舊，充滿歷史痕跡。

「那封三十年前的信在哪裡？讓我看看。」吳延弟說，想看到證據。

這是一封不能公開的信。

只供考第一的五個人閱讀。

我是中五丙班第一名的學生。寫信的目的，是想邀請你們跟我一起，組成一個「未來聯盟」。

以變成偉大的人為目的，以積極向上為目的，以成長到下一個階段為目的，以擴闊眼界為目的，我們需要打破班與班的隔閡，來一次互助的合作。

我們都會成長，都會由小毛蟲長大成毛毛蟲，將來也會繼續變成大毛蟲。但成長還有另一種方式，就是毛毛蟲「蛻皮成蛹」，再「羽化成蝶」。

在學校這個地方，按照校內的分數制度，我們已經是優秀的毛毛蟲了。能夠穩實地爬樹，能夠快速吃葉片，快速消化。可是這些技術即使再提升，也不過是一條在地上爬的、肥美的毛毛蟲。我不甘心於只是一條蟲，我想參與更廣闊的世界，我想飛。

只要我們變成蝴蝶，看待世界的方式就會不同，最後達致的高度也肯定不同。正如毛蟲爬上樹頂需要的時間，跟蝴蝶飛上去所需的時間，不在同一個層次上，這種差距是無法比較的。

在生物學上，羽化成蝶是一次「變態」的過程。然而我們實際上都是人，人不會有一種生理機制去促使自己進化，人的進化需要從「意識」著手，再配合「環境」來改變。

所謂「近朱者赤」，願我們成為彼此的益友，建立理想的「進化環境」，討論我們的當下和未來，實行改變，期間互相監督，最後達到變態的效果。在此，我懇請各位能跟我一起變態，使今後的各種方向，不論是愛情、事業、健康、友情，還是親情，都有無悔的表現，過上想要的人生。

中五丙班黎智文
19XX年9月25日

暫時咁多
歡迎留名正評

咁早有文

我根本想24小時狂寫

爭啲唔記得先生本字典入面無瞓覺兩個字

輕輕一推

Lm

05短篇的故事

燈光照著桌面。

「看完這封信之後，他們要參加嗎？」童遙問我。

「不知道。」我把稿子疊起。

「少騙人，你肯定知道。」童遙說。

我沒有回應，把兩份稿子疊在一起，整整齊齊。

「為什麼不寫下去？為什麼停在這裡？你到底在怕什麼？」她問。

我——

我在怕什麼？其實……我在怕什麼？

「不想讓世界復原的話，就把它撕了吧，再刪除檔案。」她說。

「只要卡住這個世界的齒輪被毀滅了，說不定這個世界就能重新運轉。」她說，「我也就可以離開了。」

一段日子以來，甚至在更早之前，我覺得自己體內失去了某種東西，是漸漸地一點一滴地失去的。

是自信？沒有了胸中的自豪和狂妄；
是愛？沒法投入地愛上角色，對一切女角色都冷感。

還失去了什麼？ 是宿命之神嗎？

我怕了寫作的理由，是什麼？

「撇開要讓世界A流動這個理由。」我說，問身後的她，「你想看嗎？這個故事。」

「想啊。」童遙說。

「無論我寫什麼，你都會看嗎？」我問。

「嗯嗯，我一定會看的。你要寫嗎？」她高興極了，抓住我椅背問。

手掌在桌面的稿子上。

五根手指提起，逐一點下。

「只要……寫出結局就可以了吧？即使是短篇故事也可以？」我問。

「下一篇就是結局都可以。」她說。

「因為齒輪最重要的是完整，而不是大小。」她說。

「小齒輪也可以驅動大齒輪的。」她說。

「即使世界B再短，只要故事完整了，就能正常運轉。」她說。

「那我現在就想想吧，最短的完結方式。」我說。

在此之前，我先去喝一口水。

我起身去客廳，面對靜止在半空的水，再含一口。

最短的完結方式，就是「不參加」信中所指的未來聯盟。可是在序篇已經透露，他們在七天後會開會討論未來是什麼。

游少山也在開會前，在圖書館拾到周樂樺的耳機。

所以至少也要寫到七天後那場會議結束為止。

結束的方式？不歡而散。嗯，沒錯，我要給他們一個不歡而散的宿命。

第一次開會的主題，討論「未來」是什麼。

「喝完了嗎？」童遙問。

留下一口份量的空中的水，我轉身回去書房。

「我準備好了，你先休息一下吧。」我去拉椅子，「寫完我再叫你。」

「嗯，好的，加油喔。」童遙離開書房，替我打氣和關門。

我再看一遍裡面出現過的人名。

5A班第一名：黃遙 （在外面的自修室見過，全級第一名學生）

5B班第一名：游少山（男主角，暗戀周樂樺）
5B班女同學：周樂樺（廚藝很好，男朋友是5A班的童軍）

5C班第一名：劉文青
5C班女同學：廖愛河（圖書館管理員）

5D班第一名：吳延弟

世界都靜止了，還以為是奇妙幻想類的劇情展開。

沒想到，原來是寫實類啊。

首先是四人看完三十年前的信的反應。

握起滑鼠，左手放在鍵盤上。先抓杯喝一口黑咖啡。

想睇落去

好正，未睇過香港有呢類故

遲左留名！

睇巴打個名就知係藍藍故粉絲

醒目

我係超迷戀藍藍嘅絲打

我發覺你啲故真係好陰濕，好睇都算啦，仲要啲結局成日寫到好似可以繼續寫咁，每次睇完你啲故就算明知完咗都諗你會唔會繼續寫落去，搞到我囉囉攣

留名 故中有故 好正
成個感覺好日系

五、《就算在遙遠的未來》初次讀信之後

資料室中，我們圍在一起，把三十年前的信看完。

「大家覺得怎樣？」廖愛河問。

綁著高馬尾的她，眼神充滿期待，很想復興三十年前的秘密組織。

事實上，我們也不知道當時的人是怎樣回答的。

未來聯盟，在三十年前真的有成立嗎？我們看到的僅僅是邀請信而已。

「我明白發起人當年的概念，是想把最厲害的人組合在一起，然後幹出最厲害的事。」劉文青說。

他架著一副黑框眼鏡，是高瘦的男生，是5C班代表。

「就好像田徑接力賽一樣，把四個跑得最快的人湊成一隊，自然就能夠跑出最短時間、最佳成績了吧。」劉文青說。

跟他同班的廖愛河不停點頭，一臉歡喜。

「可是，這忽略了一個現實。」劉文青繼續說。

「所謂的全班第一，不單止不是全能，可能只是很會答題的人而已。」劉文青說。

「不代表聰明，不代表有多種才能。有些人拼命讀書，對讀書以外的世界漠不關心，甚至一無所知。」

「這樣的四個人組合在一起，又能辦成什麼事？」他問。

說完之後，他發覺自己被報以可憐的目光。

「我才不是在說自己……」他說，嘆口氣，又托一下眼鏡，「那你們說說吧。」

我們都靜默下來。

「難道你們都沒有想改變的現狀嗎？」廖愛河問。

「你們不想有可靠的人幫忙嗎？我們可以互相幫助啊。」她再問。

在沉默之中，吳延弟舉了手。

「我個人覺得挺有趣的，好像很好玩的樣子。」吳延弟說。

他總是一副朝氣蓬勃的樣子，也是個充滿運動細胞的人，是5D班代表。

長得也清爽，只是個子比較矮。

「未來到底是什麼呢？」我輕聲問。

「我們幾個人聚在一起，可以做出什麼成果嗎？」我提問。

「試試就知道了。」廖愛河說。

黃遙拿起信，看著筆跡流露的決心。

「信中所指的『想要的人生』，大概並不是別人羨慕的人生。」她說。

「而是即使在遙遠的未來，自己都不會後悔的人生。」

她再面向我們。

「從筆跡來看，應該是活得即使死後讓你再活一次，你都會斷言拒絕的程度。」她說。

「信中提到的變態，是一種完全進化。」她說，「我猜不是普通的能力提升。用裡面的話來說，不是毛蟲爬樹快了，而是學會了飛行。」

「那是完全不同的生存方式。」她說。

「變成蝴蝶之後，飲食習慣、行為模式、興趣、交友和求偶對象都會不同。」她說。

「更重要的是，正如信中所說，飛到高處的話，會看到更高遠的世界，看待世界的方式也會不同。」她說。

「最後人生就不同了。」她說。

我們都在聽著。

「你們覺得怎樣？考慮一下吧。」廖愛河看著我們，充滿盼望。

「咳，如果是這種程度的話，我覺得也不妨……可以考慮一下。」劉文青乾咳後說。

廖愛河馬上高興了。

我沒有表態，黃遙也沒再說什麼。

「這樣吧，我們不用急著決定，先回去考慮一下。」吳延弟說，「一星期後我們再聚一次，想清楚要參加的就來吧。」

「看看人數再決定要不要開展活動。」吳延弟說。

七天後，視乎人數再決定嗎？

我們沒有反對，都接受了。

「到時候請大家準備一下對未來的看法，以及自己在哪方面需要幫忙。」廖愛河說，「議程，我會好好安排的。」

「畢竟是『未來聯盟』第一次會議。」她滿足地說。

六、《就算在遙遠的未來》接下來的七天

接下來的七天。

學校有小測，也有不少功課。

我總是在課堂上努力聽課，盡量讓自己一次就學會。

因為比起課後自學，堂上直接聽明白了，才是最懶惰的學習方式。

然後我會幫幫其他同學。

友善地，一副無害的樣子。

只希望那位女同學會來請教一下。

但是迎來的只有失望。

小息也好，午飯時間也好，最近她都不在課室。

過了兩天，小測。

再過兩天，派發小測成績。

周樂樺的成績又差了，我心情不佳。

「你的分數太耀眼。」坐我右旁的男同學說。

「我幫你寫一個？」我拿出紅筆，裝作要改他的分數。

「你有病？不，終於發病了嗎？」他護著測驗卷。

他叫李小生，是個八卦的人，架著大圓框眼鏡。

「別說這些。」他正經起來，輕托圓框眼鏡。

接著，他左右兩望，悄悄告訴我一個傳聞。

就是周樂樺的5A班男友，好像出軌了。好像跟某班的女生，態度十分親暱，然後被看到了。

「可能是個時間管理大師。」他說。

好像、好像、可能。

用這種句式說出來的情報，我無法盡信。

不過觀察班上的氣氛，確實有些奇怪。周樂樺在拍拖後，一起玩的朋友好像少了。

她很少在班房，跟班上的人變生疏了。不知道她在哪裡。

果然中學生不應該談戀愛？

不，要是跟我一起的話，成績一定會突飛猛進的。

我就在幻想中，幸福了一下。

隨著她和男友的傳聞愈來愈多，又不停在同學之間發酵，情況變得不太好。

隔天，周樂樺在小息時沒有外出，表現得不想跟人交流。

她索性伏在桌上。

有些親密的女同學想關心她，都無從入手。

坐在課室左邊的我，也能感覺到課室右邊的氣氛不對勁。

可是，有我插手的空間嗎？

對她來說，如果關係好的女同學也無法幫忙的話，我應該也做不到什麼。

因為她的眼中，我跟她的關係，應該只是陌生的同班同學罷了。

她的世界、眼裡，都沒有我。

我是不是應該提升一下自己的存在感？成為人們眼中的耀眼的人？

但總結過往的經驗，我的作為都是無用功。

我不懂得製造曖昧氛圍，不懂得吸引她注意。

我不知道她喜歡什麼。

「莫非要學她男友那樣？外向？參加童軍？」

有人能夠給我意見嗎？

突然，班房右邊門外有女生敲門，是個高馬尾的女生。

「游少山。」廖愛河輕聲地呼喚。

全班都望向她，再望向我。

對了，今天是第七天，放學要開會的日子。

我起身去門口，以急步的方式走出班房。

「你會來嗎？」她眼神充滿期待。

「會……」我回答。

「耶！」她相當高興，舉握雙拳。

「其他人會來嗎？」我問。

「我打算現在去問，你要一起嗎？逐個班房敲門，我一個人有點怕。」她心情很好。

「放學見。」我轉身回去。

「切。」她說。

進班房前，看到她往下一個班房去了。

真是個厲害的人。

放學後，我在圖書館碰到周樂樺，她一個人蹲下來找藍牙耳機。

這對我來說，是個打招呼的機會。

不過她沒看到我就去了接電話，出去圖書館門外。

我拾到她的藍牙耳機，偷聽了幾句電話，她就下去地面的自修室了。

沒法歸還的粉藍色藍牙耳機。

我只好放在褲袋裡。

我跟著廖愛河的腳步，走向借書處後面的資料室。

站在門外，我看到裡面的長方形木桌和椅子，還有一塊白板。

「終於來了嗎？」劉文青托一下黑框眼鏡，仍盯著書。

——《如何優雅地生活2》

吳延弟出現在我身後，拍我一下再打招呼。黃遙也在兩米後站著。

「人齊太好了。快進來吧。」廖愛河發自內心地微笑。

暫時咁多
喜歡故事，幫推正評

推推
覺得先生啲故一開始都比較平淡，之後越嚟越好睇。冇好刻意吊人胃口，情感取材好貼地，然後慢慢睇落去就好似慢慢行入圈套咁

仲有之前好多故都有人話過先生改故名唔吸引，今次都...

推推推

新讀者等故可以睇埋舊故
PENANA有齊：

但我覺得虛擬世界第一章都幾吸引幾有共鳴
改名就…都貼題嘅

推薦鬥獸場故多熱血

故名唔吸引唔緊要，因為裕賢先生四個字已經夠吸引

可樂：一飲清爽，繼而甜，再飲覺得膩。
啤酒：初飲苦澀，淺淺地咁飲。但飲hi咗之後，一邊嘔，嘔完出黎再繼續。
我冇醉

06 時間的流動

雙手離開了鍵盤。

我放鬆下來，仰後靠在椅背。

「沒想到我真的會寫下去。」眼睛看著螢幕上的一行行字。

久違地寫了好一陣子。

寫了多久？點下儲存後，我瞄一眼螢幕右下角的時間。

下午02:45。

我漸漸張大了眼。

「兩點四十五分？」

時間流動了？靜止的世界被我破解了？我站起來。

我開門出去，要看房間外的世界。

停地空中的水，我剛才剩下的一口水，不見了。

地面濕了一點。

窗口下的沙發，睡著一位白衣淺藍裙子的少女——童遙。

她好像有點累，手仍扯住立著的行李箱。

暫不理會她，我先前去望窗外的世界。

窗下的人們仍然靜止不動。雖然人仍然不動，但是人不同了。

換了一批人。

轉身望向牆上的時鐘，是兩點四十五分。

秒針沒有動。

我脫下眼鏡，放開手，結果也沒有掉下去。

世界依然是靜止的。

莫非真的如她所說，兩個世界的關係像兩個齒輪一樣，要齒輪B轉動，才能讓齒輪A轉動？

當世界B停下，世界A就會同步停下？

所以我停筆後，面對的世界，總是靜止的？

感覺像玩數字球，我接球前大家可以跑，接住之後大家就停了。

我打開水壺，用水杯撈半杯水。

水杯升到嘴巴前，我刻意往下收杯。

一團圓柱體的透明水，停在空中。

我張大嘴巴吃掉、吞下。

看看童遙，她睡得很熟，樣子有點俏麗。

我把剛才寫的，打印出來，放在書房門外。

關門前看她一眼。

下次我出來的時候，她應該醒了吧。

「接下來，是談論未來、人生目標嗎？」

「會議要不歡而散，然後完結。」我在房間內關門。

未來到底是什麼呢？

黑暗一片。

目標又是什麼？

是不是像黑夜一樣，抬頭的人都會找星星呢？

明明找得到，也抓不到。

想加更

如何優雅地生活

虛擬世界好好睇，等緊買第二本 (應該冇miss到？)
唔係唔好睇，只係覺得咁樣會難啲吸引新讀者，有啲人睇少少，唔係超吸引就唔追落去

裕賢出品 必屬佳品

推文

唔知點解覺得好搞笑
離苦澀有好大段距離，更加唔會好似嘔咁辛苦，我哋追得好享受㗎
你醉啦

我黎留名喇

紅毛

沒法投入地愛上角色，對一切女角色都冷感嘅話個故就會唔吸引架啦。要好似藍藍同佩盈咁吸引，感受到佢嘅痛、同佢一齊灰，呢兩個女角色太有魅力啦，覺得其他女角色一定取代唔到佢地。

未有鬥獸場故
詳情可睇下入面既心動年訂
裡面寫了未來一年我想嘗試的計劃

覺得其他女角色一定取代唔到佢地，所以
對一切女角色都冷感

歡迎巴打
今次冇咗張圖喎

七、《就算在遙遠的未來》第一次會議

我們都進去，選了座位。

廖愛河站在白板旁，把白板推近木桌的短邊。

坐近白板的是黃遙，我也坐同一邊。

坐近白板的還有劉文青，跟吳延弟同邊。

「未來。」廖愛河大字地寫在白板上。

「歡迎各位出席『未來聯盟』的首次會議，我是召集人——5C班廖愛河。」廖愛河說。

「會議會分為幾個環節，第一個環節是想聽大家說說對『未來』的看法。」她說。

5A班第一名，黃遙。

戴亮銀眼鏡的她，頭髮只是及肩。沒有長到必須要綁起來。

坐姿良好。

「未來掌握在數學和物理學上。」黃遙說。

簡單而有力的一句話。

「深入科學領域是我的將來和目標。」她說。

5B班的我，開始說話。

「未來是由現在一步一步走出來的。」我提出。

「每一個當下的決定，層層疊疊起來就是未來。」我說。

「我不認同這種說法，畢竟人生有太多意外，太多變數了。」廖愛河說。

你在說什麼？明明是我的發言時間。

廖愛河對這時發言有點生怯，但還是照直說，「說不定一個意外，你就死了。」

我無故被咒了。

「你以為決定好的事，其實是可以突然變的。」她說。

「你們說的都沒有矛盾，一種是積極的生活態度，一種是現實。」吳延弟說。

「現實總是充滿意外。」吳延弟輕鬆地說。

「我的意思是，『決定』影響將來。就好像我今天決定來這裡一樣。」我說，「我相信會影響將來。」

「的確，如果不是為了改變未來，我們就不會來了吧。」劉文青爽快地合上書。

合上了《如何優雅地生活2》。

「你也是……」我說。

「就是為了改變未來，我才來的。」劉文青說。

正好輪到他說對未來的看法。

「大家知道嗎？」劉文青說。

「世界上只有人類的腦袋器官，有能力『審視過去』，有想像力去『想像未來』。」他說。

「一般動物是做不到的。」

「有些人會受困於過去的童年陰影，這就是不當的審視過去。有些人會因為過去不好，現在活得不好，就會想像將來也肯定不好。」

「這就是不當的『想像未來』。」

「我一直活在陰影之下，沒有辦法走出來。我是為了有更好的想像力，去想像未來，才決定來的。」他說。

最後輪到吳延弟。

「大家都好厲害。」吳延弟輕輕拍手，「相比之下，我只是來湊湊熱鬧，看看有什麼需要幫忙。」

「我個人想像不到未來的樣子。」吳延弟說。

對於這個回答，我們沒有問更多，就看廖愛河有沒有更多指示。

結果她也沒有追問，就直接進入下一個環節。

登登

廖愛河掏出五張顏色卡片，分別寫了「事業、愛情、親情、友情、健康」五大人生選項。

這五項都是三十年前的信曾提及的內容。

她整齊地放在桌上，要我們每人選一張，作為發展的方向。

「事業。」黃遙率先認領，拿淺藍色的卡。

「愛情。」我搶著說，伸手去取一張粉紅色卡。

「親情。」劉文青說，選了橙色的卡。

「我就選健康吧。」吳延弟說，拿起綠色的卡。

被剩下的是「友情」，黃色的卡。

廖愛河拿出筆記簿，半遮臉地把我們的選擇記下來。

「原因是什麼呢？大家有什麼需要幫助嗎？」廖愛河問，然後望向黃遙。

「事業，嗯……我沒有想過要別人幫助什麼。」黃遙說，「但有機會的話，我也想做一下物理方面的研究。」

「物理實驗？」廖愛河問，準備記錄下來。

「是的。」黃遙點頭。

「游少山呢？」廖愛河望向我。

「我選擇愛情，是因為我有一個暗戀很久的人。」我臉紅地說。

「誰？」廖愛河問。

「我想追到她。」我說。

「誰？」吳延弟好奇。

「需要大家幫忙。」我害羞。

「是誰呢？」黃遙問。

「請大家給我一些意見。」我一口氣把幾句話說完。

「身材好嗎？我們學校的人？」劉文青托一下眼鏡。

「我說完了。」我說。

我沒有補充，死也不再說話。

「接著下一位，劉文青。」廖愛河說，「為什麼選擇親情？」

劉文青馬上收拾心情，有點沉重。

「因為我在單親家庭長大，家裡只有媽媽。」劉文青說。

「我爸早就拋棄了我們。除了媽，我沒有其他家人了。」他說。

「家裡環境不好，只有媽一個人工作。我努力讀書都是為了將來讓我媽過好日子。」

「我希望對她有所報答，所以選了親情。」

我們以為他已經說完，沒想到有下一句。

「可以的話，我也想抽我爸出來，報復一番。」他眼鏡藏恨，木無表情，「所以選了親情。」

我們沉默了一會兒，直至他好了點。

最後是吳延弟。

「我選擇健康，因為我是幾個校隊的成員，我不想在運動的時候受傷。」吳延弟說。

「運動受傷是很常見的，有健康的身體，不就能多玩幾年嗎？」他說。

八、《就算在遙遠的未來》在座都是垃圾

「剛才在座各位所說的話，都是垃圾。」廖愛河看著筆記簿說。

在第三個環節開始時，她說。

「為什麼？」我問。

大家都不滿起來。

「請大家務必要這樣認為。」廖愛河說。

然後她從筆記簿中拿出一張泛黃的紙張。

「這是三十年前訂下的首次會議議程。」她說，「字跡跟上次的信一樣，相信是同一個人寫的。」

也就是中五丙班黎智文。

第三環節就是要改變項目，改變規律如下。

事業 —> 友情
愛情 —> 健康
親情 —> 愛情
健康 —> 事業
友情 —> 親情

「選擇事業的我，變成了『友情』？」黃遙問。

「理解得真快。」廖愛河說。

「我的項目變成了『健康』。」我說。

「愛情？搞什麼鬼？」劉文青不滿。

「事業嗎？哈哈……」吳延弟不禁苦笑，僵住了。

「請大家交換卡片。」廖愛河說。

我放棄了愛情卡後，接過了綠色的健康卡。

這時有股不滿湧上心頭。

「我不是為了身體健康才來的。」我態度不再友善，透露著憤怒。

褲袋裡有著一隻藍牙耳機。

「你在玩我們嗎？」我問。

「對啊，枉我剛才還那麼認真！你卻要我換成愛情？」劉文青激動起來，「廖愛河，你在玩什麼？你還收起了多少張所謂的『三十年前』的紙？」

黃遙沉默了。吳延弟也幫不了她。

廖愛河被我們兇了一下，一臉委屈。

「沒有了，這是最後一張。」她受委屈。

「前後就只有這兩張！」她說。

「我也找不到當年的會議記錄，留下來的只有黎智文的邀請信和初次會議的內容和規則。」她說。

「這樣耍人的玩法，我猜當年的會議肯定不歡而散了吧。」我冷言冷語。

「所以才沒有留下記錄。」我說。

「別浪費時間了，我們走吧。」劉文青挽書包到肩上。

「嗯。」我同意，也抓起書包了。

最先出去的是廖愛河，欲哭的樣子。

留下了所有的東西。

「她會回來收拾的，始終是圖書館管理員。」劉文青說。然後他走了，說要幫小學生補習。

吳延弟背起書包後，提起一個運動袋，苦笑說有點不好意思，但這裡好像已經完了。

「我去看看她。」黃遙說。

黃遙出去後往女廁走。

我直接下樓梯了，就這樣不歡而散。

完結

會唔會係更改選項先可以令本身個選項成真？

push

個完結

下一篇要慢慢寫

07 爛尾

我一臉滿足地加上「完結」兩字。

「完條毛？」童遙問，雙手扯我頭髮。

她什麼時候在我身後？隱藏了氣息？

「這情況不能完啊！」她推頭又扯髮的。

「為什麼不能完？」我痛苦地說，被推頭和扯髮。

「哪有這樣的男主角？完全不合格。」她喊。

「哪有這樣中斷的！」她很著緊。

「至少要哄回廖愛河啊。」她說。

跟說好的不一樣，我被要求不能完結。

「這就是短篇故事啊。」我說。

「這不叫短篇故事，這叫爛尾！」她喊。

然後我舉起手，抓住她的雙手。

「爛……尾？」我震驚了。

「不行……不能爛尾的。」我吐出字來，陷入了恐慌。

「江郎才俊，只要這個不是『尾』就可以了，只要還沒完結就可以了。」她循循善誘，留下耳語。

「還沒完結？」我求生本能在尋求生機。

退回鍵，我連按兩下。退走完結兩字。

她不再抓我頭髮，十指離開頭皮。

隨後我才醒覺，還要寫下去嗎？

「我需要休息一下。」我疲累地說。

撐椅子的扶手，我軟軟站起來。

「江郎才。」童遙輕輕點我肩膀。

「怎麼了？」我慢慢回頭。

「你餓嗎？我煮了兩碗出前一丁，麻油味。」童遙問。

來到客廳，餐桌上放了兩碗熱騰騰的出前一丁。

「你怎知道我喜歡吃……」我站在門口說。

「誰叫你廚房裡面，放了這麼多。」她沾沾自喜。

「兩碗。」我說。

「你怎知道我喜歡一次過吃兩碗？」我讓她再聽一次。

「不，不是，有一碗是我的。」她連忙解釋。

「謝謝你煮兩碗給我。」我微笑說，走上前。

拉椅坐下，捧碗到近前，手馬上拿起筷子。

香濃的麻油味，加上本身的飢餓感，迫人垂涎三尺。

她匆匆坐在我的對面，起身伸手想取一碗。

「麵是我買的，為什麼要分給你？」我盯著她。

她的眼裡盡是委屈，一副有苦說不得的樣子。

她應該有很多理由反駁我，我至少想到四點理由可以反駁我。

包括沒有她提前煮好的話，世界靜止時我自己根本煮不了麵。

光是這點，她就值得吃一碗了吧。

但她沒有說話，只是默默地坐下了。

我翻了一下出前一丁，麵下原來有煎蛋和香腸。我夾起香腸的時候，香腸沾到湯面的麻油，份外香口。

「江郎才，應該是很溫柔的人才對。」童遙說。

我咬了口香腸，再夾一口麵進去，實在太美味。

「應該是很細心，很會照顧女生的人才對。」童遙說。

我停了口。

「絕對不會是獨自吃兩碗的人。」她說。

手鬆開筷子。

筷子和麵維持在拉起了的狀態。

她在說什麼？

「雖然不知道你認識的是哪個平行世界的我，但是……」我坐好身子，把筷子插回碗裡。

慢慢把出前一丁推過去。

「你吃吧。」我說。

「剛才說喜歡一次過吃兩碗是真的，但我從來沒有試過。」我說。

「我以為你會強行搶一碗，才跟你開玩笑，沒想到你真的乖乖坐下來。」我說。

「我真的可以吃？」童遙高興了。

「吃吧。」我沒好氣說。

「那我要這碗，你沒吃過的。」她起身搶了另一碗，把原本的推回來給我。

我重拾筷子，跟她面對面地吃麵。

「咻——咻——」

「呵」出熱氣。

「為什麼你沒試過一次過吃兩碗？以男人的食量來說，吃兩個麵應該很平常吧。」她邊吃邊問，嘴角有汁。

「因為……作家是不能吃飽的。」我說。

「飯氣攻心，會眼睏，就不能專心投入寫作了。」

「飽暖會思淫慾，神經會鬆弛下來的。」我說，「所以我必需要餓和冷。」

「輕度的飢餓和寒冷，會使人處於作戰狀態，使人神經緊繃，使人精神。」我說。

「這是一種生命機制，為了增加覓食和求生的機會，飢寒狀態下身體會特別提振精神。」

「藉由這種方式進入故事裡面的世界，就可以親臨現場地寫作了。」我說。

「你要知道，作家常常熬夜，精神不足是常態。」我有點累，「懂得保持精神是關鍵。」

吃著吃著，精神開始散煥，令人昏昏欲睡。

進食的副作用來了。

「所以你總是穿著白背心，讓自己冷一點？」她好奇。

「我只是覺得穿背心很方便，雙手靈活的。」我說。

不幸的是，這碗出前一丁真好吃。

加上本身我很疲累的緣故，額頭變得很重，有隨時倒下來的可能。

「江郎才，吃完之後，趕緊去睡覺吧。」童遙發現了我的狀況。

「嗯。」我虛弱地說。

吃完和收拾碗筷後，我準備去睡房。

「現在是五點鐘，可以一個半小時後叫醒我嗎？我睡覺是以九十分鐘為一個週期的。」我問。

「不可以。」她說。

「你忘了嗎？時間停止了，你睡多久都不會變五點零一分的。」她說，「你就好好休息吧，現在想睡多久都可以。」

「反正看世界B命運的人只有我，你就放輕鬆一點吧。」她說。

「儘管睡到精神飽滿為止！」童遙說。

「實在太好了，靜止的世界。」我黑眼圈沉重的，像屍體走進睡房。

「哪你要睡多久？我指體感時間。」童遙忍不住問。

不受限制的話。

「一個月。」我說。

「什麼？」她說。

「下個月見。」我關了門。

好多文
瞓一個月咁多

我都想瞓一個月

我都想瞓咁耐

一個月
等睇個半鐘就忍唔住叫醒佢

你唔係諗住咁寫然後一個月後先出下一篇啊嘛

其實唔需要用不推文㗎

習慣咗

舊讀者LM

先生好耐無見

好耐冇見
時間過得好快

08 陪我走一圈吧

睡了一百個周期後，我像花開一樣醒來。

雙手像花瓣盛開一樣，伸了個懶腰。

剛才我做了一個夢，那是一個靜止的世界，那裡有一位叫童遙的少女。

為了恢復世界A的時間流動，她迫我把世界B的命運之書寫下去，迫我繼續寫下去。

我掀開被子，下床。

輕揉眼睛地開門，客廳空無一人，十分正常。

走前幾步，發現餐桌遮住的沙發上，坐了一個她。

她沒有束馬尾，輕盈的瀏海和微卷長髮。

手上拿著一張紙，正在看。

「原來不是夢啊。」我心聲。

「結果也沒有睡一個月啊。」童遙看見我說。

「睡一個月能叫做睡嗎？那叫昏迷。」我若無其事地說。

她看得津津有味，沒跟我計較。

「你……在看什麼？」我好奇。

「你的待寫列表。」童遙說。

待寫列表，是一張寫了很多故事名稱的A4紙。

它跟棄置的故事不同，上面僅僅是一些「故事名 / 標題」而已。

偶爾有構思大綱，大部分都沒有內容，只有大致的印象。

真正試寫過的只是極少數。

「如果全部都變成故事，該有多好？」童遙如獲寶物，像找到書單一樣。

「這是不可能的。」我說。

「裡面有些是平常發白日夢後隨手寫下的，有些是發惡夢嚇醒時記下的，有些純粹是覺得名稱好聽而寫寫的。」我說。

「也有一些是認真地構思出來的。」她說，用手指其中一項。

光芒在左，我在右
——就算在遙遠的未來
仙人掌傳說
如何優雅地生活

「《就算在遙遠的未來》是半年前寫的，寫了兩個版本後放棄。」我說，「你知道為什麼嗎？」

現在的我，因為睡得好，頭腦清晰了很多。

很多事都清楚地記起來了。

「初版是因為『未來聯盟』的設計。一般來說，四個人要搞點什麼，最好是四個完全不同的人。這樣組合起來才多火花。」我說。

「但四個考第一、讀書好的人，可能相似的地方太多了。要寫好的話會特別難。」

「寫第二個版本的時候，覺得未來實在太抽象了。我根本……我根本想像不出來。」

「因為……我覺得自己就是個沒有未來的人。」

「怎會呢？你怎會是——」童遙站了起來，神色甚憂。

「多年來，身邊的親人，全部都反對我寫作。」我細聲分享，「我以前沒有想過寫作的社會地位這麼低。」

「現在早已眾叛親離了。」我說。

「這種狀態下，我怎可能寫出關於未來的好作品？」我問，「於是它就進了A4文件夾。」

「你錯了！」童遙反駁。

「正正是因為對未來充滿焦慮和不安，你才適合去寫這個作品。」她說。

「聽了你這樣說，我便肯定了，也安心了，世界B的命運一定不會差。」她眼神堅定地說。

「那些看不起你的親人，你都不用理他們……」她繼續說，繼續替我說話。

看著她那麼積極的替我辯護，我不禁微笑。

這個人有點可愛啊。

「連我都沒有這樣替自己辯護過。」我對她說。

「就是因為你沒有好好說，才會被誤解的。」她說著，竟然有了淚光。

她對我的擔心，是真心的。

忽然我冒起了一個疑問。

「你對我的認識是從哪裡來的？」我問。

「還有就是……你對我的認識有多深？你知道我的未來嗎？」我問。

「該不會，世界A也有命運之書？你看過？裡面有我？」我問。

所以你才認識我，而我不認識你。

「不是這樣的。」她轉為笑了。

「你誤會了。」她說。

她不像在騙我，我也相信她。

但我還是要說下去。

「如果你知道我的未來，請你不要告訴我。」我說。

「嗯，放心。」她比了一個OK手勢。

接著她過來推我去刷牙洗臉，還說一會兒想出去散步。

「那陪我去取材吧。」我說，「附近有學校。」

刷牙洗臉是很困難的過程，幸好她預先留了水，我才能勉強完成。

這點我還是要謝謝她。

下午五時，天空的白雲不變。

我和童遙走在大街上，手裡拿著從家裡雪櫃取出來的飲料。

只有飲管是在便利店取的。

用飲管雖然不環保，但是在靜止世界，它幾乎是必需品。

童遙穿著白色連帽上衣，手裡拿著可樂，穿著淺藍色裙子和休閒鞋。

我也穿了像樣的T-shirt、深色長褲和白鞋。

「你有沒有試過睡到下午才醒來？」我問，「出門的時候，學生都放學了，有人下班了。明明自己才剛起身。」

「就像現在。」我說。

「沒有啊。」她舉步前行，繼續吸可樂。

經過無數的人體，我們來到中學外面的鐵網前。

不同的課後活動，正在進行中，都被定格了。

有田徑隊在跑步，有女生在打排球，也有……

童軍在訓練。

「世界B假如要寫下去的話，周樂樺的男友就差不多要出場了。」我說。

「那個5A班的男童軍？」她問。

「是啊。」我說。

「喂，童軍是不是那些戴綠帽的人？」她問。

「嗯……嗯。」我猶疑了一下，覺得這說法怪怪的。

「看上去都很善良，都是好人。」她說。

「你希望周樂樺的男友是個好人嗎？」我問。

「當然。」她說。

「那可能要修改一下故事的發展。」我低聲自語。

「不一定要聽我的，你按你喜歡的來寫就好。」童遙面向鐵網說。

「只是，一定要哄回廖愛河喔。」她看著我。

「我考慮一下。」我微笑。

就這樣，我們一直站在鐵網外，看著定格的學生們。

「你在看什麼？」她問。

「有沒有女生走光。」我雙手插褲袋。

「正經點好不好？」她責怪，又問，「我們不用進去嗎？」

「不用了。」我說。

因為世界B的命運剛才出現了變化。

「走一圈就回去吧。」我說。

我想寫了。

喜歡故事，留言正評

正評

幫推

Support

我要留到完sem先睇

支持先生

等你

九、《就算在遙遠的未來》黑心的人是誰

翌日，我上學的時候，褲袋裡有一隻藍牙耳機。

左手總是插著褲袋。

但又要避免不小心開了耳機，因為碰到觸控按鈕五秒，耳機就會開啟。

我上網找了這款藍牙耳機的用法，知道正常情況下，從耳機盒取出來就會自動開啟。若沒有耳機盒，想開或關，都是按觸控按鈕五秒。

開啟後，左右耳會自動配對，同時連接手機。

如果我想像昨天一樣，偷聽她的電話或語音訊息，就必須看準她拿出左耳耳機的前五秒，預先按下開啟，直至她取出耳機。

以達成同步開啟，左右耳自動連結。

當她戴耳機時，我手上的右耳耳機，也就能聽到一樣的聲音。

假如在她戴上耳機後，我才開啟右耳耳機，兩隻耳機互連成功的聲音，可能會被她察覺。

因此我必須做得完美。可以提前一點開啟，但不能押後。

只要聽到她和他的真實對話，我就能知道兩人的關係到底好不好。

要是那5A班的男童軍真的外遇了，對周樂樺不好的話，我一定會挺身而出的。

於是，我由上第一節課開始，就悄悄留意她。

上課都變得不專心了。

「什麼？一場誤會？」我問。

午飯時，戴圓框眼鏡的右座同學，李小生向我道歉，說之前傳聞中的周樂樺男友出軌，是一場誤會。

「那個女生，原來是他的鄰居。因為這學期魏仁傑才搬家過來，很多地方要請教她。」

「加上回家也順路，有一次就一起回去了。」他說，「怎料被人看到，就傳出了很多緋聞。」

果然，由「好像、好像、可能」組成的情報，都是不可信的。

5A班男童軍——魏仁傑。

「他來了。」李小生馬上收口。

高大的魏仁傑，像巨人一樣遮擋了門口的陽光。背光的他，顯得溫暖又親切。

他來找周樂樺。

他的微笑，是善良的。周樂樺的心情不錯，是解開了誤會的緣故。

她很快就走到他身邊。

這幅畫面，羨煞旁人。

我扶著桌子，才能站著。

我多想他是一個壞人，多希望他是一個世紀大壞蛋，花心大蘿蔔。

這樣我才有藉口，以保護她為理由來介入。

而他偏偏是一個好人。

根本沒有別人加入的餘地。

我的努力……果然都是無用功。

就好像當兵的，總希望女神和男友吵架，自己才有機會安慰她。

然後盼望某天會輪到自己，成為她的男友。

而我還沒當兵，就退役了。

世界上還沒有第二個人知道這件事，一切都是我腦海裡的內循環。

飯盒我只吃了一半就扔了。說實話我覺得自己能夠吃一半，已經很厲害。

飯後我站在走廊，看看風景，吹吹風。

左手插著的褲袋裡，還有另一件東西。

我取出一張綠色的卡，上面寫著「健康」。

昨天的會議不歡而散後，我獨自去外面的自修室溫習。但去追廖愛河的黃遙，天黑也沒有來。

我收起綠卡，往左一轉，就看到了黃遙。

pish

她跟幾位5A班的女生一起，往廁所方向走去。

我們對視了一眼。

在她要經過我，往我身後走之際——

她停步，從裙袋掏出一張紙，給到我手掌上。

看我一眼，才繼續走，追上其他女生。

我馬上打開才看，是泛黃的、昨天見過的紙。

三十年前「未來聯盟」的首次會議議程，打開來看，全是手寫的字跡。

第一環節和第二環節，我們都經歷了。

至於第三環節，我們交換了項目卡片之後，下面有一段說辭。

「大家要相信一件事。我們在人生的某個領域裡，得到長足的進步時，其他領域也會跟著成長的。」

「因為人是一個個體。」

「某一方面長大了，其他方面也會跟著成熟的。」

「當我們執著於某個領域，而陷入瓶頸時，我們適時轉換一下項目，就能夠讓自己繼續前進。」

「大家不妨試著執行一個月。」

「說不定，再次回歸原來的跑道時，光景將不再一樣。可能你已經能夠飛過去了。」

有文

看到這裡，我繼續看第四環節。

是行為規則的說明。

----------------------------------------

第四環節

1. 大家要按卡片的項目來訂立目標，以及對應的行動。

2. 訂立的目標，需要至少得到一位成員同意。

3. 訂立的目標有以下要求：

——必須是自己覺得酷的事。

因為人只會對自己覺得超帥氣的事，認真投入，做出超乎想像的成果。

——不能做違背自我美學的事。

自己覺得不酷的事，不能做。

----------------------------------------

字只至此。

我看著上面的字跡，能看出當事人的用心，是真心真意的。

「只做帥氣的事。」我默念一遍。

「不做羞愧的事。」

整天想著要偷聽，整天盼對方男友是個壞人的我，到底在做什麼呢？

帥氣的事，到底有什麼事是帥氣的？

不如——

把藍牙耳機還給她吧。

放學時，下午的陽光西照進來。

同學一個一個離開班房，周樂樺收拾好了，剛拉好了書包。

發現我站在她面前——

「找我有事？」周樂樺揚起微笑，臉上小酒窩十分可愛。

手汗都冒出來了。

「這是我在圖書館拾到的，是你的嗎？」我故作輕鬆地問。

擦一下手汗，再取出耳機給她。

她一眼就認出了，如獲至寶似的。

「丫！是我的，我找很久了。」她很高興。

手指在我的掌心上拿走它。

接著馬上取出耳機盒，把耳機湊成一對。

看見充電燈亮起，她才滿意地收起。

「本來我還以為要買新的。」她說。

「謝謝你。」她再露出能夠融化我的笑容。

我幾乎著迷了。

「舉手之勞而已。」我說。

她要起身，我退開兩步，接著她就揹書包了，估計是去找他吧。

「拜拜。」她對我說，然後才出去。

我深深吸一口氣，再深深地呼氣，慢慢的。

在剩下我一個人的班房裡。

我跟她說話了。我居然跟她說話了。

然後回去自己的座位，挽起書包到肩上。

我應該做對了吧。

要做型嘅事，唔做柒事
諗起孤獨的島

Live咗

啱啱睇完虛擬世界頭5個遊戲 好睇到癲

覺得好睇就好

犯足夠的錯然後原諒自己

你地既記憶力

呢度睇完 可以去PenaNa Like晒佢

推到上熱門第一

睇咗3，4次

十、《就算在遙遠的未來》流氓大哥來了

課室中，久久才平復心情的我。

手從褲袋裡拿出一張泛黃的紙。

「不能只有我看到。」我心想。

寫這份議程的人立意是好的，廖愛河只是照著辦而已，她並沒有錯。

她也沒想到我們會起這麼大的反應。

怎麼辦？要向她道歉嗎？

但是……不能只有我，因為劉文青也有份的。他說的話比我更過分，更傷人。

我揹好書包，走出班房，看看5C班還有沒有人。

黑暗的課室裡面沒有人。

走廊的同學也從兩邊的樓梯下去了。

如果我找到他的話，該怎樣跟他說明呢？

要是他仍然很氣廖愛河的話，能不能把話聽進去都是一個問題。

上次他說要替小學生補習，會不會已經去了呢？

不過參考上次的時間，應該不會這麼早吧。

我沿著樓梯下去，每次都很想遇到周樂樺，但是又很怕看到她跟男友在一起。

要看他倆放閃的話，我寧願遇不到她。

當我從五樓下到三樓時，就聽到了吵鬧的聲音。

「那對雙胞胎又打架了！」男生A聊天，似乎是中三生。

「3B班李雅媛和3C班李優媛？」男生B問，不夠高去看。

「當然是啊，還有其他雙胞胎嗎？」男生A回答。

眼前很多個人頭之後，走廊的中央，有兩個長得不錯美女學生，正在抓擊對方。

她們留著卷曲的長髮，有著相似的臉。

然而臉上都有指甲抓痕，狀甚凶惡。

「發生什麼事？」我問男生們，打聽一下。

「你沒聽過嗎？她們兩姊妹是世仇，碰面就會吵架，吵著就會打起來。」男生A回答。

沒想到我們學校還會上演這種戲碼。

「該叫老師嗎？」我問。

「快找流氓大哥過來，只有他能夠阻止她們。」前方有人叫喊。

幾個學生就跑去找了。

「流氓大哥，是何方神聖？」我問。

「你是新入學生嗎？竟然沒聽過我們學校的傳說人物？」男生A反問。

「終有一天要獵殺自己父親的男人。」男生B答。

「他脫下眼鏡之後，還不退下或認錯的人，將會受到懲罰。」男生C懼怕地說。

我讀了五年，還真的沒聽過有這號人物。

莫非因為我從來都是放學即走的人？

世上有些熱鬧，只屬於留校活動的人。

「流氓大哥來了。」有人喊道。

人群左右分開，讓出中間的路徑。

「劉文青？」我被擠到一旁。

「流氓青，你這不是知道嗎？」剛才聊天的男生A問我。

「知道……什麼？」我一頭霧水。

「據說他的背部，自小就被黑社會的父親，紋上了可怕的刺青。」

「所以要報復的他，自稱為『流氓青』。」

劉文青合上《如何優雅地生活3》，放進書包裡面。

高挑的他，看到眼前的情況，眉頭一緊。

李雅媛和李優媛馬上停手，看著流氓青，動也不敢動。

劉文青走過去，取出兩張膠布。

「為什麼又打架了？」他問，撕下其中一張，準備使用。

「我們……她，都是她撩起的。」李雅媛臉紅地說，指責對方。

滑滑的臉上被貼上膠布後，她就收口了。

「我才沒……」李優媛被貼上膠口後，也安靜低頭下來。

「不准吵架，和好如初。」劉文青訓示。

兩人點頭。

旁觀的人像看神跡一樣，以敬畏之心看著，覺得流氓青又阻止了兩人大戰。

這些人的眼睛沒問題吧，我擔心他們的將來。

不久，隨著李雅媛和李優媛的離開，圍觀的人也散去了。

只剩下我和劉文青。

「游少山？找我有事？」劉文青問，輕托黑框眼鏡。

「是的。」我說，「對了——」

我取出對摺了的紙，遞給他。

「看看吧，一字不漏地看。」我說。

「有人下戰書？」「他想挑戰流氓青？」「三隻字，天台見？」遠處有學生悄悄話。

劉文青接過紙張，瞄了一刻就合上。

「他接受挑戰？」「要開打了？」遠處有學生拍拍對方。

「我們換個地方再說吧。」劉文青苦惱地說，湊近我耳邊，「這樓層的人腦袋不太正常。」

「肯定是威嚇！」有旁人說，「那男的死定了！」

「我表示同意，走吧。」我說。

推推

推下先

但㩒左不推文

再推下

隔左幾日返黎追文

再推一推

一樓，距離地面只剩一層。

「就在這裡停下吧。」我說。

「嗯。」劉文青說。

我們走去走廊，看到地面操場上有些人在打籃球。

「你是什麼人？真的是流氓大哥嗎？」我問，「剛才的人為什麼都叫你『流氓青』？你背部真的有刺青嗎？」

「別相信那些傢伙說的話。」劉文青說。

「他們是一群中二病、升上中三，還沒適應中三生活的猴子。」他說。

「打架的兩位女生是你的熟人？為什麼你一來她們就安靜了？」我問。

李雅媛和李優媛。

「她們是我最初補習的學生。我還在讀中一的時候，曾經幫小學五年級的她們補習。」他說。

「兩人是我媽朋友的女兒。」他說。

「中一那年紀，除了熟人之外，誰會聘用？對不對？」他問。

「但拜她們所賜，我才有了教人的經驗，賺了點零用錢。」他說。

「也減輕了我媽的壓力。」他說。

「感覺挺好的。」我說。

「只不過那兩人一直纏著我，又不斷散播我的謠言，把我塑造成傳說人物，讓我很頭痛就是了。」劉文青說。

劉文青取出泛黃的紙，看第三環節的說辭和第四環節的規則說明。

我轉身看操場上的人，給他充分的時間。

「他的理論是，透過專心提升其他方面，最終也能全面提升自己，因為人是一個個體。」劉文青說。

「但是他沒有解釋，為什麼選擇『親情』的我，必須要換成『愛情』，而不可以是健康或友情之類。」他從褲袋裡取出粉紅卡，展示出來。

粉紅卡上寫著愛情。

「我也想知道，為什麼想選『愛情』的我，一定要換成『健康』。」我取出綠色卡，上面有健康兩字。

「這個問題的答案，可能要確實執行之後，才會知道。」劉文青說。

「我猜也是。」我說。

「要實行看看嗎？雖然還沒有方向，也不知道怎樣才算是酷的行為。」他說。

「不知道的話，要開會討論嗎？」我說。

這時，他欲言又止。

「對了，我們……是不是錯怪了廖愛河？」劉文青問。

「她今天很冷漠。」他說，「我去還書和借書又看不到她。」

「誰叫你說的話這麼狠？」我看著操場，「你快點哄回她吧。」

「說狠話的人不是你嗎？應該由你去吧。」他反問。

我回望他，他盯著我。

「還有就是，她應該喜歡你吧。」劉文青說。

「我知道由第一次召集開始，每一次她都是最先找你的。你答應了她才找其他人。」他說。

我回想一下，的確每次都是先找我，再找其他人。

明明是同班，卻不會先找劉文青。

「我明白了。」我說。

「那你快去哄她吧。」他說。

「是不是，每次都是最後一個才找你？」我問。

「是啊，有很明顯的分別。」他說。

「那麼，她喜歡的人是你才對。」我說。

「根據我的經驗，我有一個暗戀的女生。」我分享，「每次分組活動，我都會先找不重要的人一組，包括那位女生的好朋友。」

「然後叫那好朋友去邀請她一組，這樣我就能跟她一組了。」

「所以，最後才邀請的，說不定才是最重視的人。」我說。

好無聊呀 屌你老母

「你去吧！」我說，「今次，態度要好喔。」

拿穩你的卡片，好好上吧。

我拍一下他的肩膀，再望向操場上的籃球賽。

「吳延弟出場了，場上最矮的一個。」我說。

「先不說廖愛河喜歡誰的話題。我認識的吳延弟，真的有點慘。」他說。

「為什麼？」我問。

「他喜歡運動比賽，但受身高限制，很多項目都沒法玩到頂尖水平。」

「加上他又什麼都愛玩，什麼都參加。」他說，「雖然每項都玩得不錯，但沒有一樣是專精的。」

「運動比賽是殘酷的，矮小的人，如果不是技術神，就很難有立足之地。」他說。

聊著，我們一起下去看他打籃球。

樓梯間，我們碰到高馬尾的廖愛河。

她先走一步，頭也不回，相當冷漠。

巴打你都幾frust，覺得無聊咪走囉，又要鬧人，好心就唔好喺度搏人注意啦

開下po講下螞蟻炒下股、講下讀CIE咪算囉

劉文青無奈地看著我。

「冷漠，也是一種表態。是重視的表現。」我說。

「真不在乎了，才是最難搞的。」我再說。

「不知道你哪句真、哪句假，我先試著跟她道歉吧。」劉文青說。

他再把泛黃的紙交給我，要我交給吳延弟。

接著他加快腳步，努力追上去。

我停留在操場旁邊，看看吳延弟打籃球。

清爽短髮的吳延弟，進入了狀態，運球有模有樣的。

拍球有自己的節奏，能快，能慢。

可是上籃被封，投球也被人伸手攔住，最後都是傳球。

看了十分鐘，沒能進幾球。

但他真的玩的很高興，滿身是汗的。也有一些同學是專門來看他的。

趁他休息時，我把泛黃的紙交給他。

「晚上有時間看一遍。」我說，「明天我們再說吧。」

「好。」他笑著接過。

咪係一句說話扼殺人地既努力
又冇建設性既言論

下午五點四十分。

我才來到收費的自修室，這裡的冷氣很舒服。

今天很多座位都有人。

開揚的長桌，我每天坐的位置右邊，坐了一位同校的學生。

是戴亮銀眼鏡的她，左耳扣鬢髮，正在做功課。

我拉開椅子，放好書包，坐下來。

然後拿課本和功課出來，再拉開筆袋，取原子筆。

「數學書。」黃遙說。

我拿出來，放在右邊，她左手拿去。

唔係話佢唔可以話無聊，但係免費寫故俾人睇連老母都要拎出嚟俾人鬧，至於咩
建設性係真係冇

睇先生啲係好有畫面，正！

時間停止加甜唔該

推推先

再推

推左

走右

09 休息之時

手指在鍵盤上打著字，忽然遠離了鍵盤。

螢幕離我愈來愈遠。

「要休息了。」童遙拉著電腦椅往後走。

雙手仍像僵屍般伸直，我被拉出了客廳。

我無奈得難以形容。她又走進去書房。

「你知道打擾我寫作的後果有多嚴重嗎？」我問。

「可是你寫了三小時，眼睛要休息了。」童遙看著螢幕，讀讀剛才寫的東西。

「為什麼眼睛要休息？要是我剛好有靈感的話，剛才就被你打斷了。」我問。

「為了健康。你不是要主角以『健康』為方向嗎？」她眼裡都是字。

「還有就是，寫了三小時，你還有靈感嗎？」她眼裡滾著一行行的字。

「沒有了。」我說。花開太久，就凋榭了。

「這次沒有擅自加上『完結』，有進步。」她點點頭。

「但是為什麼，你要主角拿健康卡呢？」童遙按了儲存，回頭問我。

「健康是最重要的。」我說。

「愛情呢？」她問。

「愛情是最重要的。」我回答。

「友情呢？」她又問。

「友情是最重要的。」我回答。

這下子她不滿了。

「裡面的五個項目都有資格配上『是最重要的』幾個字。」我說。

「例如健康，基本上人從五十歲開始，就會怕死，就會超重視養生。」我說，「到了七、八十歲，只要能用錢買到健康的話，花多少積蓄都沒問題。」

「所以才有寶藥黨、假養生儀器等等騙人的生意。」我說。

「重視養生這回事，甚至有年輕化的趨勢。現在二十多歲的人，就開始喝暖水了。」我說。

「其餘四個項目對人生來說，一樣有不能被取替的重要性。」我說。

「但世界B的學生會明白嗎？不會覺得很無聊嗎？」她問。

「那就寫到他們明白為止。」我伸手，雙腳帶著電腦椅前進。

忽然，我身體沒有力氣，被童遙按著扶手，反而推了出去。

「咕嚕……」我肚子響了。

「你睡了一百個週期之後，到現在為止都沒有吃過一餐。」童遙說，把我轉半圈，面向餐桌。

天已黑，時鐘顯示八時正。

「作者怎能帶頭不健康呢？」她問。

「先吃點東西吧。」她說。

我慢慢睜大眼。

餐桌上是一鍋打邊爐，也就是火鍋。

凝固在空中的蒸氣沒有散開，裡面的湯正在滾起，肥牛、豚肉、牛丸、魚蛋、芝士腸、鮮魚塊、生菜、烏冬等等。

都剛好熟了。

「不用急著吃，時間已經停止了。它們不會繼續熟下去的。」她說。

「先做眼部按摩。」童遙來到我面前。

她用指尖按自己內眼角，要我學著做。

我學著她的動作，揉著內眼角。

至外眼角為止，按了三四個穴位。

我盡量地跟著做。

「好，完畢。」她說。

鬆開手，眼睛馬上舒服多了。

「謝謝。」我說。

然後她就上前，用撈，把肉丸撈上來。

我把電腦椅推回去，關了螢幕，才出來客廳。

站在餐桌對面的我，看著她把十多粒沾湯的肉丸撈到上空。

我想去拿碗，但她說不需要。

因為不會掉下來，也不會降溫，想吃什麼就直接夾。

「這清雞湯底是很鮮味的，點醬油就浪費了。」她說，也不需要醬油。

「那我就直接吃了！」我用筷子夾過來。

中途夾不穩，也沒有掉下去。

我用嘴巴收進口中，熱力才散發出來。

不禁揚起嘴角，一邊咀嚼，一邊揚起嘴角。

「你在笑什麼？」童遙不解。

我慢慢平復表情，再咀嚼直至吞下。

「笑什麼啊？」她再問，要拉我手袖。

「真好吃。」我說，吐著蒸氣。

假如游少山有一天能夠吃周樂樺親手製作的飯盒，不知道會不會是我剛才的感覺呢？

還是感動到哭呢？

我接二連三地夾肥牛，又夾魚肉，又加一口烏冬。

「太棒了。」我擦擦嘴角。

童遙也吃得津津有味，但比我斯文多了。

「這些食材是你買的嗎？」我好奇。

「是啊，趁你在寫的時候。」她說，「我還洗了上次的碗。」

「你看我對你多好。」她說。

我本想反問「為什麼要對我這麼好」，但還是忍住了口。

「那麼，為了報答你。」我說，「這裡的東西都隨你使用。」

「你累了的話，不用睡沙發這麼慘了。」我說。

「你要洗澡，就洗吧。你要睡覺，就到床上去吧。」我說。

「只要我沒在用的，你都可以用。」我說。

「這是一張『隨意使用卡』嗎？」她淺笑，「OK，我收下了。」

吃飽之後，我站在窗前，看樓下的靜止的人。

一看就好幾分鐘。

「我想去兩個地方。」我說，「你要去嗎？」

「可以。」童遙說。

童遙戴上頭箍，把頭髮都箍到後方，感覺清爽了點。

走在街上，購物街的街燈明亮。

我們掠過不少人體，俊男美女都有，拿著一串串的小吃。

她跟我走著，燈光漸暗，走進林蔭大道。

樹影處處，和兩人的足影。

「我經常覺得，這個世界不好。」我雙手插袋，「也會覺得這個城市，沒有未來。」

「那你為什麼要寫關於未來的故事？」童遙問，「為什麼要創造出世界B？」

「明明你的待寫列表，有那麼多選擇。」她說。

「你說的關於未來的故事，只是初稿的想法。」我說。

「那在新版的想法是什麼？現在的混合版又有什麼新想法嗎？」她看著我的臉。

街燈被樹蔭蓋住。

我沒有回答，讓她看著一片光一片影的臉。

「那麼，你覺得那四個考第一的人，會有好的未來嗎？」她停步。

「正常來說，沒有。」我插著袋。

「為什麼？」她看著我的背影。

「你有聽過一個說法嗎？耶穌如果生於現代，也只會被人當做瘋子，關進精神病院。」我停步。

「愛因斯坦如果生於現代，也會淪為廢青。」我說。

「更何況是那幾個學生？」我問。

但凡有什麼偉大的構想，在這個急功近利的時代，都很難實現。

「但——」她還想說話。

我卻繼續前行，走出林蔭大道，面對多盞的強光。

童遙追了上來，看見眼前的景色，精神一振。

三個石地街場，分別是籃球場、足球場、羽毛混合排球場，都有人在使用。

「你認得嗎？那些排球少女。」我問，指著羽毛混合排球場。

她們是下午五點的時候，我們在學校門外偷窺過的，正在進行女排訓練的學生。

「認得。她們在做什麼？為什麼不回家？」童遙問。

「還用問嗎？當然是加操啊。」我理所當然地說。

我們兩個走進場地，近距離看看她們。

其中一位女生跳起了，正進備扣球。

「無論我自身有多悲觀，每次入夜後來到這裡，看到年輕人熾熱的眼神——」我看著跳起的她，「都會不自覺地，認為這個城市充滿未來。」

「所以說不定那四位活在世界B的人，也會找到超乎正常的未來。」我說。

「江郎才。」童遙說。

「嗯？」我問。

「你看還看，不要摸人家的腿。」她沉著說。

「奇怪，我的手什麼時候？」我說。

「好像……黏住了，給我一點時間。」我說。

「要幫你嗎？」她微笑問，高舉手刀。

香港既未來

我又唔覺喎 你覺得邊part悶
想知

不要摸人家的腿

我又想摸

時間停頓摸大髀

推呀

好有畫面，互動又好可愛

10 取材之時

第二個地點，需要深入屋邨範圍才能找到的，由社福團體開設的青少年中心。

我和童遙站在玻璃門外，裡面散發著黃燈光。

玻璃門裡面，服務台上有一塊牌子，寫著全日制學生入會優惠。

我推門進入，童遙跟著我進入，冷氣相當清涼。

「我們為什麼要來這裡？」童遙輕聲問，「進入別人的地方，會不會不太好？」

我靜靜地關上門。

「這裡其實提供自修室服務，只不過要先入會，交會費。」我說。

「所以！」童遙醒覺，「是游少山和黃遙去的那個嗎？」

「我只能說，取材時有參考這個地方。」我說。

「真正進來是第一次。」我推開自修室的門，自修室是白色燈光。

白光較提神，較易集中精神。黃光相對放鬆，有溫馨的感覺。

青少年中心要有溫馨的感覺；自修室要能讓人集中精神。

有靜止的學生正在溫習。

我站著看看，數了一下。

「江郎才，你想看什麼呢？」童遙問。

「八點鐘，果然有學生在啊。」我滿意地說，「還有六個人。」

「重要嗎？」她問。

「因為我想知道事實，現在還有沒有人會在自修室留到很晚。」我說。

「而不是我的空想。」

「另外，正如剛才看排球少女們加強操練一樣，只要我看到有很多人在努力，就會覺得……我也要在眼前的事情上努力一下，之類。」我說。

「真難得，原來你也有正面的時候！」童遙說。

「我也不是一開始就是個頹廢的人。」我說。

「我也有青春過啊。」我說。

「那你試過在自修室談戀愛嗎？」童遙問。

我漸漸臉紅，避開她的眼神。

「不要窺探我的過去。」我說。

「說起來，剛才你停筆之前，寫到游少山借數學書給黃遙，對吧？」童遙問，滲出圖謀不軌的氣息。

「也就是世界B正定格在黃遙拿走書的一刻。」她說。

「有問題嗎？」我問。

支持樓主！一直都有睇你啲故

「我是覺得，你太不會寫曖昧了。」她說，「男女生之間少了點曖昧，不覺得有點可惜嗎？」

「那你覺得應該怎樣？」我問。

然後她隨手拿了一支筆。

「我在做功課。」她說，「一會兒到你出場。」

她找了一張開揚的長桌，坐在右邊的位置，像黃遙一樣扣髮到左耳。

她專心地看著桌面，拿筆想寫字。

隔了十秒，我挽起別人的書包，到右肩上，慢慢走近長桌。

左手把書包放下，我拉椅坐下，隨意拿支筆出來。

「數學書。」童遙說。黃遙說。

我拿出來，放在右邊，她忙碌中伸手。

怎料，手指觸碰到我的手。

我隨即望向手。她察覺後，有點尷尬。

「不好意思。」我們一起說。

她輕輕點頭，才拿走數學書。

以上。

「有初步的身體接觸，是發展曖昧的第一步。」她教導我。

我看著手掌，剛才摸了少女的大腿。

「身體接觸是嗎？我也想到一個版本！」我說。

十秒後，我負肩書包過來，左手放下。

她專心地溫習，右手在寫什麼。

我拉椅坐下，隨意拿出什麼。

「數學書。」童遙問。黃遙問。

我拿出來，放在稍右的位置。

她伸手來拿，我就移到身前，她再伸手過來，我就放到左邊。

直至她無論如何都要拿到，把身體靠過來了，胸部就在我眼前。

我才因為尷尬，放棄把書拿走，讓她成功奪得。

「拿到了！」童遙充滿成就感。

剩我一個臉紅地坐著。

「沒有身體接觸啊，這樣曖昧了嗎？」她好奇。

「曖昧了啊。」我說。

「我感覺不到。」她說。

「那是……男女認知上有差別。」我解釋。

我們不服氣地再試了幾個版本，才把東西還回去。

推開玻璃門，我們一起出來，再關門。

「江郎才，其實你有一句說話，我是不認同的。」童遙說。

「哪句？」我深呼吸外面的空氣，伸展雙臂。

「愛因斯坦如果生於現代，也會淪為廢青。」她說，「這一定是錯的。」

「雖然你認為現在的時代不好，但難道他出生的年代就很好嗎？」她問。

「給你幾個詞語，德國出生、發育慢、停學、第一次世界大戰、猶太人、希特拉，迫害、第二次世界大戰、美國。」她說，「還有——」

「20世紀最偉大的人。」她說。

我像得罪了某個厲害的角色似的，氣勢上被壓住了。

沒想到她了解得這麼清楚。

「這不是我說的，只是引用而已。」我說，「但我承認是輕率了。」

「你要知道多一點，必須要知道多一點！」童遙說。

她的眼神很誠懇，是在為我著想。

「的確，你說得對，我應該要知道多一點。」我同意。

於是，本來要回家的我，增加了一站。

本區的圖書館是八點關門的，我們來到的時候，還沒有關燈。

時鐘是八點正。

我在人物傳記和學術書籍的書架上，取了十多本相關的書籍。

重重地疊在長方形的桌面，我拉開左邊的椅子。

「給我一點時間。」我說，取下第一本物理學書藉。

現在的取材，才是正式的取材。

「你要把這些全部看完嗎？」她問。

「應該不可能。只能盡量多看。」我說，翻開目錄頁。

「因為我看到的，不是只有我看到。」我看著字。

然後她拉開右邊的椅子，坐下又取下一本來看。

「我幫你挑重點。」童遙取下頭箍，再次綁起馬尾。

好睇

「數學書。」童遙問。黃遙問。
好正 有畫面

推一推

“因為我看到的，不是只有我看到”
死啦，唔係好明

因為佢睇完寫書會令到書入面主角都睇到？
所以如果佢想代入黃遙嘅角色，就要知多啲理科知識

十一、《就算在遙遠的未來》大門

五點四十分才來到的我，終於做完功課。

七點鐘，窗外天黑。

我十指互扣，反掌推前，盡力向前伸展。

人少了，有人起身離開。

望向右邊，黃遙還沒有走的打算。

亮銀色的眼鏡正在看書，好像相當專心。

這是她第一次坐在我的右邊，以往她都喜歡獨自坐在封閉式座位。

她在想什麼呢？

記得第一次在這裡遇見她的時候，她曾說過，數學跟物理有很大關聯。

也說過讀得好就可以做到好多事，就像愛因斯坦一樣。

她的腦袋到底放的是什麼呢？

對於廖愛河想組成的未來聯盟，她支持嗎？為什麼要把那泛黃的紙塞給我看？

她想我們去哄回廖愛河嗎？

「要拿走數學書？」她問，發現了我在看她。

她依依不捨地、慢慢地，把書放回左邊。

「你對幾何圖案、三角形、圓形，這麼感興趣嗎？」我看著書問。

黃遙錯愕的反應，像是第一次被問到。

好像從來沒有人好奇過她在想什麼，而第一次有人想打開大門的感覺。

她靜止了，說不出話。

「你想知道嗎？」黃遙問。

「你……數學成績好嗎？」她輕聲問。

「上年考全級第二。」我說。

「你有讀物理嗎？」她又問。

「也是全級第二。」我說。

這次她像打開了新世界的大門。

「你很喜歡當第二名？」她說。

「這不是重點。」她修正，「看來，我可以分享一下。」

我們拿著書離開了自修室，因為裡面不宜聊天。

就在門外面選了一張圓桌，放下書本和坐下。

這是一張橙色的小朋友桌椅，但現在沒有煩人的小朋友，我們可以佔用。

「我好奇的是三角形。」她說，打開了書。

「只要會計算三角形的邊長和角度，就什麼都計到了。」她說。

有兩條邊的長度，就能計到第三條邊長，也能計到每隻角的角度。

有一條邊，加一個角度，同樣能把剩餘的邊長和角度都計出來。

「長方形、正方形只不過是兩個三角形合起來，梯形就是四個三角形。」

「圓形？圓形不過是，三角形的計法，再加上π而已。」她說。

「這麼簡單嗎？」我問。

「你想想等腰三角形，短的那條邊變成弧形，組合起來就是圓形了。而圓邊用π就計到了。」

「你不覺得無論做什麼題目，都像在計算三角形的題目嗎？」她問。

「說起來，又好像是。」我回憶一下。

「就算是立體圖形，計算時，也只是一個個三角形的切面而已。最後加公式就計到了。」她說。

然後她抽出物理書，是去年教的力學課本。

「物理的公式，都是數學公式。都是代數，都是三角形。」她說。

她用紙筆畫了一個箱子，箱子被地心吸力吸住。她用向下的直線「↓」表達地心吸力。

「如果要推它去右邊。」她又畫「→」表示推力。

「↓→兩條線出現了。就是直角三角形啊。」她說。

「如果是改為上斜坡 ↗，下斜坡 ↘，只要加上地心吸力 ↓ ，都是三角形啊。」她邊畫邊說。

她解釋，計算長度和力度，是一樣的。

月球圍著地球轉動的向心力，也是一樣的，像計算數學的圓形半徑一樣。

「只可惜，牛頓的地心吸力，也就是萬有引力的理論，已經被愛因斯坦推翻了。」黃遙說。

「推翻了嗎？」我驚訝。

那我們為什麼要學？

「萬有引力理論，就是有質量的兩個物體，會吸引對方。就像地球吸住月球一樣。也像太陽把八大行星吸住一樣。」她說。

「這有錯嗎？」我問。

「因為有例外啊，有例外的情況出現，就表示理論是錯的。」她說。

「例外的情況是什麼？」我問。

「黑洞能夠把光吸進去。」她說。

「雖然黑洞的質量很大，但光是沒有質量的。」

「沒有質量的東西，也會吸進去，這一點就違反了萬有引力理論。因為萬有引力規定只有有質量的東西會被吸引。」

「而光成為了例外。」

我聽到，打開了大門。

「愛因斯坦更推翻了地心吸力等等，認為地球沒有把月球吸住，太陽也不是把八大行星吸住。」她說。

「慢著，課堂上，老師不是把地球圍繞太陽轉的軌道，用牛頓力學解釋了一次嗎？」我問。

「那是錯的，老師沒有告訴你的是，水星是例外。」她說。

水星是最接近太陽的行星。

「水星的軌跡每一圈都不同，所需時間也跟用牛頓力學計算出來的不同。」她說。

我的腦袋，再打開一道大門。

「牛頓錯誤的地方是，他認為時間是客觀的，空間是平直的，像平面一樣。」

「但愛因斯坦指出，時間是可以變慢的，空間也可以彎曲的。」

我的腦袋大門後面，再打開新的大門。

「每個行星都是因為空間彎曲了，才走不出去，一直圍著轉。」她說。

「而最接受太陽的水星，受到的影響最大，那裡的時間變慢了，軌道也不同了。」

「牛頓和愛因斯坦的方程式，要比較的話，大多時候就像——」

「2+2=4，跟2x2=4，看上去都能找到答案4，但內裡的運作方式是完全不同的。」她說。

「空間彎曲什麼的……」我說。

她找了一下，發現小朋友玩的爆旋陀螺盆。

「你看看那個盆，陀螺放進去的時候，都會圍著盆邊轉。但轉著轉著，都會移向中心，被中心吸住。」

「空間彎曲就是那個盆，空間實際上是個盆形。而不是平面的。」

「牛頓主張的是平面，愛因斯坦主張時空都是彎曲的。」她說。

連時間都是彎曲的？

大門之後，是新的大門，打開之後又是大門。

大門，大門，大門，大門……

「喂，好了，我不說了。」黃遙笑了。

她拍拍我，要我的精神回來。

「我要知道這些，也花了不少時間，而且還不是全盤了解。」她說。

「你就當聽我胡言亂語就好。」她說。

我看著她的笑臉，陌生得像是第一次看到。

原來她對這些理論很感興趣。

「而最接近太陽的水星，受到的影響最大，那裡的時間變慢了，軌道也不同了。」

我也不是全盤了解
長知識了

我們推門回到自修室裡，由於快八點了，要趕緊收拾東西。

「雖然我也想當做胡言亂語，但我知道你的話是真的。」我收拾著書本，「都經你認真思考過的，不是亂說。」

「多謝你，我也是第一次跟別人說這些……」黃遙說。

分享過後的她，好像很滿足的樣子。

「但你為什麼會告訴我呢？」我問。

「因為——」她從筆袋，翻出一張黃色卡，「這個啊。」

友情。

「原來如此。」我微笑一下。

拉上筆袋收進書包。

唔該晒

其實得兩條邊但無角度/一邊一角係咪計唔到出嚟

刻意刪去專有名詞+冇時間覆檢既結果
謝謝提醒
原意係想咁，補充如下：

根據畢氏定理，有兩條邊的長度，就能計到第三條邊長，也能計到其餘角的角度。

利用函數（sin 、cos、tan），有一條邊，加一個角度，同樣能把剩餘的邊長和角度都計出來。

我忽然性慾大起把街上的女生衣服脫光

學術討論：畢氏定理嘅前提係要直角三角形，所以都係要知道一隻角加兩條邊
(好似係)

上面係原意，所以真修改會係咁：

在有直角的情況下——

有兩條邊的長度，就能計到第三條邊長，也能計到其餘角的角度。

有一條邊，加一個角度，同樣能把剩餘的邊長和角度都計出來。

少少感想
首先感謝十幾日以來嘅支持。
對於哩種故形式嘅故事，希望大家都睇得過癮。
歡迎留言，有啲留言唔知點覆，但真係笑咗一下。例如上面想脫光衣服嗰個。
新讀者可以講聲新讀者留名。
雖然講故台比較靜，但大家可以多啲上嚟。
小弟會繼續努力。
保持每天更新。

最後，喜歡故事記得正評。

G持

由以前Cdrom睇先生嘅故睇到有acc再甩埋p好好睇

十二、《就算在遙遠的未來》光輝時刻

清晨時分，學生出門上學，走過車多人多的路。

上午七時二十八分，我每天都在這個時間通過校門。

但是今天晚了一點，我三十分才來到校門前。

卻看見了綁著馬尾的她，周樂樺在校門前拔走耳機，再拔另一耳機，收進耳機盒。

「早晨。」周樂樺看見我，微笑打招呼。

「早……早晨。」我緊張地說。

我緊張什麼，明明只是打招呼。

我這體質，對她的笑容，毫無抵抗力。

腦袋會自動地變傻。

「耳機，好用嗎？沒有壞吧。」我生硬地問。

嘗試利用兩人之間唯一的秘密話題。

「好用啊，沒有壞。」周樂樺說。

可以借我聽下嗎？ / 是什麼牌子？介紹一下吧。 / 你平常喜歡聽什麼音樂呢？ / 藍牙耳機不會斷線嗎？

我還沒說什麼，就已經到了校門，被風紀和訓導主任看著。

然後她就去找朋友了。

目送她走開之後，我心想——

原來晚兩分鐘就可以遇到她，我之前居然一次都沒有遇到過。

下星期一也要晚兩分鐘試試。

早會過後的班主任課，班主任公布了陸運會的消息。

班主任說，除非成為工作人員，每位同學都必須參加至少一項比賽，最多三項。

班上有人嘩然，有人不想參加，有人躍躍欲試。

然後班主任把兩張報名表，釘在黑板旁的壁報板上，給大家三天時間去選擇。

報名表分為男女兩張，上面有我們全班的名字，也有全部項目供我們去剔「✓」。

最少一個✓，最多三個✓。

到了第一個小息，有人出去填了。

有些人只求輕鬆度過，就選了一百米短跑，為了十多秒就完結。

有些人雄心壯志，特別是過去優勝者，要勇奪更多獎牌。

這證明了一話句，可能是真的。失敗不是成功之母。

成功才是成功之母。

曾獲得成功的人，將更容易獲得下次成功。

即使失敗了，在再下次也很大機會再獲得成功。

因為嘗試過成功的人，腦裡會覺得自己可以再成功一次。

「我應該參加什麼呢？」我呆坐著。

也想知道她，周樂樺會參加什麼。

她就像太陽一樣耀眼，是班上的開心果、散發光茫的存在。

這時，他來了。

5A班的男童軍，如黑洞般的男人——魏仁傑。

黑洞輕易地吸住了光，沒有光能逃出去，即使質量大如太陽，也沒法逃離黑洞的巨大引力。

高大的魏仁傑，敲一敲門，周樂樺就被吸引了。

「聽說他短跑很厲害。」班上有人說。

忽然，魏仁傑要說話。

「我會摘下金牌送給你。」他看著她說。

兩人面對面，在背光的門口放話。

「無論長跑還是短跑，還是比力氣的推鉛球。」他說，「這三項都我會拿下金牌的。」

「你要參加一百米短跑和三千米長跑？」周樂樺問。

「嗯。」魏仁傑露出溫暖的微笑。

「到時候我們要掛到滿頸都是金牌，四處合照，在運動場打卡。」魏仁傑提出。

「好啊。」周樂樺也笑了。

班房內。

「區區一個新來的轉校生，還真敢小看我們。」某男同學在後面悄悄說。

「你那麼生氣幹嘛？沒看到他的身形嗎？」有男同學毫不介意。

「中五就是甲組了，估計都是陪跑。」另一男同學放棄。

「你們真窩囊，看看人家多有志氣，多麼帥？」有女同學說。

安靜的我。

手從褲袋裡，掏出一張綠色的卡，默默看著。

「跑步算是健康的一種吧。」我看著卡。

「加強臂力，也符合健康的範圍吧。」

怎麼說呢……

我好像也想酷一次。

「金牌才不是你的。」我咬牙決定。

深夜追故

由寫打邊爐嗰日開始搵資料

呢個都幾有趣，先生可以睇一睇前半part

氣憤的我，走在走廊上。

我也想成為帥氣的人，我也想成為耀眼的人，我也想成為充滿魅力的男人。

假如我能夠變成超級帥氣的話，成為無所不能的話。

是不是就有可能了呢？

我看著5C班的玻璃，看著自己的普通身材。

「找人？」劉文青問。

「找你。」我說。

「找我什麼事？想問昨天的結果？」他說，「昨天我失敗了，廖愛河還是不理我。」

「我們組成『未來聯盟』吧。」我看著玻璃裡面的我，和他。

「我想進化。」我脆弱又堅強地說。

「看你的樣子，似乎受了不少刺激。」他說，「說吧，發生了什麼事？」

然後我把事情告訴了他。

包括想阻止魏仁傑拿三面金牌的事。

甚至是由我來奪取這三面金牌的事。

「原來你暗戀的人是她。」劉文青也望到我班房門口的兩人。

「這基本上是不可能的任務。」他評價，「不如……」

「所以，我才需要你們幫忙。」我說。

「我一個人可能是不行的。所以我們成立未來聯盟，來互相幫助吧。」我說。

「這……」劉文青摸下巴苦思。

「我需要寫一封邀請信嗎？」我問。

「不，不用客氣，我是無所謂的。」劉文青說，「但是你有信心其他人會加入嗎？」

「黃遙和吳延弟應該沒問題，我有信心。」我說。

「那麼，你需要她嗎？」劉文青問。

我們透過玻璃，看著綁高馬尾的女生。

廖愛河在女生當中長得算高，加上個性主動，是存在感不低的人。

她像是絲毫未損，正常地生活著。

「她不是三十年前的信裡面，所要求的考第一名的人。」劉文青說。

「當然需要她啊。」我說。

「這種需要，是道義上因為不好意思拋棄她，所以需要。還是實際上需要她幫忙？」劉文青問。

我回答不出來。沒有把理由，考慮得那麼細。

小息結束，我們都回去上課了。

我明白他的意思，他怕不合資格的人加入，可能影響最終的效果。

第二節小息，我敲了5A和5D的門，取得了兩人的同意。

黃遙沒有特別的想或不想，我希望她參加的話，她可以來一下，當作交朋友。

吳延弟確實是找不到自己的事業。什麼都玩的他，當然願意來參加。

然後，又回到那個問題上，我該去找廖愛河嗎？

午飯時間，吃過午飯後。

我們四個人站在5C班房外面。

「我去叫吧。」我說，要上前。

「如果你是以半吊子的心情去叫她，那我勸你還是不要去好了。」黃遙說。

「說不定會更討厭我們。」吳延弟說。

「有沒有優雅一點的方法？」劉文青翻閱《如何優雅地生活4》。

這時，廖愛河發現我們站在外面。

她光是眼神就讓我們緊張起來。

然後她走出來了，走到我們面前。

「是找我嗎？」廖愛河站著問。

當機立斷，我從褲袋裡拿出綠卡。

「我找到了想做的事，希望得到大家的幫忙。」我亮出卡片。

「我有了想交的朋友，是第一次。」黃遙也亮出友情卡。

接二連三。

「我還沒有選定的方向，也想請大家幫忙。」吳延弟取出淺藍卡，寫著事業。

「我還沒有女朋友，似乎有可以進步的空間。」劉文青害羞地說，在書中取出的書籤，正是愛情粉紅卡。

「所以呢？」廖愛河問，「關我什麼事？」

我們四人一起低頭，一起伸出手邀請。

「我們想你回來。」我說。

「我們需要資料室來開會。」劉文青說。

「多一位朋友也不錯。」黃遙說。

「沒有你，我們大概就不會有另一個版本的未來。」吳延弟說。

四人等待著她的回應。

「如果，我是說如果，哪天我也要你們幫忙——」廖愛河緊張地說。

「你們會幫我嗎？」她問。

「一定會的。」「願意效勞。」「沒問題。」「會的！」我們說。

她握了我的手。

握了她的手，雙手一次握了他和他的手。

繼而她取出橙色卡，親情。

四人選完後留下的一張。

「我能用這個身分參加嗎？」她問，亮出親情卡。

「當然可以啊，召集人。」我說。

其他人也跟著點點頭。

「那麼——」廖愛河氣勢上升，霸氣地轉身。

馬尾在轉頭時，飄了一下。

「放學圖書館見。」她背著說，散發著喜悅。

有文 推

好睇
推

謝分享

Push

新讀者黎明

又深夜了

又追緊了

11 我醒了，她在睡

我們在公共圖書館待了很久，用了數之不盡的時間。

書堆中，我負責看重要的資料，童遙負責寫筆記。

直至我沒精神，要小睡片刻，她還在挑重點記錄。

我睡醒後，一起繼續工作。

「你覺得光速不變的發現，該加進去嗎？」我問。

這次，輪到她睡了。

她伏在桌上，臉向我這邊。

我看著她，那長得很美的臉。不禁會想，她是誰呢？為什麼會出現在我面前？

是來自世界C的人嗎？

也沒辦法多想。我伸個懶腰，就繼續看書了。

當一切都搜集好，童遙迷糊地醒來之後，我們就一起回家，作下一步的準備。

我用電腦搜集中五上學期的數學課程，再找中四的物理課程。再跟從圖書館找來的資料作比對。

數學跟物理的關係，中五數學書的內容，中四的牛頓力學。

跟愛因斯坦的比較。

手上有童遙替我記下的筆記，一些描述和圖形。

她的字體，有時會讓我看入迷，工整而有少女線條。

愛因斯址的狹義相對論、廣義相對論。
水星近日點的進動。
空間扭曲的模型。

「你準備好的話，時間恢復流動的時候，我就去洗剛才的餐具。然後我就洗澡、睡覺了。」童遙睏倦地說，智商像是低了兩歲。

「嗯。」我應她一聲，雙手就放在鍵盤上。

開始寫了。

兩小時過去，客廳已經沒有動靜。

我起身出去看看她，想告訴她我寫好了。

她的行李箱打開過，應該有物件取了出來。

我輕輕開門，看看睡房。

光線透進去。

睡房床上，她穿著粉紅色的睡裙，有可愛白貓咪圖案，正在側睡。

被子只蓋了下身。

三角形光線愈來愈狹窄，收小成線，直至門被關上。

客廳的我，用飲管吸一口水。

「再寫兩篇吧，給她一個驚喜。」我心想。

便放下水杯，回到書房寫作。

「噠噠噠噠……」我手指打字，眼睛映著藍光和字。

累了就伸展一下，或按摩眼周穴位。

最後，四位角色，成功哄回廖愛河了。

「游少山，做得好，不愧是主角。」我給他一個拇指，肯定他的表現。

「這下子，童遙起來後看到應該會很滿意吧。」我心滿意足地按下儲存。

沒有留意用了多久時間，沒有留意現在是幾點鐘。

我離開電腦椅，累得半傻半醒地走進浴室。

怎料，裡面掛了童遙洗過的衣服，包括外衣、裙子和女性內衣。

我尷尬地關門，用她預留給我的熱水，用近乎太空科幻的方式，洗了澡。

留下了相當多不會爆的泡。

我換上新的家居服後，本著再寫一會兒，讓泡泡被半空的水沖走的打算，重新坐在電腦椅上。

但沒打幾句，手就放軟了。

無意識地沉睡。

睡夢中，我坐在垃圾車上，倒後被運了出去，倒後被送到其他房間。

然後像廢物一樣被傾倒。

我伏在軟軟的床褥上，雙膝仍跪在地上。

過了十多秒，童遙鑽進我的身下，要把我扶起。

扶起了半睡的我，她單膝跪床上，借力把我帶前。

帶前了一尺，最後我和她一起伏在床褥上。

她在我的左胸下，似乎要休息幾秒，才有力氣出來。

當她要出來的時候，下意識想留住她，手卻從她身上滑開。

仍穿睡裙的她，好好替我蓋了被鋪。

「我要……」我想伸手出來，卻被按在被下。

「你要什麼？」她傾前問，剛好按住被子。

長髮如簾，擋了門光。

「睡一個月。」閉了眼。

「好好睡吧。」她在我耳邊說。

「醒來之後，有一個秘密要告訴你。」她說。

點解可以一瞓就瞓咁多

12 十二點零一分

我無法知道自己睡了多久，感覺有五個週期左右。

也就是七個半小時的感覺。

當然，鬧鐘、牆上鐘、電腦的時間，肯定還停留在我睡覺之前。

大約是晚上十二時左右。

光的三角形變大，房門被打開了。

「噠——」房間開了燈，一片明亮。

「早晨。」童遙說。

「我的生理時鐘……」我坐起來，有點不適。

往左一看，電子鬧鐘的時間是12：01 AM。

正想抱怨的時候，我發現了一個奇怪現象。

「你……發現了？」童遙神情僵住。

我一手拿起鬧鐘，再三確認自己沒有看錯。

如忍者般下床，我奔進書房裡，看看電腦的時間和日期。

再找手機來看看，點亮螢幕。

11月1日
12：01 AM

「十一月一日？」我驚訝了。

日子沒有往前進，仍然留在十一月一日。

一直在流動的只有「時分秒」，「日子」沒有變啊。

童遙站在書房外面，找不到插話的時機。

「這種情況，該用牛頓定律，還是用愛因斯坦的時間理論來解釋？」我問。

「童遙定律。」童遙說，頭頭是道的樣子。

「通腰’s Law」她說了英文。

我走到門口，右手臂靠門框，看著她。

她有點緊張，站著不太敢抬頭。

「說吧，我睡之前，你說要告訴我的秘密是什麼？」我問。

「就是……日子是不會前進的。」她慢慢抬頭。

「在世界B的命運之書完結之前，這房子以外的世界，都會維持在十一月一日。」她說，「不斷循環。」

「那……」我想插話。

「而我！」她放聲說，「也只會在十一月一日出現。」

「十一月二日，這裡就沒有我了。」她說。

看著她明亮的眼睛，我就知道她沒有說謊。

「這種時空的定律，也屬於童遙定律，即『通腰’s Law』的一部分嗎？」我問。

「嗯！」她大力點頭。

我的手不禁伸出來，摸摸她的頭。

「在我寫好之前，辛苦你了。」我撫著她的頭。

她搖搖頭，表示不辛苦。

「趁這個機會，我也告訴你一個定律吧。」我仰起頭，「名為——」

「江作家第一定律。」我說。

「無論是什麼作品，絕對不會爛尾。」我說，臉帶沾沾自喜。

「沒有例外嗎？」她故作質疑。

「沒有例外。」我說，「今次的世界B也不會例外。」

「我知道，我知道啊。」她露齒笑。

又是這句……

為什麼你會知道……

你到底是何方神聖？

「總之，有你在的日子……」我想說一句詩意的話。

就好像一隻好聽的CD，我不會介意單碟循環的。

「好了，別說了，快去刷牙吧。」她改為拉我出來。

當我走向廁所的時候。

「我看了你之前寫的了，果然乖乖地哄回廖愛河。」童遙露出鬼馬的臉。

「不是我，真的不是我。是他們自己決定的。」我辯護，半轉身。

沒錯，是他們決定的。

「江郎才。」她忽然叫住我。

「你也想像游少山一樣，下決心要進化一次嗎？」她問。

「你在說什麼傻話？我已經是完全體。」我不想理她，準備開門。

「那不是還有進化的空間嗎？」她問。

「究極體。」她提出。

我聽罷，後手關了門。

加更完成
喜歡故事，也歡迎like一下FB

留名
裕賢BB

順便問一下，虛擬世界本書係邊度有得買？
我搵過商務同旺角樓上書店都無入貨

購買連結：

其中四本書係小弟作品
幾日送到

通腰's law

記住剔埋最底嗰項'減10蚊'優惠

合體進化

十三、《就算在遙遠的未來》二選一

午飯後餘下的兩節課，我抱著激昂的心情來上課。

一邊聽課，一邊想著放學後要開會。

人終於集齊了，終於可以開第二次會議。

兩節課結束，老師離開了課室。

然後班主任來了，他一來就是看看壁報板，好奇大家在陸運會上選了什麼項目。

「不錯，大家都很積極。」男班主任說。

在班主任節，他提出要找人負責統籌陸運會的班會活動。包括製作「班衫」、「打氣口號」和「設計啦啦隊舞蹈」。

在未來一個多月時間，要安排好這些事情。

我心想，這是很麻煩的工作，相當吃力不討好。

「我想找一男一女負責。」班主任說，眼睛開始篩選。

「周樂樺，你可以嗎？」他問。

會找她是很正常的，她向來是老師眼中的熱門人選。

畢竟受歡迎的人比較容易找人幫忙，也容易得到大家的配合。

「可以啊。」周樂樺答應了。

接著，還有一男，到底會是誰？

誰都不好……吧。

我挺直了身子，比平常高了半個頭。

班主任也看過來了。

只要選上我的話，放學後就可以跟周樂樺開會了。

隨時討論到很晚，晚到兩人一起放學。

但是——

我放學後要在圖書館資料室開會啊，要正式開未來聯盟的會議。

剛剛那麼努力才集齊四人，我怎麼能放飛機呢？

周樂樺也望過來了，等待班主任說出名字。

兩邊只能選擇一邊……

二選一嗎？

就嚟100正評！

先生啲故真係好慢熱
我儲左兩個禮拜睇先smooth返啲（雖然而家又live左

早上一推

因為係同時出/睇緊兩個故事
每日又只會更其中一邊

人生路上不時會遇上十字路口，向前走還是轉彎，都會影響未來。

現在出現的情況，是我開著跑車往前奔馳時，發現了右邊有一條小路，可能是捷徑的小路。

我該九十度轉向嗎？還是繼續直衝？

兩條路就是兩條路，人沒有辦法同時走兩條路。

而我最後，選擇了漫長的一條。

「李小生，那就交給你了。」班主任說，看著我右邊的男生。

班主任看上了他的小聰明，希望他想一些新點子，炒熱這段日子的氣氛。

「你和周樂樺兩個，找時間討論一下吧。」班主任微笑說。

「其他同學聽住，要配合他們兩個喔。」他再吩咐。

同學循例地和應，下課的鐘聲響起。

然後大家都收拾東西離開，星期五的放學，人人都趕著去玩。

我托著頭，慢慢地抄手冊。

李小生想找周樂樺討論，可是魏仁傑就在班房外面等待。

放學的同學擋住了黑板，我抄不了最後一行手冊。

兩人協議下星期一再聊，這兩天先各自構思一下。

我抄得慢，絕對不是為了偷聽兩人的內容。

真的只是因為有人遮住了黑板而已。

李小生先走了，班房就只剩下我和周樂樺。她面向著我這邊，直至魏仁傑敲門，才被叫了出去。

此時，我也抄好了手冊，慢慢合上。

圖書館資料室的門，正開著。

我是最後一個來到的。

關上門，我坐在黃遙的右邊，面向吳延弟。

「游少山，發生什麼事了？」黃遙問。

大家都望向我，我就把自己放棄爭取成為負責人的事，說了出來。

也把自己暗戀的對象，以及想努力的目標說出來了。

「你的目標是跟那位叫周樂樺的女同學，在一起？」廖愛河問。

「還是只是想阻止魏仁傑拿走三面金牌？」劉文青問。

「還是你想自己拿三面金牌？」吳延弟嬉笑問。

「有分別嗎？」我無知地問。

「當然有啊。想在一起的話，可能當上負責人才是最佳選擇。」廖愛河說。

「如果想阻止魏仁傑的話，你大可以鼓勵本身跑得快和有力氣的同學，讓他們去爭勝。」劉文青說。

「分三個人，專攻三個項目。」他托一下眼鏡說，「人選方面，就是不限班別地選去年的金牌得主。」

「這樣就不必採取失敗率最高，也就是由你去拿這三面金牌的方法。」他再說。

「說實話，我也覺得他的想法有點天真。」吳延弟插話。

「但是——」吳延弟掏出泛黃的紙，在桌面攤出來。

手指出未來聯盟成員，訂立目標的兩個要求。

——必須是自己覺得酷的事。

——不能做違背自我美學的事。

「游少山想透過自己的努力，進化成擁有足夠實力獲勝的人。」他說。

「毫無疑問是最帥氣的做法。」他說。

「我完全想像不到，自己奪得金牌的情況。」我說。

「但假如我真的成功了，」我揚起嘴角，輕握拳頭，「一定相當酷！」

如此一來，大家一定對我刮目相看，包括她。

「好了，一個人的想像力不足，五個人的想像力加起來，就足夠有餘了吧！」廖愛河拍拍手，要大家注意。

「現在開始，禁止負面思考。」她說。

「每人想一個方法，讓游少山的實力突飛猛進。」她說。

「為這條毛毛蟲，築構一個蛹吧。」她說。

「無論他最後能不能破蛹而出，至少他都有努力進化過。」廖愛河說。

然後包括我在內，大家都開始想了。

就像考試一樣，大家開始答題。

如何利用一個月時間，提升短跑、長跑和推鉛球至奪冠水平？

十分鐘後，開始匯報。

「方法就是努力練習。」廖愛河說，「別人可能一星期練兩天，你要練足七天。」

「合理。」我們同意。

她滿意地記錄在筆記簿上。

「我想說，大家應該參考最項尖運動員的做法。」黃遙提出。

「同意，跟我想的差不多。」吳延弟說，自信十足。

「我也是這樣想的。」我說。

「我也想好了。」劉文青最後說。

「你們一個個說吧。」廖愛河主持著。

「最有效的方法是——」大家卻搶著說。

「服用禁藥。增加心臟泵血和肌肉生成。」吳延弟說。

「起跑偷步，偷盡每一秒。」劉文青說。

「成為裝備撚，Sorry裝備控才對，穿最新最先進的跑鞋和服裝。」我說。

「運用最新的運動科學來設計訓練項目，進行刻意的訓練。」黃遙說。

廖愛河寫著，握緊了筆，有點生氣。

「吳延弟和劉文青再說一次。」她吩咐。

「剛才沒聽清楚嗎？」吳延弟說，「我是說——」

「注意飲食，多吃營養品。」他說，「例如蛋白丸，豐富的蛋白質可以增加新陳代謝和肌肉生成的速率。」

「我是說——」劉文青說。

「要提前建立起跑意識，因為在短跑中，零點幾秒都很關鍵。」他說，「除此之外，每個項目都一定有可以取巧的地方，要將取巧練到變成本能一樣。」

廖愛河總算願意記下。

整理之後，她再在白板寫出來。

1. 買運動裝備
2. 買營養品
3. 研究短跑、長短和推鉛球要使用的肌肉和訓練方法
4. 分析三個項目的取巧點
5. 每天練習

禁藥撚，偷步撚同裝備撚

推！

新讀者好睇

改返個講法又幾合理咁

個個考第一係唔同啲，啲方法好有效

正

要識包裝

十四、《就算在遙遠的未來》一雙運動鞋

廖愛河在白板寫好後，便進入分工的環節。

我們各自負責自己提出的項目，她則負責監督。

然後就開始找資料了。

黃遙和劉文青都從圖書館裡，拿了運動相關書籍，坐下來細讀。

吳延弟負責我的營養管理，他直接用手機上網找尋適合的營養品。

他認為五周內要取得超卓的成果，營養補充品是必備的。

我也上網搜尋附近的運動商店，再看看不同品牌的最新走向，還有新產品的評價。

開會約一小時後，劉文青要去幫小學生補習，要先離開了。

他答應回去之後，會繼績找資料的。

此時吳延弟也認為，該散會了，該在外面行動一下。

我們就相約明天早上，在區內的運動場等。

我也說了會買新的運動鞋。

然後答謝大家的幫忙，說假如大家也找到自己的目標，我一定會全力幫忙的。

接著交換了聯絡方式，就離開了資料室。

我和黃遙一起走去付費的自修室。

路上，她拿著剛才借的人體圖鑑，看著腳掌圖、小腿圖、大腿圖和上身各種肌肉的圖。

一頁，一頁地看。

要過馬路的時候，我右手攔住了她。

汽車駛過，風吹動了我們。

直至行人綠燈亮起，我才收手，放她前行。

她的亮銀眼鏡下，始終是好奇，一顆要打開大門的心。

直至我們到達自修室門口。

她才若無其事地合上圖鑑，從書包裡找尋會員卡。

暫時咁多
為了提升質量
部分日子製作需時

今晚再出

推liveli
live咗

睇過其他作者嘅作品
都係裕賢老師嘅最啱睇最有感覺 支持

高質文等幾耐都等

提升質量

下午五點三十分，我們在自修室坐下來，拿出功課。

到了六點三十分，我做完功課。黃遙正在溫習。

天黑了，晚上七點，我簡單複習完這一周的內容。由於剛剛才測驗完，沒那麼快有下次考核。

望向右邊，黃遙正在看手機。

「真少見。」我心想。

發現我在看她，她展示螢幕給我看，是跑步的基本知識。

在安靜的環境下，我點頭表示感謝。

我也趕緊拿出手機，繼續找運動鞋的資料。

找了資料才知道，原來跑步鞋分為很多種，有訓練鞋、競速鞋、慢跑鞋、非專業跑鞋等等。

按級數或價錢來分，又有頂級、次頂級和基礎級別。

按鞋型來分，又可分為減震、穩定、控制、恢復、極簡跑鞋。

「減震、回彈、支撐……」介紹文淨是一些術語，而且每篇的用語都不太相同。

緩衝，就是減震。
支撐，即是穩定。

我用閱讀理解能力，來速讀、精讀部分內容，整合鞋款又再比較。

黃遙有空了，放下手機，伸一下懶腰。

不久她又拿起手機，按按按。

「你好像很痛苦。」一條來自黃遙的訊息。

我點開訊息，再把幾篇文章的連結發給她。

再發一個抓頭髮的表情圖案。

她左望過來。

我馬上做出抓頭髮的動作。

她只好點開文章來看，是關於運動鞋的分類和知識。

然後我開始看看今年推出的新鞋。

發現了被稱為跑鞋革命的一雙鞋，驚為天人。

接著，我又發現了另一牌子不甘示弱，同樣用跑鞋革命作為口號，推出全新的跑步鞋。

在我專心之際，黃遙用手指碰我，用螢幕展示一句話。

「不如直接去試穿？」

我馬上點頭，同意。

看千萬個介紹，不如直接穿上一試。

隨即收拾物件，準備離開。

離開自修室後，我們先呼吸一口新鮮空氣，就開始往附近的商店街前進。

運動品牌專門店，一間接一間，也有兩間是集合了眾多品牌的運動鞋店。

我們走進其中一間眾品牌鞋店，這間店規模很大，有堆積如山的選擇。

有299元特價區，有499元區，此外還有85折。

我走到男款那邊，馬上端起運動鞋來看。按照鞋身的名號，我大概知道是哪個種類的鞋子。

有些主打透氣，有些主打輕薄。

但這些都不是我想要的。

女店員問我想要什麼鞋款，我也回答不來。

我迷茫地走到黃遙面前，尋求意見。

「你只有兩個選擇，一個是保護性高、注重減震的類型。」她說。

「為什麼？」我問，「力量回彈不重要嗎？快，不重要嗎？不應該選競速鞋嗎？」

「你的卡片，不是健康嗎？你要好好保護雙腳才行。」她說。

「因為我安排的訓練項目是很殘酷的，會將你的身體能力推向極限。」她說。

「要是你選輕薄的競速鞋款，不注重雙膝和腳踝的保護……」她說。

「我不想，看到你殘廢。」她說。

殘廢？我有聽錯嗎？

「總之，訓練長達五星期，但比賽只是一時。」她說，「選擇適合訓練用的鞋，才更重要。」

「那第二個選擇是什麼？」我問。

「全能型的鞋。」她說。

「愈頂級的鞋，各方面都不會差，快跑、慢跑都可以。」她說，「只是非常貴。」

我明白她的意思。

我上網看過兩款革命性的新鞋，第一款要2299元，另一款是1499元。

這些鞋只在專門店有售。

還有一個問題是我只有七百元。

而我旁邊，正好有一雙注重緩震，特價售699元的鞋。

一切，就像上天安排好一樣。

我拿起了它，一個最實際的選擇。

女店員主動說去取適合的碼數過來，給我試穿。

我坐在皮椅上，俯身綁鞋帶。

然後站起來照鏡子，鏡子裡有新運動鞋和黃遙的目光。

我沒有穿過五百元以上的運動鞋，因為向來二、三百元的鞋都已經很足夠。

原來這就是注重緩震的鞋的踩地感，是跑很久都不傷腳的鞋。

我輕踏幾下，跳了兩步。

忽然，黃遙說不要這雙鞋，叫我脫下來。

「我們多逛兩間吧，不用急，這裡有很多店。」她說。

「我覺得試了鞋但不買，有點不好意思。」我說。

她並不在意。

「這間吧。」她說。

這是一間有名的跑步鞋專門店。

我一進來，就看到了那大字的廣告標語——跑鞋革命2.0。

價值1499元的新鞋。

集「厚底 + 碳纖維板」於一身的特色。

男店員馬上過來介紹，他拿起一隻橙黑配色的新鞋，說中底使用的新科技泡膠，除了比上代輕50%、及更加耐用之外，更提供很強的回彈力和吸震力。

而中底至前掌部分，有碳纖維板。

碳纖維板除了能承托和穩定腳掌外，配合這鞋特有的向上弧度，有助跑手向前推進。研究顯示，能節省20%力氣。

在鞋底塑膠方面，新設計的紋路也會增加濕地抓地能力，即使路面濕滑都一定抓得很穩。

最後是舒適度，鞋尖有一個入氣孔，空氣可以直接進入鞋櫳。

「如果有風吹過，會感覺到腳掌有微微清涼感，散熱一流。」男店員介紹。

「它有慢跑鞋的安全性和舒適感，也有競速鞋的輕量和速度。」男店員推薦說。

「有興趣的話，試穿一下？」黃遙問。

我半推半就地點頭。

店員問我要什麼顏色，有橙色和白色選擇。

我選了白色，只因帶回學校也不會出問題。

然而重點不是這個，是我的錢不夠。

不久，我坐下來，俯身穿好運動鞋。

當我站起來的一刻，我感覺……

要跑了。

明明我只是走幾步去照鏡子……

這雙鞋的前掌特別上弧，我有傾前的錯覺，有驅動我向前的感覺。

好像我只要簡單踏出一步，就能往前跑出的樣子。

這就是省力的、回彈力充足的鞋？慢著，回彈力充足？

萬一，我不是走路，而是跑了一步的話，會產生怎樣的效果？

「感覺如何？」黃遙走過來問。

「我想跑了。」我沉穩地說，眼光熾熱。

雙腳躍躍欲試，很想馬上開始訓練。

可是現實把我拉了回來，我不夠錢啊。

1499 - 700 = 799元

「就要這雙吧。」黃遙說，對店員說。

「等等，坦白說……我覺得有點貴。」我說。

「今日我們在做優惠，買滿一千元有九折。」男店員說。

我用手機算了一下。

「1349.1元。」我念，只好跟黃遙悄悄話，「抱歉我身上只有七百元，我買不到。」

說罷，我就坐下來脫鞋子。

尚欠649.1元，幾乎差了一倍的價錢。

永別了，一雙好鞋子。我把它們放回鞋盒中。

「就要這雙吧。」黃遙還是堅持，對男店員說。

男店員馬上行動，把鞋子拿到收銀處，準備開單。

她看到我的疑問。

「你不是要做裝備撚嗎？怎麼可以在裝備上輸給別人？」她問我。

「不夠的，我先幫你付吧。」她說。

「看你的樣子，就知道非它莫屬了。」她說。

我很想要，但覺得不能收。

「穿過這雙鞋之後，再穿其他鞋，你的感覺都會不對。繼續試下去只是浪費時間。」她解釋。

她在等我去收銀處。

我知道她說得對，我知道那正是我想要的。

最後我也去了收銀處。

我們一起檢查那雙新的白色運動鞋。

結算後，我們離開了店。

因為環保理由，不要膠袋，也不需要鞋盒，我就直接拿起。

在店外面，我和黃遙面對面站著。

在任何情況下，我都不應該收女生六百五十元的。

「錢方面，我會——」我欲說。

「不用擔心錢，按你節奏來還就好。」她不在意地說。

「我不知道該怎樣報答你。」我執著地說。

「總之，這雙運動鞋，我一定會珍惜的！」我抓著鞋說。

「游少山，你在胡說什麼？」黃遙不解地問。

「首先這不叫運動鞋。」她指正一下，「它叫跑鞋。」

「還有，如果你真的想報答我的話——」她一臉認真，用手指向白色鞋面。

「就給我跑到骯髒為止。」

more

唔知點解覺得先生寫嘅嘢都有股幽默
睇完就想笑

就給我跑到骯髒為止

feel到果陣曖昧嘅氛圍
名為友情嘅愛情

就係要呢啲

留名等完 一次過追曬佢 加油

原來是友情 尋找愛情

喜歡故事，記得正評

13 我也可以做到

凌晨四時，我寫了四小時後，儲存檔案。

童遙正在客廳看數碼暴龍的DVD，畫面停頓時，還以為死機。

才發現是世界再次靜止。

「快要究極進化了。」她闖進書房說。

只見我正在上網找資料。

找完資料後，我打印出來，用文件夾子夾好。

離開電腦椅時，童遙馬上霸佔座位，看看世界B的情況。

我走進睡房，打開衣櫃，找找衣服。

裡面有一件班衫，我沒有理會，撥到一旁。

我取出普通白色T-Shirt和一條黑色跑步褲。

當童遙在書房裡歡呼的時候，我已經更換好衣服。

她過來找我，發現我正蹲下來穿運動襪子。

「要出去？去哪裡？」她問。

「跑步。」我說。

「那等我一下，我也要換衣服！」童遙說。

我有一雙螢光黃的跑步鞋，對於喜歡穿白色配深色褲的我而言，是很浮誇的顏色。

童遙的行季箱裡也有運動裝。她找出運動胸圍等等，要借我的睡房來更換。

我在客廳穿好鞋子，一邊看自己找的資料，一邊等她。

她穿了白色運動背心，黑色短褲和螢光藍跑鞋。

然後我們就出門了。

凌晨四時的街道相當冷清，行人甚少。

我慢慢地跑著，童遙綁了馬尾，跟在我左邊。

「江郎才，你有跑步的習慣嗎？」她問。

「有啊。」我說。

「平日坐的時間太長，偶爾跑一下也是好的。」我說，「跑步又能加速新陳代謝率，對健康有很多益處。」

「除此之外——」我注意著呼吸的節奏。

「壓力大的時候，心靈破碎的時候，沒有寫作靈感的時候，都會跑步。」

「很多作家都有跑步的習慣。」我說。

「原來作家壓力大的時候，喜歡去跑步。」她說。

「壓力愈大，跑的時間愈長。」我說。

「不然村上春樹為什麼每年都要參加馬拉松？」我反問，「他還玩了三項鐵人賽。」

「可想而知他的壓力……」我搖搖頭，說不下去。

螢光黃，互相交替。螢光藍追貼上來，交叉其中。

無視交通燈，直接往目的地進發。

「我們要去哪裡？」童遙問。

「快到了。」我說。

終於，我們來到一個叫海濱公園的地方，一個有單車徑、行人路和跑步徑的地方。

稱之為海濱公園，故名思義也有一個海在右旁。

「這裡每晚九點至凌晨兩點，都有很多人跑步。」我站著說，介紹一下。

「清晨五點至七點，也有人會晨跑。」我再說。

「而四點，是最少人的時間。」我說。

穿著黑色跑步褲的我，把腳跟放到欄上，開始壓腿拉筋。

穿黑短褲的童遙，也把白淨的腿放上來。

壓完腿後，我們一起拉大腿筋，把鞋底拉向屁股，持續十五秒。

「這是什麼？」她拉手筋時問，指我帶來的一疊紙。

「這是短跑訓練計劃。」我說。

「包含了游少山要進行的速度訓練、肌耐力訓練和爆發力訓練。」我說，「大約有十多組訓練項目。」

「你要做嗎？那不是地獄式訓練嗎？」童遙緊張起來。

「地獄式訓練又如何？他能做到的話，我也一樣可以做到。」我拉完手臂筋，輕描淡寫地說。

鬆鬆雙肩和手腕，輕輕跳兩下。

接著我把訓練清單交給她。

「這是要訓練多久？」她有點訝異，看著清單。

「世界靜止了，我們有的是時間，不是嗎？」我問。

「世人都誤以為我是心靈小說作者。」我說，「殊不知，我一直是熱血作家。」

來到跑步徑上，海旁每一百米有一個標示，全長三公里。

也就是三千米。

「首先，告訴我起跑的注意事項，我先跑一次一百米。」我說。

「聽到On your marks、Get set的時候，屁股提起來時，身體盡量往前。起跑後，頭別那麼快抬起來，讓重心往前，要有快要跌倒的感覺。到了三十米才挺身向前跑。」童遙讀出內容。

「過程中，全程都用腳尖來跑。步伐頻率要快，擺臂也要快，擺臂時手要呈90度，手指也要伸直。」她說。

「過程中，重心輕微前傾，但不能抬頭。」

「到了最後三十米，就要準備壓線。」她說。

說完，垂下清單。

看到我已經雙手著地，單膝跪下，眼望前方。

「On your marks，Get set——」她發號施令。

我屁股提起，鞋底抓地。

「Go！」她喊。

原來先生都有跑步習慣

係咪大埔海濱？

「殊不知，我一直是熱血作家。」

十分同意，我最鍾意都係羅馬鬥獸場故

半分鐘後，我喘著氣地站在童遙旁邊，一起看訓練清單上的說明。

嘗試理解一百米跑所分為的四個部分，即起跑、加速跑、途中跑和衝刺跑。

然後開始進行速度訓練。

「第一項是擺手訓練，十秒之內由慢到快，再到慢。」童遙說，「目標每次做二十四下。」

「重點是要放鬆肩膀。」她再說。

接著我就開始做了，原地由慢、快、慢地變速擺手，直至做滿二十四下。

休息十秒後，集中精神再做一次。

我要充分體會整個過程。

正想做第三次時。

「等等！」童遙叫停。

我望向她。

「我也要做！」她說，「站在旁邊看，很不過癮。」

「我又不是黃遙，不要訓練你。」她說。

「那……誰替我拿著訓練清單？」我問。

怎料，她把清單的第一頁放我的面前。

「你忘了嗎？這是靜止的世界。」她鬆開手。

紙張停在半空。

第二頁、第三頁也被她擺了上來，一頁一頁排開。

「現在沒問題了吧？」她得意地問。

「不要後悔，我是不會停下來的。」我準備進行第三次擺手。

「我也不會停下來的。」她說。

「來，準備，起。」我發令。

兩人一起瘋狂擺手。

然後又瘋狂地原地提腿跑，保持十秒一組和慢快慢的原則。

緊接又做了三十米變速跑訓練，每三十米變速一次，快慢快地跑。

完成各個項目後，我們都累了。

休息一會兒，就開始爆發力訓練，爆發力訓練的項目幾乎都是「跳」。

深蹲跳，弓箭步交換跳，小臺階跳上跳下，高臺階雙腳齊跳上再跳下。

我和童遙就這樣開始跳上跳下。

一上，一落。

深深感受到大腿的力量受到挑戰。

平日蹲下、起身等日常動作，不會練到爆發力。但是蹲下再彈跳起來，那彈高的部分就是額外的輸出。

瞬間額外的力量輸出，我理解為爆發力。

完成多項爆發力訓練後，兩人幾乎戰死了。

伏屍地上，雙腿動彈不得，不停發抖。

「我們可能……無法回去。」童遙伏在跑步徑上說。

我也伏在跑步徑上，滿身是汗。

「至少，如果能喝一口水的話……」她說。

「還有力量訓練。」我說，雙手撐地，呈掌上壓姿勢。

「上身的力量也要訓練啊。」我髮尖滴汗，撐起了身體。

「江郎才，你要……究極進化了嗎？」童遙刮目相看。

「你跟不上的話，就躺著看吧。」我說，「我會，完成訓練的。」

「你說誰……跟不上？我也是……可以做到的。」她大汗淋漓，做出掌上壓姿勢。

好熱血

練到瀕死都無人救到佢地

終於得閒追po
睇完先醒起自己都好耐無跑步

一、二、三、四……

我一下接一下地做著掌上壓。

可是童遙只做了一下，就上不來了。

五、六、七、八……我也快沒力氣。

她用力撐，不甘被落下，卻仍動不了。

做完十下的我，慢慢起來扶她。

「先起來。」我說，「我幫你。」

她不願起來，又或者不能起來。

「我也不是一開始就能做十下的。」我說，「以前，我連做一下都覺得很痛苦。」

「不要以為做一下很少，沒什麼了不起。其實，很多人連一下都做不了。」我說。

「你怎樣幫我？」她終於起來了。

「首先要拉鬆胸部。」我說。

「你在……說什麼？」她臉紅地用雙手掩胸。

「不……我是指拉筋。」我說。

我和她走到電燈柱，教她拉筋。

「先把右手舉起，呈90度，然後右手肘至手掌部分，拍貼燈柱。」我指導著她。

她照著辦了。

「然後踏前一步，身體向前傾，感受胸部至肩膀之間的拉扯。」我說。

「是這樣嗎？幫我看看。」她問。

我看著她的胸部，忽然感到不好意思。

「別看了！」她左手掩胸，也感到害羞。

我也轉過頭來，反手向後壓，拉筋。

她拉完胸肌的筋後，我再提示她怎樣拉三頭肌。

之後，她再嘗試伏地，挺身。

「一。」她做了一下，表情輕鬆了。

「起來，再拉筋。」我說，「每一下都要拉筋。」

「你最初也是這樣子嗎？」她問，照著辦。

「是的。」我說，「掌上壓的要求是做四組，每組做到力竭，一下就力竭也是符合了要求。」

「你就做四組，每組一下。」我說，「然後過兩天，你就發現可以一次做五下。」

「不用一星期，就可以連續做十下。」我說。

「這是經驗。」我伏下來，再做十下。

雖然我，也已經很久沒有練過。

她休息完畢，又接著做一下。

直至第四組完結。

做完壓上壓，我們又做了捲腹訓練，加強腹部力量。

四組過後，我們不再是伏在地上，而是仰天躺死。

燈柱照亮下，是兩個躺著的人。

「算是……完成了吧。」我疲累地說。

「嗯，成功了。」童遙說，表情有點滿足。

我們休息片刻，放鬆地躺著。

「江郎才，為什麼你要做這樣的訓練呢？為了取材？」她問。

「部分……吧。」我說。

「我喜歡鍛煉時的感覺。」我用雙手墊頭。

那是一種自虐的辛酸，包含完美主義者的執著，亦包含挑戰的心。

「每鍛煉身體一次，或者挑戰極限一次，就會有我也可以做到的感覺。」我說。

「我也可以做到，是很重要的六隻字。」我故作輕鬆。

「如果最後還是做不到的話，那怎麼辦？」童遙問。

「這六隻字又不是魔法，當然也有很多做不到的時候。」我說。

「這句話，只是——」我說。

「能把做到的機會，提升50%左右。」

「這就是完全體的江郎才？」她問。

「嗯。」我回答。

「為什麼你喜歡完全體，不喜歡究極體？究極體不是更帥嗎？」她又好奇。

「人總需要留一點進步空間，不是嗎？」我問。

躺夠了，我先發力坐起來。

「愛情方面，你也會取材嗎？」她也側撐地面，努力坐起來。

「通常想到就寫了，沒刻意取材。」我扶燈柱站起。

「嗯……如果你是男主角，在此情此景要對經歷生死的戰友說一句話，你會說什麼？」她又想知道。

「起來吧，戰友。」我朝她伸手。

「如果對方是女人呢？」她問。

我收起手，想了一想。

「起來吧，女人。」我朝她伸手。

童遙無奈了一下，重新整理問題。

「如果，是你最愛的人呢？」她衝口問。

我看著她，沒有想什麼。

然後理所當然地蹲下，靠近她，雙手要把她當公主抱起。

一手抱背，一手抱大腿。

要擁抱起她！

結果，我只抱了一刻，離地就放下來。再次站起。

「為什麼不抱了？」她問。

「抱不動。盡力了。」我坦白說。

隨即被端了一腳。

回過頭來，我走近她。

「手給我。」我再次向她伸手。

她靠自己站起，只在最後拉手一下。

「回去吧。」她邊走邊說，走得比我還快。

我連忙收拾，在半空中的清單。

唔知點解睇呢篇故睇到心情好複雜，又開心，又緊張，又sweet ，又sad

甜到漏

好sweet

拉鬆胸部學到野

寫緊

之後係咪會有完全體公主抱

十五、《就算在遙遠的未來》朝氣蓬勃的運動場

早上，我穿上革命性的新跑鞋，有一種成為了超人的感覺。

站在鏡子面前，是全新的我。

我知道自我感覺良好這件事，並不會維持太久，但我仍希望至少在出發之時，心境是積極的。

帶了一支水，一條毛巾，就穿著普通的短袖上衣和短褲出發。

運動場，我來了。

陽光明媚的早上，秋高氣爽，藍天白雲。

到達運動場時剛好九時，是我們約好的時間。

廖愛河已經到了，我似乎是第二個來到的。

她穿了粉紅色的短袖上衣，配黑色短褲，展露一雙長腿。

白襪和白色運動鞋。

「早晨。」我對她說，順便放下運動袋。

「早晨。」廖愛河說，很高興的樣子。

綁高馬尾的她，看起來很適合做運動。

她手上拿著一塊文件板，還夾著一支筆。

「遇到什麼開心的事嗎？」我問。

「因為今天是『未來聯盟』的第一次戶外活動嘛，是大家聚在一起的日子，我當然開心啊。」她雀躍地說。

接著她就向入口揮手，原來其他人都到了。

吳延弟雙手都挽著重物，他穿了足球衣褲，白襪配跑鞋。

劉文青用手擋著太陽，穿了白衣配風褲。

黃遙背著背包過來，穿了淺黃色的上衣和白短褲。

不同的是，她利用及肩的髮，綁了短馬尾。

第一次看她綁馬尾的樣子。

「早晨。」我說。

「似乎你準備好下地獄了呢。」吳延弟說。

「不過你放心，我會讓你走得舒服一點的。」吳延弟再說。

「你的覺悟，我會好好看著的。」劉文青輕托眼鏡。

黃遙看了一眼我穿的鞋，沒有說什麼。

今天我帶了三百元，可以還一部分錢給她。

「吃早餐了嗎？」吳延弟問。

「吃了。」我說。

「那再吃一點吧。」他說，打開第一個箱子。

「蛋白丸、維他命C、綜合維他命和不能說的秘密。」他拿出四瓶藥物和帳單。

「這是早餐？」我接過帳單，「不能說的秘密是什麼？」

「就是秘密啊。」他說。

「蛋白丸我知道是為了補充蛋白質，用來合成肌肉。但維他命C呢？」我說。

吳延弟請黃遙回答。

「增強抵抗力，要是你訓練後感冒，或者比賽前感冒了，就前功進廢了。」她說。

「因為訓練後的你，應該會……相當虛弱。」她補充。

「還有呢？」吳延弟問廖愛河。

「維他命C可以合成膠原蛋白，也可以美白。」廖愛河回答。

「綜合維他命也有助你身體合成肌肉、盡快恢復體力和精神。」吳延弟說。

「至於不能說的秘密，你就不要問了，相信我吧。」他說。

我吃了指定的劑量後，喝了一口水。

「啊，對了，小便會變紫色的。」他這時才補充，「提前告訴你了，你之後不用驚訝。」

我現在就已經很驚訝。

同時我被付款了，再次一貧如洗。

我看著黃遙，感到抱歉。

「箱子裡還有冷凍噴霧，萬一你受傷時止痛用的。還有肌肉按摩膏，收操的時候用的。」他逐一介紹。

「謝謝你。」我說，「那麼，那個黑色的箱子呢？」

「電槍。萬一你失去心跳……」他拍拍箱子。

「夠了，我們開始吧。」我說。

隨即，她她他他四人聊分工的問題。

結論是黃遙是教練，吳延弟是陪練和急救員，劉文青負責拍片記錄動作、分折跑姿，廖愛河作心理輔導和各種支援。

她她他他四人伸出手掌，疊在一起，壓下去再拋上。

「我呢？我不是成員嗎？」我又要參與。

「實驗室裡面，有人會視白老鼠為成員嗎？」吳延弟問。

「我是白老鼠嗎？」我露出欲哭的樣子。

大家一片大笑。

轉眼間，我站在起跑線上，準備起跑，一百米。

左手腕戴著心跳測量錶，這也是吳延弟借給我的，要得到心跳數據。

右邊每二十五米站了一個人，各持一部手機，正在錄影。

分別要拍下我起跑，加速跑，途中跑和衝刺跑的動作和所需時間。

我雙手著地， 單膝蹲下。

「Set。」黃遙喊一聲。

我提起屁股，眼望前方。

她揮手下來，我就狂奔出去。

啊啊啊……我不停擺手，盡力前衝。

跑過四部手機的畫面後，正式衝線。

「13.51秒，不太妙。」廖愛河放下手機，在文件板上記錄。

她收集了過往陸運會的成績。

「男子一百米要入決賽，至少要13.12秒。」她說，「冠軍全部在12秒內，在10.9秒至11.8秒之間。」

「原本我以為要把你的成績由E變A，但原來是由F開始啊。」黃遙說。

「有點困難呢。」劉文青說。

我喘著氣，聽著這些話。

由低開始這種事，我並不陌生，我的成績就是由F開始提升的。

「蜜月期。」我說，「這是進步最快的時期。」

「F變E，E變B，是進步最快、最明顯、最愉快的時期。」我說。

「困難的是由B變A，甚至是，由A變第一才對。」我說，「進入決賽不會是難事。」

「沒錯，那我們馬上開始吧。」吳延弟說。

「目標，透過改善跑姿和提升體能，一星期內提升一秒。」黃遙訂下目標。

然後我就開始訓練了，由擺手訓練，到原地提腿跑，再到變速跑。

吳延弟利用心跳數據，找出最高心跳率，再計算不同訓練所需要維持的心跳率。確保訓練有到達應有的強度。

劉文青收集了四條影片，再對比正確的跑姿，像找錯處一樣，找出不同的地方。

「他在六十米開始，變成仰頭跑，明顯是腹肌的力量不足。」他說，「我看過資料，跑步時身體重心要傾前，頭部仰天的時候，傾前力就會不夠。」

「而頭部仰天，主因就是腹部力量不足以去拉低身體。」他解釋。

「嗯，知道。」黃遙聽從了建議。

「還有就是，他跑步用腳跟著地，膝蓋負擔會很大的。在跑姿上，有很大修正空間。」他再看截圖來說。

「嗯，要改為前掌著地。」黃遙點頭同意。

太陽上升了，日曬下來。

廖愛河用小風扇吹我，讓伏地的我舒服一點。

她蹲在我身邊，替我擋了太陽。

「謝謝你。」我感謝她。

眼前是她的膝腿。

「休息時間還有六秒。」她提醒，另一手是手機計時器。

我別過頭，看另一面，不想接受現實。

「要放棄嗎？」她問。

「怎麼可能。」我撐起自己，看了她的臉。

陽光下，她一樣滿臉是汗啊。

「來吧，下一組！」我說。

電槍

最後都係食禁藥

我別過頭，看另一面，不想接受現實。

現實就係廖愛河對脾？

正皮咗啦

大家都知童遙最後會離開 江郎才最後只係得返自己一個 最好嘅結局竟然係失去呢一段嘅記憶 同人生一樣

我覺得未必，先生每次都讓我意想不到

十六、《就算在遙遠的未來》帥氣的定義

做完在跑道上的訓練後，我被叫上了看台。

在看台上，黃遙吩咐我利用台階來進行訓練。

先是在台階上，雙腳齊跳，一級級跳到最高層再下來，一共四組。

再來是在高台階的位置，進行單膝抬高蹲。就是人先背向台階，把右腳拉後放到台階上，左腳蹲下去。

每組十下，左右腳輪流做，兩組。

「一。」我說，左大腿慢慢下降，再發力上來。

「二。」我努力地做著，在黃遙面前。

「有沒有重物？想加點負重。」她忽然說。

吳延弟靈機一動，讓我拿著黑色的箱子，說應該有4KG。

「讓我拿著電槍……是……想怎樣？」我雙手握緊箱子，正屈膝下去。

下去，上來，下去，上來，換腿做。

完成這項訓練後，大腿已經到了極限，快要抽搐了。

吳延弟叫我馬上拉筋，拉筋後會恢復部分力量。

我當然照做了，單腳站著，把另一鞋底拉上屁股。

站不穩的時候，黃遙扶了我一把。

拉完之後，我軟坐下來。

「是時候了，用這個吧。」吳延弟說，準備打開黑色箱子。

電槍？

「我還有心跳……」我說。

莫非，我失去了心跳？我馬上看手錶，確認自己的生命訊號。

我還沒死，還有心跳啊。

「啪、啪。」他打開箱子，裡面是一把有點奇怪的槍。

黑色的槍身，槍口是一個灰球。

「按摩槍。」他介紹，交給我。

很沉重的一把槍。

「按下開關後，按摩大腿、小腿的肌肉吧。按摩時不要停留，要一直慢慢移動。」他說。

「遇到特別酸軟的位置，可以打轉按。」他說。

我手指撥了開關。

灰球開始急速震動，我把按摩槍按到大腿上，開始按摩。

「你要去哪裡？」我問吳延弟。

「把你剛才做的訓練，做一次。」吳延弟說。

接著他就拉著手筋，下了看台。

我看著他，他也是運動員，也想提升肌力和速度。

「我和廖愛河也去跑兩圈。」黃遙說。

「因為我們也至少要選一個項目參加。」她說。

「你就在這裡休息，好好看著吧。」她叫停我。

「別忘了，你的卡片是健康，要保持不受傷狀態。」她提醒，「唯有這樣，你才能堅持下去。」

「下午有更多訓練等著你。」她說。

大家就下去跑了。

黃遙跑了一圈四米百，就要休息，廖愛河比較高，要挑戰八百米。

吳延弟在做提腿跑，再做變速擺手訓練。

劉文青在研究跑步姿勢，在跑道上嘗試各種跑法。

他起跑幾步就回去，又再起跑幾步，希望自己先學會，再來教別人。

「真了不起。」我說。

午飯後，吳延弟要我再服一粒「不能說的秘密」。

我趁機再問，這到底是什麼。

他當然不肯說，黃遙便猜，是不是雄激素？

她說雄激素能促進肌肉生長，讓青春期的男生變得更強壯。

「我本身也想過買，但不容易買到，亂服也有危險。」吳延弟說。

「而且要增加體內的雄激素，有更天然的做法。」他說。

「透過食物吸收？」黃遙問。

「還有更簡單的做法。」他說，「實際上也不用刻意做什麼。」

「我們的團隊裡面有女生就可以了。」他說。

「女性本身散發的氣味，即雌性荷爾蒙本身，就能刺激男性增生雄性荷爾蒙，也就是雄激素。」他解釋。

「所以很多男性領域的團隊裡，都需要有女生，會激發起人們的鬥志和工作效率。」他說。

「當然，這還沒有足夠的科學證據，只可作為參考。」吳延弟說。

我吞下不能說的秘密，再喝一口水。

下午首先是劉文青的跑姿教學，讓我試跑幾次，也錄影了幾次。

教完後，他就要替小學生補習，需要先行離開了。

吳延弟一直陪我訓練，告訴我訓練了大腿和臀部，也有助提高推鉛球的成績。因為推鉛球需要充足的下身力量，特別是大腿和臀部的爆發力。

另外，手臂、肩膀、腰腹都必需鍛煉。

而這跟練跑的體能訓練沒有衝突，體能提升了，跑步和推鉛球的水平都會同步提升。

「然後，是腹部的訓練。」黃遙說，就躺下來。

不知何時開始，黃遙和廖愛河也參與了鍛煉，做一半左右的份量。

我們都跟隨躺下，手交疊肩上。

四人收腹而起，再慢慢落下。再收腹而起，慢慢落下。

我依先睇到先生回來了

下午四時半，吳廷弟要走了，臨走前提醒我們要收操，要拉好筋才走。

下午五時，廖愛河接了電話，家人有事找她，她也要撤退了。臨走前約了明早再見，提醒我明天要做長跑的訓練，要好好休息。

現場只剩下我和黃遙。

我坐在一旁，舉水樽喝水。

「今天的訓練已經完結了。」黃遙說。

生命值低下的我，提出了一個要求，相當可怕的要求。

「我想臨走前跑一次三千米。」我說。

就看黃遙教練同不同意了。

「為什麼？」她說。

亮銀色眼鏡望我，充滿好奇。

「因為三千米很可怕，好像要跑到永遠，不，好像永遠也跑不完。」我看著前面的跑道。

「但那肯定是因為我還沒跑過，才會這樣想。」我說。

「三千米。」黃遙輕聲說，細想一下。

「游少山，全馬拉松是多少公里？」她問。

「42公里。」我回答。

「半馬呢？」她問。

「21公里。」我說。

「有沒有更短的馬拉松賽事？」她問。

「好像有10公里，還有5公里的。」我說。

「三千米是多少公里？」黃遙問。

「3公里。」我回答。

「3公里長嗎？」她問。

這樣想，又好像不長了。

「相比之下就好像短跑一樣。」我說。

「嗯。」黃遙認同。

「可以幫我計一次時嗎？」我問，「我想測試現在的我，跑得有多慢。有多大的進步空間。」

「可以。」她回答，「只是注意不要受傷。」

「沒問題。」我放下水樽，站了起來。

「還有就是，可以慢跑，但多辛苦都不要步行。真跑不動，就終止測試。」她提出了要求。

我答應了要求。

黃昏下，我站到了二百米的起步線上，目標是跑七圈半。

她按下計時，我就開始跑了。

一步一步的，維持呼吸的節奏，不緩不急地跑著。

此時有一班年輕男人走進運動場，可能是其他學校的人吧。他們裝備充足，人數多，身材好。

然後他們也開始練跑了。

跑得飛快，一圈又一圈的，不停超過了我。

我就像障礙物一物，卡在內線，迫他們繞過我。

期間，我以衝過終點線、又跑了一圈為小目標，鼓勵自己繼續跑。

當氣喘到不行地過了終點線，跑完第四圈後——

又被數人超越的同時——

心裡有一股想放棄的念頭。

下一圈很遠。真正的終點很遠。

腳步快停下來了，可以步行一圈嗎？可以休息一下嗎？

「我陪你。」黃遙一聲亮起，加入了我的跑步中。

在她的陪伴下，即使被超越，也好像好過了一點。

好像沒那麼辛苦了。

第六圈時我暈了一下，差點跌倒了。黃遙馬上扶住我。

「我……不行了。」我喘得要死。

天旋地轉，眼都花了。

我蹲跪了下來，才沒有倒下。

「你沒事吧，我扶你去喝水？」她問。

我一時說不了話，狀態很不好。

爬坐到內線內，不要阻塞跑道，嘗試緩氣。

「我坐一坐……就沒事了。」我說。

結果她還是跑去拿水過來，明明陪跑了兩圈的她也極限了。

「水。」她說。

「你的水樽空了，這是我的。」她說。

我大口地喝著，像個沙漠逃出來的人。

然後胃又想吐。

我苦苦忍住，眼水冒出，始終沒有吐出。

十分鐘後，我們才再次起來，慢慢向看台下走去。

「我很遜吧。不好意思，讓你看到我這副樣子。」我臉色很差，苦笑一下。

遠遠就看到。

看台下，有很多帥哥、身材很好的青年和男人。

「你看到他們，所以自卑吧。」黃遙說。

「畢竟他們都長得很帥，運動又好……女生是不是都喜歡這個類型？」我問。

他們每個都像魏仁傑一樣，高大、帥氣。

實在很難匹敵。

此時四周的射燈亮起。

「在你眼中，帥氣的定義是什麼？」黃遙停下來問。

她的眼鏡鏡片反了光。

「你說要成為帥氣的男人，那你眼中的帥氣是什麼？只是指外表嗎？」她問。

「帥氣是……」我回答不來。

「挑戰極限的人，突破極限的人，難道不帥氣嗎？」她好奇。

「你今天完成訓練了，講得出做得到，難道不帥氣嗎？」她問。

「明明很累了，卻還要是繼續跑。你搖搖欲墜的步伐，有些人可能覺得很可笑。但是在我看來，就只有尊敬啊。」她說。

「雖然不知道你眼中的帥氣是什麼……」她又說。

「但人格上的帥氣，才是真正的帥氣。不是嗎？」她問。

我默默被說教，沒法駁斥。

「你說得對。」我只能承認。

「那走吧。我們還要拉筋。」她說。

在看台附近找了一個無人的暗處，我坐下來，雙腿拍齊伸直。

雙手往前伸，要碰腳尖。

可是總是差了點。

我的筋太緊了。

「要幫忙嗎？」黃遙問。

「好……」我往前不了。

她在我身後，雙掌推我的背部，盡力迫我向前。

「夠了嗎？」她辛苦地問。

「夠了吧，我可以用腳尖把脈了。」我摺起來了。

嚇得她馬上收手。

我陪你三個字真係好令人感動

先生講嘅大道理都好平淡易入口

14 動彈不得

電子時鐘顯示著07:00AM。

清晨的陽光透過窗簾進來。

我安祥地躺在床上，面朝天花，動彈不得。

童遙寧靜地躺在左邊，看著天花，動彈不得。

「我們發生了什麼事？為什麼會躺在床上？」我問。

「江作家真是善忘，你忘記發生什麼事了嗎？」童遙問。

「你記得的話，你說吧。」我說。

「很多小時前，我們跑步回來後，因為出了很多汗，要先洗澡。」她說。

「然後就叫你繼續寫世界B，讓時間流動，讓我有熱水洗澡和留兩盆熱水給你。」她說。

「為什麼你要從回來後開始說起？回來途中，你愈走愈快，怎麼不說出來？」我有點好奇。

「重要嗎？」她問。

「重要啊，正因為我要追你，回來後又要寫作，寫完後去了洗澡。」我說，「才忘記了收操啊。」

「正因為忘了收操，沒有拉筋、放鬆肌肉，我們才會有嚴重的肌肉酸痛啊。」我微笑說。

「你現在是怪我嗎？」她甜笑問。

「怎會呢？」我問，又發現，「我只有一個枕頭，為什麼在你那邊？」

「不是說了輪流用嗎？」枕頭上的童遙說。

「該到我了吧。」我說。

「沒有風度！」她說，隨即她起身低頭，包括收了一收上腹。

「痛痛痛……」她痛呼，把枕頭抽過來。

我也要起身低頭，讓枕頭過來。

「啊，啊啊……」我痛呼，直至枕頭來到。

兩人慢慢躺平，回復平靜。

由於童遙想知道世界B的最新進度，我們來到書房。

我們筆直地站著，看著電腦螢幕。

看到「夠了吧，我可以用腳尖把脈了。」，她忽然捧腹大笑。

「好辛苦，啊，痛痛，哈哈，用腳尖把脈，啊好痛……」她蹲下來了。

然後她大腿又痛。

我一臉平靜地看她。

結果她用力拉我下來。

「別別拉，啊……啊大腿……啊肌肉好痛……」我痛呼地下來。

兩人蹲了下來，回復平靜。

故事入面實係一樣唔記得收操
btw而家先知有呢個term

佢兩個最後有拉筋，算係收左操架喇
btw感謝巴打留言

睡了太久、又蹲了很久後，我們高貴地坐在沙發上。

童遙在我的左邊，我們背著窗外的光。

「我有些問題想不通。」她說。

「什麼問題？」我問。

「為什麼吳延弟離開時，沒有說理由？劉文青是為了要幫小學生補習，廖愛河是因為家人找她，但吳延弟沒有說理由啊。」她說。

「這是，秘密。」我說。

「廖愛河拿了親情的卡片，家人又打電話給她，兩者有關係嗎？」她問。

「無……無關啊。」我說。

「怎麼覺得你好像有點心虛？」她問。

「你想多了。」我微笑面對。

「還有就是，為什麼我們都沒有收操，但游少山和黃遙有拉筋收操呢？」她問。

我托一下眼鏡。

「那是因為你睡了。」我說，「我洗澡後發現你睡了，想起還沒有收操，然後才寫那部分的。」

「你想起之後，有偷偷拉筋嗎？」她僵硬地問。

「有。」我暗自揚起嘴角，「所以雖然現在很痛，但會恢復得比你快。」

「我也要拉筋！」童遙不服氣，站起來。

肚子卻咕嚕一聲。

「拉吧，拉完我們去吃早餐。」我說。

「去哪裡吃？」她嘴饞起來。

「街上啊，看到什麼就拿什麼！」我決定。

拉筋後，我們一起來到樓下的購物街。

早上七時，已經有些人出門上班、上學，正在來來往往。

只是他們都靜止了而已。

我走進麵包店，準備去拿一個新鮮出爐的麵包。

「不問自取，真的好嗎？」童遙問。

「老闆，給我一個菠蘿包，可以嗎？」我問。

「我問了。」我對童遙說，拿走老闆捧出來的菠蘿包，「還有，他說可以。」

「你無賴！」她說。

我把一個包放她嘴裡，再讓她拿著。

味覺上的驚為天人，使她安靜地吃了。

「這間店的麵包是最好吃的。」我推介著。

拉開其他的膠箱，我拿起夾子，發現沒有必要，就放下夾子了。

直接拿取麵包。

「芝士條也很好吃。」我說。

「你不怕產生蝴蝶效應嗎？」她問。

「由麵包店失竊開始，最後世界大亂。」她發揮想像力。

「如果真的會發生連鎖的效應，我也想看看。」我把膠箱蓋拉好。

「何況，明天不也是十一月一日嗎？一切都會回復原狀的。」我沒有罪惡感。

然而再次經歷同一天，唯一有變的，只會是我。

想起來，我跟童遙是中午十二點，世界靜止後才相遇的。

「你知道在你來之前，本身在十一月一日凌晨零時至早上七時的我，在做什麼嗎？」我問。

童遙搖頭，繼續吃。

「我……」我說著，開始吃起麵包來。

「嗯。好吃。」我說。

「我想吃那個！」她遙遙一指，指著對面的店。

「去吧。」我鼓勵她去自取。

在我們都吃飽後，我提出了一個解決肌肉酸痛的方法。

「這個方法，萬試萬靈。」我說。

「什麼方法？」童遙問。

「去跑步。」我說。

「為什麼？不會更痛嗎？」她目瞪口呆。

「相反，把痛的肌肉再操勞一次，他們就不敢痛了。」我說。

「原理是什麼？」她追問。

「這叫——江郎才第二定律。」我沾沾自喜地回家去換跑鞋。

「肌肉酸痛不是因為乳酸積聚嗎？」她問。

「乳酸積聚才不會導致肌肉酸痛。」我滿不在乎地說。

「真的一定要跑嗎？」她有點怕。

「你可以不來，但會痛三至四日。」我說，「跑了的話，跑完就不痛。」

「那我……我去。」她可憐地說。

換上跑鞋我們，再次前往海濱公園。

海面光閃閃，能看到海對面的大廈。

左旁是樹和長椅，地上有麻雀。

螢光黃的跑鞋，螢光藍的跑鞋，站在跑步徑第0米的刻度上。

童遙的運動背心洗了，所以穿普遍的T-shirt和短褲。

我也穿得很普通，正在扭手腕，扭腳腕。

「今次我們要跑多久？」童遙問，按前膝拉腿。

「三千米。」我回答。

「跑到海濱公園的盡頭。」我說。

「江郎才，早前我就想問了。」童遙把長卷髮，束成馬尾。

「同時練短跑和長跑，不會有衝突嗎？」她問。

「你指一百米跑和三千米跑？」我問。

「嗯。」她綁好了。

「本來可能是有衝突的。」我如實說。

「但如果你問游少山，他大概會這樣回答你——」我蹲下來再站起，眼望前方。

「三千米是__跑啊。」

新讀者推一推

歡迎新讀者

即將出文

十七、《就算在遙遠的未來》三千米短跑

過了一晚，我仍心有餘悸。

對於要跑三千米這件事，有點怯，甚至焦慮起來。

結果也有可能是我被魏仁傑超越一圈又一圈。

畢竟對方的先天優勢太過明顯。

要不是身體太累，讓我睡得很沉，說不定就失眠了。

早上綁好鞋帶，準備出門時，手機收到黃遙的訊息。

她不舒服，今天來不了。

廖愛河也因為家裡有事，上午來不了，盡量在下午過來，並表示抱歉。

昨日黃遙太操勞了，不是習慣運動的體質，第二天要休息是很正常的。

我反而對自己身體的回復速度，感到訝異。

我居然有動力，早上就起來，準備去運動場。

可能是那些營養丸起了作用。

吳延弟發訊息過來，約我去買衣服，說純棉的上衣不適合長跑。

劉文青表示同意，說純棉T-shirt吸汗後太重了，會影響運動表現。

於是我們三個男生，就相約到商店街，幫我選跑步專用的運動背心。

「假如你要每日練的話，至少要買兩件，輪流替換。」吳延弟說。

可能是男生買東西比較快的緣故，我們很快就看準了某運動用品店199元買一送一的優惠。

「優惠不能放過。」劉文青托了眼鏡。

不是新款，但是透氣、冰涼感等功能俱全。

「你也想買嗎？」吳延弟問他。

「有一點想，你要一起嗎？每人一件。」劉文青說，「每人夾99.5元。」

顏色五花八門。

「我的卡片是淺藍色的，我就選淺藍色的吧。」吳延弟拿起淺藍色的背心。

「我的卡片是粉紅色的……」劉文青說，「而我不想穿粉紅色。」

「L碼，剛好有一件粉紅色的背心。」吳延弟抽出來給他，拍在他身上。

「我的卡片是綠色的，但男人最怕綠……」我說，看著綠色背心。

「你連女友都沒有，怕什麼綠？要綠也是綠別人啊。」吳延弟說。

「兩件綠色，我選好了。」我說。

我們各自到試身室試穿，又出來互相看看。

劉文青是第一次穿粉紅色的衣服，他很尷尬，但我們都覺得很適合。

還不停舉例說很多男團偶像明星都穿粉紅色。

淺藍色背心和綠色背心都很正常，也很合身。

於是我們就買了。

我的錢包又空了。

三人來到運動場的時候，大約是十一時。

換好衣服，服了營養丸，再熱完身，又過了十五分鐘。

我們要完成黃遙發來的訓練項目，在此之前，要先跟劉文青學習跑步概念。

「游少山，今天要進行的是長跑訓練。」劉文青身穿粉紅色背心。

「對跑三千米感到害怕嗎？」他問。

「有點。」我說。

「我們換一個角度想吧。」他說。

「一百米訓練，是把簡單問題複雜化。也就是把十二秒的過程，切分為多個部分，逐一提升。」他說。

「長跑訓練就是把複雜問題簡單化，只要想成把單一動作重複N次，就可以了。」他說。

「假如你的步幅是一米。那三千米就是把踏出一步的動作重複三千次。」他說。

「假如左一步、右一步為之一組。那就只是重複一千五百組而已。」他說。

「這樣想，壓力就小一點了吧。」他說。

這樣想，的確能減少我對能不能完成賽事的憂慮。

但是無法解決我對輸給魏仁傑的恐懼。

「我明白你的意思。」我說。

「但是——」我說，「單單完成比賽是不夠的。」

「我還想『快』。」我吐出心中的渴望。

「在所有觀眾面前，飛快地完成比賽。」我說，「然後光榮地享受掌聲。」

「再得到「那個人』的欣賞。」我說。

劉文青聽罷，神色有點凝重。

「雖然現在說可能有點遲，但是同時想取得短跑和長跑冠軍，是很難的。」劉文青小心地說。

「昨晚我找資料的時候，發現了長跑訓練和短跑訓練之間，存在矛盾。」他說明。

「短跑強調肌肉的爆發力，長跑強調肌肉的耐力。」

「爆發力的肌肉纖維和耐力的肌肉纖維，是兩種不同種類的肌肉纖維。」

「長期進行耐力訓練，會減低肌肉的爆發力。」他說，「相反，長期增強爆發力，會減低肌肉的耐力。」

「兩種訓練都做的話，會互相抵消。」他說出殘酷的話。

「就好像爆發力的肌肉練出來了，然後做有氧跑步訓練，跑步就會把肌肉消耗掉。」他說。

吳延弟沒有說話，默默聽著。

我站在原地，像受到驚嚇一樣。

「你現在還沒有報名對吧，你還可以改項目的。」劉文青說。

我沉默下來。

陷入深思。

數秒後，我腦海的思緒與嘴巴同步，一邊想一邊說。

「我們是未來聯盟的成員，我們是為了突破現狀，為了進化而來的。」

「現狀有多困難都好，我們要考慮的是解決方法，而不是逃避方法。」

「牛頓的物理定律，也可以在二百多年後被愛因斯坦推翻。今天的運動訓練方法，為什麼我們不可以推翻？」

「更何況，三千米能套用長跑的理論嗎？」

「相比起42公里的馬拉松、21公里的半馬拉松和10公里的長跑。」

「僅僅3公里的比賽，就好像——」我看著他們。

停頓下來。
再說。

「三千米是短跑啊。」

微風吹過，吹過我們三人。

吹過背心，吹動頭髮。

「兩位不用爭論。不如我們先看看黃遙教練發來的訓練表吧。」吳延弟露出淺笑。

他點手機一下，開啟文件檔案。

「今天我們要做的是——」他舉出文件畫面。

標題：400米短跑及相關肌肉訓練

「三千米，是短跑啊。」
燃

三千米短跑

感謝

十八、《就算在遙遠的未來》童心

看到400米短跑的字樣，再看看短跑的訓練內容。

吳延弟收起手機時，我們已經大致明白黃遙的想法。

「果然是短跑啊。」我說。

「莫非你，跟黃遙心靈相通？」吳延弟八卦起來，「還是你們之前有聊過這問題？」

「我們……沒有聊過。」我說。

「但你剛才說的話，愛因斯坦什麼的，確有幾分黃遙的影子。」吳延弟說。

剛才我無意識地引用了跟黃遙談過的話，看來我真的受了她的一些影響。

忽然回想起，我喝過她水樽的水，那是有她口水的水啊。

別想太多了，那只是雌激素，用來刺激我產生更多雄激素的化學物質。

「既然大家有共識，主打短跑的方式，我也不便說什麼了。」劉文青中指托起眼鏡，「只是——」

「長跑的跑步姿勢，還是要學的。」他說，「即使你之後長了一雙短跑的腿，你還是要掌握長跑的技巧。」

「再將兩者合二為一。」他說，「化成你的速度。」

「知道了嗎？」他問。

「知道。」我回答。

隨即他開始傳授知識。

他由「跑步經濟性」開始說明，指長跑十分重視跑步效率。

兩個體能條件相同的人，跑步效率較好的一位，能更省力、用更快的速度完成同樣的距離。

理想的跑姿，如學會他推薦的節能跑法，透過增加每分鐘的步頻，及學會利用肌肉肌腱的彈性，把跑步簡化為重複的慣性動作，就能提升跑步效率。

一方面能節省約50%力氣，一方面降低20%以上的氧氣消耗量。

「除了學習跑姿之外，就是肌肉的訓練了，讓你的肌肉習慣用最小的氧氣量，發揮最大的力量和速度。」

「這樣就算是有很好的跑步經濟性。」他說。

他順便再破解「練心肺功能」的迷思，說不需要強調用跑步來練心肺，只要維持其他高強度的肌肉訓練就可以了。

「就好像，你瘦瘦沒肌肉的時候，要搬行李走樓梯上五樓，你會喘得要死。」劉文青說。

「但你肌肉多了，把行李舉上五樓，可能就很輕鬆了，連喘氣都不會。」他說。

「總之人強壯了，心肺的表現就會變好。」他解釋。

說罷，我們就開始學習跑姿，我也努力更加步頻，務求到達他說的要求。

即每分鐘180步。

起初我們三個都做不到，練了一段時間後，就接近了一點。

接著由於時間關係，我們必須開始進行黃遙要求的短跑訓練。

前言by 黃遙

跑一百米的時候，一般運動員都會在6秒內加速到最高速度，但是並不是人人都可以把最高速度維持到衝線一刻。

*加速需要的是「爆發力」，維持最高速度需要的就是「速度耐力」。

短跑是無氧運動，肌肉會在爆發力量時產生乳酸，乳酸會影響表現。

肌肉能夠在充滿乳酸的情況下忍受多久，就是「乳酸耐受力」，它是影響速度耐力的重要因素。

我們透過訓練，迫使身體在短而密集的間歇訓練過程中處理乳酸。

包括不停累積乳酸，再排掉乳酸，再累積，再排掉……就可以增加乳酸耐受力，提升表現。

以下就是能同時訓練爆發力、速度耐力和乳酸耐受力的訓練項目。

一、20秒變速跑。20秒衝刺，20秒慢跑，再20秒衝刺，每組共60秒。

看到這裡，看到像精讀筆記一樣的說明，我心裡對劉文青和黃遙都感到敬佩。

「她不會是為了製作這份清單，才累壞了吧。」我說，有點擔心。

「她昨天離開的時候，已經透支了。」我說，「如果這是她不眠不休地趕出來的話，那……」

「那你就更加不能偷懶了。」劉文青說。

「嗯，對啊。」吳延弟說。

於是，我們三人一同參與特訓，開始了今天第一項的訓練。

然後是第二項、第三項、第四項訓練。

日照也經過了上方，漸漸向西邊傾斜。

訓練的目的是把我短跑的速度耐力，延長到四百米短跑中。

而最終一定適用於三千米的比賽中。

當我思考著訓練目的的時候，彎曲的跑道中，有人追近了我。

是貼身的，不懷好意的，明顯具挑釁性的接近。

「躂、躂、躂、躂……」小男孩正在以火影跑的姿勢超過了我。

小男孩壓前胸口，雙肩放鬆地跑著。

他重心傾前，步頻密集，風阻都破除了。

他眼神堅定，看著前方。

是要超越下一個人的眼神。

最終他成功超越了我們三個，才自豪地停下來。

對於五十米的突襲成功，他一臉自信。

完全沒有考慮我們本身已經跑到缺氧了。

他的神態彷彿在訴說，火影跑才是最快的跑步方式。

吳延弟、劉文青和我，都停下了來。

這時廖愛河出現了，挽著多個外賣飯盒。

「不好意思，我來晚了。」她先來道歉。

「不要緊。」我說。

「道歉要有點誠意！給人看看你的誠意。」小男孩說。

「他是？」劉文青問。

「他是我的表弟，是個小學生。」她說，「昨天忽然搬來我家中，可能要住一個月。」

「主要原因是他家裡要裝修，父母借住親戚的家，但那邊沒有容納他的空間，所以暫時交給我們照顧。」廖愛河說。

「他叫孫冒仁。」廖愛河按著他的雙肩介紹。

「我是孫霧忍。」他卻反駁。

「前陣子他爸買了一部IPad給他，他就開始看什麼火影忍者了，所以……」她說，聳肩一下。

「聽說你是專治小學生的專家。」吳延弟用肘碰劉文青。

「你的工作來了。」我也對劉文青說。

「不要讓我在工餘的時間，也要面對小朋友好嗎？」劉文青冒汗。

「我叫孫霧忍，是霧隱村的叛忍。」孫冒仁說。

「開飯吧。」我說，伸手去取。

「有什麼選擇？」吳延弟好奇。

廖愛河分發飯盒給我們，每人選一個。

「我會回來報仇的。」孫冒仁說。

然後耍帥地離開了。

我們在看台上吃飯的時候，他一直在跑道上表演火影跑，又跟燈柱戰鬥。

一時又練習飛卡片，把褲袋掏出的卡片，作為飛標丟出去。

看到卡片插進鐵網，就充滿自豪感。

「不如在現有的訓練當中，加入忍者訓練方式？」吳延弟說。

我和劉文青都張了口，望向他。

「集中力，耐力，速度，爆發力，說不定都會提升。」吳延弟說。

「如果要我在全校師生面前，用火影跑贏得比賽，我應該……寧願輸。」我說，再吃一口。

「會成為人生的黑歷史。」劉文青表示，「萬一以後被起了什麼奇怪的稱號，就不好了。」

我還記得他有流氓青的稱號。

下午，我們訓練途中，爆發力驚人的時候，男孩不會出現。

當我們累了，速度耐力到達極限時，孫霧忍就會亂入。

就為了超越我們。

我們有時候會向廖愛河投訢，說他影響了我們的訓練。

然後她會求情說，可能他平日太悶了。

「身為大姐姐的我，又不懂得跟他玩。」廖愛河說，「所以他見到你們，一定是很高興，才會找你們玩的。」

「他只是想跟你們玩而已。」她說。

「我們不如鎖他在儲物櫃吧。」我平靜地說，旁邊有男更衣室。

「嗯。」兩人點頭。

我們努力過，可是，我們失敗了。

整個下午，在孫霧忍的挑釁下，我們仍交出了不錯的訓練成績。

最後更在他亂入的時候，成功不被超越，保住了位置。

而輸了給我們的他，居然哭了。

「殺了我吧，不殺我的吧，你們會後悔的。」他流著淚說。

彷彿自尊心遭到粉碎。

事實上不是我們快了，是他跑了一下午，累了。

「既然他都這樣說了……」

「那就殺了他吧。」吳延弟微笑。

我們點頭同意。

起身過去的時候，他卻害怕得跑開了。

我們看著他跑遠，就開始拉筋收操。

「劉文青，如果你是他的補習老師，你會告訴他火影跑不科學的地方嗎？」我問。

「你會拆穿他不是忍者，只是個普通小孩嗎？」我再問。

「即使沒有人告訴他，總有一天他也會放棄這種跑法。」劉文青說。

「總有一天，他也會像我們一樣，對這種跑法感到羞恥，說寧願輸之類。」劉文青說。

「只是，這一天——」劉文青說，「我覺得不需要提早到來。」

「聽了你這麼說。說不定某一天，我們也會覺得現在做的事很幼稚。」我說。

「自顧自地說要取得金牌，自顧自地展開特訓，嘗試各種訓練方法。」我說，「將來回想，會不會覺得很幼稚呢？」

「嗯，的確有這個可能。」吳延弟說。

「關於這點，我覺得……」劉文青托了眼鏡。

「你們在聊什麼呢？」廖愛河一頭參與進來。

「我們在說——」我說。

此時，孫霧忍再次出現，挑釁我們。

迫我們動手殺他。

他跑走後，我們繼續收操。

收操拉筋完畢，天色已經不早，我們就準備離開。

意味著兩天的訓練結束了。

吳延弟提醒我明天開始就要靠自己了。

他放學後有很多活動和比賽，不能常陪我。

我知道其他人也是，各有各的忙碌。

「我會努力的。」我說，「不會半途而廢。」

廖愛河帶著小忍者離開時，我們也四散了。

「拜拜。」「明天見。」「嗯。」「拜拜。」

追到停唔到 屌又live

「道歉要有點誠意！給人看看你的誠意。」小男孩說。

利申作為讀者我都想睇誠意

琴日開始追？

會唔會最尾贏咗但中意咗黃遙呢

live 左

15 故事與現實

早上七時，海濱公園的跑步徑。

我和童遙在海邊跑步，左旁是樹木和長椅，還有麻雀。

路上有一些習慣晨跑的人，只是都靜止了。

到達1500米標示牌後，童遙停了下來，說真的跑不動了。

「你先去吧，我一會兒再追你。」童遙喘氣地說。

「我走一會兒，緩一緩氣，會再跑的。」她答應說。

她身上都是汗，純棉短袖衣都濕出來了。

「要是你追不上呢？」我問。

「那就在終點見。」她說。

距離海濱盡頭還有1500米。

「你一定要追上來喔，那裡的景色很美的。」我說。

然後我就向前跑了。

跑步其實是單人的運動，我早已習慣單人奔跑。

無論起初是約了誰誰誰一起，最後都肯定是自己一個練跑為主。

沒錯，跑步是一個人的運動。

超過一個一個定格的人，強壯的叔叔和決心減肥的女人。

跑著，跑著，就跑了一百米。

身後就沒有了動靜。

回頭看，只有靜止的人。

童遙真的能追上來嗎？想想也覺得不可能。

我改為步行，繼續向前進。

步伐愈走愈慢。

索性蹲下來解鞋帶，再綁一次鞋帶。

結果她真的有追上來，呼吸聲愈來愈大。

「躂躂躂……」腳步聲漸近。

兩吸兩呼的節奏，配合踏前的步伐。

「你在……等我嗎？」童遙追上來說，聲線喜悅。

「誰在等你？」我說，慢慢站起來，「鞋帶鬆了，我順便休息一下而已。」

「那繼續吧。」我開始起步。

她卻抓住我的手臂。

「能不能慢一點？」她拉著我。

聽了這話，我就再跑不動了。

「我們走一段路吧。」我說。

「反正，只為減低肌肉酸痛的話，跑到這裡的運動量就夠了。」我說。

隨後，我們一邊看風景，一邊散步。

發現飛到中途的麻雀，她會去摸摸。

「難得看到定格的麻雀，當然要摸一下。」她小心地摸著。

「小心禽流感。」我說。

「有野貓！」她又發現。

她蹲下來摸貓貓。

海濱公園是個很適合兩個人來的地方。

原因是風景很美。

風景的定義，我把人也包括在內。

最後一段路，我們是跑步完成的。

也算是完成了最初跑到盡頭的目的。

我們在海濱的盡頭拉筋收操，同時享受望到遠遠的、對面岸的海景。

「江郎才，我抬不起腿了。」童遙說，選擇坐下來，伸直拍齊雙腿。

像世界B裡游少山的壓前方式。

「要幫忙嗎？」我好心問。

「輕輕力，幫一下。」她低頭向前壓，「不要一下子很用力。」

我看著卷髮馬尾蓋著的濕背衣，小心地用雙掌觸碰，再按下去。

「可以了嗎？」我十秒後問。

她指尖超出了鞋尖。

「嗯，可以了。」她回答。

「呼氣一下。」我說。

趁她呼氣、身體放軟時，我再用力壓前一點，幫她壓到最盡。

保持五秒後才鬆手。

鬆手後，發現手上有她的汗。

「哇，好厲害，真的鬆了很多。」她滿意地起來，再伸展一下。

「日常多拉筋，身體會更好。」我無視了手。

把風景都看一遍後，我們就回程了。

「回程也要走三公里才到起點嗎？」童遙有點崩潰。

「對啊。」我說，「你數學不錯喔。」

「以後我都不要再練跑了。不練肌肉了。」她崩潰地走著。

走著，走著。

「練跑真可怕。」她把手放在背後，「還要做各種體能訓練就更可怕。」

「你滿足了嗎？覺得自己有男主角那麼厲害了嗎？」她又望向我。

「你指游少山？在訓練方面，他一定更厲害啊。」我說。

「我們只是做了一次訓練，他面臨的是五周的訓練。」我說。

「但是他的世界，跟我們的世界不同。」她說。

「有什麼不同？」我問。

「他的世界有風。」童遙說。

的確，靜止的世界沒有風，除非我們跑起來，撞向空氣粒子。

「他也有很多人幫，有黃遙、劉文青、吳延弟、廖愛河。」她說，伸手指數著。

「那抽走一個，例如抽走黃遙。」我摸著下巴想。

「再加一個麻煩的小孩，騷擾他。」我說。

——後來接連寫成「三千米短跑」和「童心」兩篇。

「好，不錯。」童遙滿意。

「但我們也不是沒有人幫啊。」我否定她的說法。

「誰在幫我們？這些不動的人嗎？」她路過靜止的跑者。

「你有我，而我有你啊。」我說。

「我們，是互相幫助嗎？」她有點懷疑，繼續走著。

「明明是我單方面在幫你啊。」她說。

「剛才誰幫你壓腿？」我爭論。

「我聽不到你說什麼。」她塞住耳朵，準備逃跑。

回到家裡，她要再次洗澡，我馬上開始寫作。

寫了兩篇後。

洗澡回來時。

她已經看完了。

「兩天訓練終於完了，該輪到班房篇了吧。」童遙在電腦椅上說，有點期待。

並表示不想再看到太多術語。

「接下來，應該是周樂樺的部分了吧。」我用大毛巾揉髮。

「她……有點無敵。」童遙說。

「她是現實世界的人。」我說。

「其他人不是嗎？」童遙問，轉椅面向我。

「其他人像是故事的角色，而她像是現實的人。」我說。

「童遙，我問你一個問題。」我抓緊椅子兩邊的扶手，靠近了她。

「你希望世界B的命運發展，會像是故事式的展開，還是現實般的現實？」我問。

「為什麼要問我？」她問。

「因為你是唯一的讀者。」我說。

視乎你的答案，世界B將有不同的走向。

歡迎留言正評

海濱公園是個很適合兩個人來的地方。原因是風景很美。風景的定義，我把人也包括在內。

台灣最美的風景

天氣凍，大家多食維他命C

己經病咗

保重

重重一推

十九、《就算在遙遠的未來》我們的班衫

星期一，清晨，七時二十八分。

我多年來都是在二十八分進入校門。

但有了上星期五的經驗，發現只要晚兩分鐘就可以在校門遇到周樂樺。

我就不禁有了期待。

我本來想故意晚兩分鐘來到，也就是三十分才來到校門的。

但是為免她來早了，為安全計，我還是等她兩分鐘比較好。

反正又不是很長時間。

挽著運動袋的我，在二十九分就看到遠處的她了。

我很想跟她打招呼，但是她身邊有其他同學在。也許是在路上遇到，就一起上學吧。

眼見沒辦法單獨打招呼，我就默默走進去了。

走進校門的時候，我嘆了口氣。

我傻不傻？傻啊。為什麼？為什麼我要這麼傻呢？

她到底哪裡好？為什麼總是那麼的……吸引我？

想到這裡，才發現我對她的認識少之又少。

她的家庭背景也好，放學後會做什麼也好，廚藝以外還有什麼興趣，我都不知道。

她是什麼時候做功課的呢？

不，不能總在想她的好。

我要認識她深一點，說不定會發現她的缺點，甚至討人厭的地方。

好讓我有理由，說服自己放棄她。

陽光朝氣十足地照射過來，我抬起頭，又低頭。

只是——

太陽表面被發現了充滿黑點，即太陽黑子後……

太陽不也一樣是太陽嗎？

課室，左面的窗簾透光進來，一橫橫的。

在班主任課時，男班主任再次提醒大家踴躍報名陸運會比賽。

他說星期二就會截止，每人至少報名一項比賽，否則會被列為工作人員。

工作人員要工作大半天。

另外就是班際接力賽，也要派員參加。這個名單可以晚一點交。

「班衫設計方面，大家如果有什麼構想，就告訴周樂樺和李小生吧。」班主任說。

「根據經驗，早一點訂造會比較好。有時候出貨延遲了，或者尺寸不對要換貨之類，都有足夠的時間。」他提醒。

最後，他呼籲大家要好好配合他們，也可以想想打氣的口號和啦啦隊舞。

「考第一的，有什麼想法嗎？」李小生坐在我右邊，戴著大圓框眼鏡。

他長著一張想笑的臉，雖然常常亂說話，又很八卦，但本質不壞。

「什麼，什麼想法？」我準備拿第一節課的書。

「班衫。」李小生問，「給我一點建議好不好？」

「班衫不就是純棉T-shirt，印上班號，再印圖案或字句嗎？」我問，「做得差不多就可以了吧。」

「你參考往年的設計，抄考網上的款式，選兩個款出來，最後讓大家投票決定，不就可以了嗎？」我問。

他像是獲得了標準答案一樣，滿心歡喜。

「周樂樺，你……有跟她討論過嗎？」我問，裝作不在意。

「她……有什麼想法嗎？」我問。

「有發短訊聊過幾句，她好像挺在意班衫的，我們第一個小息會開會。」他說。

「你忘記剛才我的建議吧。」我坐直了身子。

全面精神起來。

「為什麼？我覺得很好，很有效率啊。」李小生說。

「你不想想班主任為什麼選你當負責人？」我責問。

「就是想你創新啊，想點新構思、新點子，炒熱氣氛啊。」我說。

「班主任在其他老師、主任、校長、校董面前，也是要有面子的。」我說。

「陸運會搞成功了、熱鬧了，他在外人面前多有面子，在我們面前也肯定充滿自信。說不定會燃起他的教學熱誠，回想起自己做老師的初衷。」我停不下來。

「OK，夠了，別說了。」他截停我。

「她……有說什麼嗎？」我游離了眼神，「為什麼你覺得她重視班衫？」

「她沒有說，但還用問嗎？」李小生說。

等待回答期間，我拿出原子筆。

「女生重視衣著，當然是為了打卡啊。」他說，「掛著很多金牌，在不同位置合照打卡，在網上曬圖。」

「啪折——」我拇指按斷了筆。

「怎麼了？」他問。

「一不小心……」我收起斷了的筆，「別在意。」

「這是我之前借給你的……」他說。

「你認錯了。」我說。

在第一節課老師來到之前，我問了他衣著上的限制。

他說當天只可以穿學校運動服，或者班衫，不可以穿其他衣服。

換言之，我不可以穿訓練時的運動服裝。

「你想我們班贏得全場總冠軍嗎？在運動成績上。」我忽然問。

「為什麼突然說這個？」他問。

「我有辦法提高全班的運動水平。」我說，「同時達到創新的要求。」

「說來聽聽。」他耳朵長大了。

「有別於傳統的短袖T-shirt。」我說。

「找能夠訂造團體運動服的供應商，為我們製作班衫。」我提出。

「我們用運動背心來作為班衫。」我說。

李小生開大了眼，感受到這個點子的威力，馬上記下來。

「準確來說，或者，應該叫田徑背心。」我說。

然後老師來了。

時光飛逝，午飯時間到了。

經歷兩天訓練，全身微微肌肉酸痛的我，終於等到了午飯時間。

我的身體彷如飢餓的吸血鬼，在等待吸收營養。

開始運動後的我，食量增大。

區區一個學生飯盒，好像滿足不了我。

我幾分鐘就清完了。

李小生不在座坐上，外出進餐了。

我是留校吃飯的。原因當然是，她是帶飯的人。

午飯時間的首二十分鐘，校規列明除了去地面小食部買麵餐、或外出吃飯的學生，其他人不能離開班房。

現在才過了四分鐘。

班房上只有留在班房吃飯的人。

我雙手抱腹，慢慢卷下來休息。

此時，有人拉椅坐下，在我的右邊座位。

莫非是李小生忘了帶錢包？

伏下的我，微微開眼，看到右方是校裙。

校裙屁股到大腿的位置。

我的頭輕輕彈起，是周樂樺坐下來了。

「嚇到你了？」周樂樺放下飯盒，取出餐具。

她的側臉很美，眼睛很美，酒窩陷得很好看。

馬尾也綁得恰如其分。

「找我……有有事？」我問。

手心不禁冒汗。

心臟開始亂跳。

她打開了飯盒，是個很整齊又精美的飯盒。

「李小生對我說了你對班衫的建議。」她說。

「運動背心的事？我只是隨便……」我慌著回應。

「我覺得很好。」她即使說話，也像甜笑，「只是有些問題，要研究一下。」

她正想吃的時候，突然停了手。

「我阻到你休息嗎？我下次再來？」她問。

「不，你說吧。」我坐好身子。

然後她說了女生會不會走光的問題，背心的開口有多大，需要特別注意。

無論是胸口位，還是手臂位的開口。

「你知道女生比男生多穿一件……」周樂樺說，在指胸罩。

「我知道。」我馬上答。

「如果開口位會露內衣出來。」她輕聲地說，「即使是邊位，可能有些女同學會抗拒。」

「又不是每個女生都願意額外買運動胸罩。有些人本身就不太想參與。」她說出難處。

這的確是男生不用考慮，而女生會在意的事。

本來參與度就已經是一個問題。

花費太多，買運動胸罩，會讓錢變成另一個問題。

「不好意思，是我想得不夠周到。」我認錯了。

「別這樣，我不是這個意思。」周樂樺噗哧一笑，搖了搖餐具。

「我也想穿運動背心，一定很特別。」她一臉期待，陷出酒窩。

有得睇周樂樺著背心

主角今次叻仔呀

大大力推

看到她在我面前露出的笑容，我也跟著微笑。

情不自禁地感到快樂。

當我察覺自己在笑的時候，我心想，能看到這樣的笑容是多美好的事。

我……

我是有多想擁有這個人啊。

周樂樺繼續吃飯，動手動口地吃。

為什麼連吃飯的動作也這樣迷人？

就像天生有濾鏡一樣，看著她的時候，都是特寫。

都是導演故意近距離拍著她一樣。

她拿出紙巾，抽出一張，抹抹嘴角。

「你要嗎？」她望向我。

「嗯，好，一張。」我卻只會生硬地對答。

從她手上的一包紙巾，拉出一張紙巾。

然後便收手回去了。

「對了，如果要在班衫上面印字。」她忽然想起。

「你有提議嗎？」她問。

她餘光有我，正低頭咬肉。

「5B。」我回答。

她笑了一會兒，咬著笑了好一會兒。

「除此之外呢？」她接著問。

「圖案也可以的，印在前或後。」她說。

「周游列國。」我說。

「圖案什麼的，我不懂。字的話我就建議周游列國。」我說。

她又問我問題了，我回答了她。

「為什麼？」她問。

她好奇起來。

「因為，」我說，說不出口，「什麼呢？」

「我……也不知道，是突然想到的。」我說。

因為這是唯一有我們姓氏的成語啊。

當然我也想跟你一起周游列國、遊遍天下，可是不能說出來。

以前你還是單身的時候，我為了不成為你的朋友，不落入所謂的『朋友區』中，始終沒有接近你。

現在你成為了別人的女友，我又感覺已經錯過了機會。

「前面印『5B』，後面印『 周游列國』？」周樂樺想一次。

「是我們的同學在各個賽場上，都有亮眼的蹤影嗎？」她推敲地問。

「是贏遍不同的項目嗎？」她問。

「5B，周游列班？周游天下？」她又嘗試修改。

時間快到了，我不會給你答案的，你就想想吧。想著我的提議吧。

在你遇到更好的構想前。

「先走了，拜拜。」周樂樺離開座位時說。

「拜。」我說。

午飯時間首二十分鐘結束，周樂樺把飯盒蓋好，就帶著飯盒離開了。

肯定是去5A班找魏仁傑吧。

也許是坐在他旁邊吃，也許是餵給他吃，也許在其他地方吃。

在沒有她的班房中，就像大陽系沒有了太陽，八大行星都渾噩起來。

「沒有了太陽的地球。」我坐著不動。

我早已習慣。

就當是夜晚好了。

先生成日晨早流流出文

大家冬至快樂

天寒地凍

食多啲暖野

先生冬至快樂

多謝

16 故事與現實 2

我打不下去。

手指不知道該敲什麼字。

周樂樺離開座位時，她那種輕鬆的動態，他那看著最重要的人離開的眼神，充滿著折磨。

離開鍵盤的手，十分冷。

是一種空虛寂寞冷。

代入感強的時候，會有跟主角二合為一的感覺。

心靈狀態會同步，或者說我被吸住了。

他的失落心情，會直接在我身上出現。

當他情緒起伏大的時候，當他有強烈意識的時候，我會被控制住。

到了無法抽離時，會深陷在他的狀態中。

沒精打彩的我，眼神沉沉地收腳上來。

腳掌踩上椅子，雙手抱膝。

頭低下來，最後把臉也埋進去。

「江郎才？」童遙的聲音很近。

她右手按滑鼠，滾到剛寫那篇的開頭，讀了一遍。

「周樂樺，果然很無敵。」她感概地說。

她拍拍我，問我怎樣了。

「我的心，很難受。」我埋在膝蓋前，緊閉雙眼。

「你哭了？」她蹲下來問。

當周樂樺笑的時候，我發自內心地高興。

當她離開的時候，我像親眼看著她遠離一樣。

像太陽離棄了八大行星，剩下的只有黑暗和寒冷。

「我很冷。」我沉淪在沒有她的世界。

「江郎才，之前你問我的問題，我們可以聊一下嗎？」她請求。

「之前你說周樂樺像是現實中的人，其他人都像是故事的角色。」她說，「你能說明一下嗎？」

「故事的角色，很多時候，能夠憑努力改變命運。但那是故事世界的情節，現實是很殘酷的。」我坦白。

「現實是總有人被剩下，現實是男女比例失衡，總有人會單身。現實是總有人被嫌棄，總有人被忽略。」我說。

「現實是一個好的女孩子，是不會無緣無故變心的。像周樂樺那樣的女生，才不會因為自己男朋友只得了銀牌就跟他分手。」

「現實是游少山所做的努力，很可能都是無用功。」我殘酷地說。

「自己的努力被看見，自己比對方優秀，她就會跟自己在一起，完全是一廂情願的想法。」我說。

我知道，他也應該明白。

「可是人生如戲啊，江郎才。」她溫柔地說，「命運最喜歡捉弄人了，不是嗎？」

「你體內有著寄宿與命運之神啊。」她說，「你可以給他一點光的。」

我沒有回話。

「對於你之前的提問，我想說……」她繼續說。

「無論是游少山，還是周樂樺；無論是像現實的人也好，還是像故事的角色。」她說，「他們都是生活在同一個世界的人。」

「在世界B裡面無論是誰，都是活生生的人啊。」她繼續說。

「如果未來聯盟的人和周樂樺，差別真的有那麼大。」她說，「那就讓他們互相碰撞一下吧。」

「讓未來聯盟的角色們，參與一下現實的殘酷。」她說。

「再讓現實般的周樂樺，親身體驗一下故事主角群的魅力。」她說。

「特別是被你選為第一視角的、世界B的眼睛——游少山。」她說。

我沒有回應，不知道該說什麼。

「你再不說話，我就生氣了喔。」她說。

「我只是覺得，有點冷。」我縮作一團。

「剛才，就好像突然失去了太陽的地球。」我碎碎念。

「沒有了光，連其他行星都看不到。」我說，「甚至連最近的月亮都看不見，是絕對的黑暗狀態。」

「你想錯了。」她站起來。

「目光太短了。」她說。

「地球沒有了太陽之後，你抬頭望天，還是會有『繁星』啊。」她試著說。

「沒有了太陽的引力牽引，被鬆綁的八大行星還可以自由地，去任何地方。」她說。

「雖然在遇到下一個太陽之前，會冰凍一段時間就是了。」她拍拍我。

她一句一句地駁斥我的負面情緒。

要把我從冰冷的世界拉出來。

「謝謝你，我好多了。」我終於說。

「那你還不快點睜開眼睛？」她要求。

我慢慢睜開眼睛，一抬起頭，就是童遙的臉。

「難道我比周樂樺差嗎？」童遙略帶不滿。

眼睛大大的她，認真地再問一個問題。

「你不覺得我更漂亮嗎？」

直搗黃龍

喜歡故事，記得正評
留言也是一種鼓勵

先生加油

你已正評了這討論

17 最美的女主角

我看著她的臉，精緻的睫毛，還有對下的鼻尖和唇。

輕盈的瀏海，白嫩的耳朵。

眼前的時間好像慢了。

「不回答是什麼意思？」童遙問。

「不回答就當你承認了。」她擅自決定。

如果你比周樂樺漂亮，那你就是比最迷人的女生，更漂亮一點了。

腳掌著地，我雙腳著地站起，整體比她高一點。

「你想怎樣？」童遙怯退一步。

穿著粉紅色睡裙的她，赤腳踩後，沒有再退一步的空間。

「至少，你比較有內涵。」我承認，「內在美你是贏了。」

「誰在問你內——」她不滿。

「外表方面，你是世界A最美的女人了。」我說。

「什麼啊？結果是我不夠她美嗎？」她有點介意，別了視線。

「你認為自己比世界B的女生都還要美嗎？」我試問。

「當然。」她充滿自信，環起雙手。

「所以你的意思是，你比她們更適合當女主角？」我問。

「以我的魅力來說，當然是做什麼角色都可以。」她沾沾自喜。

「那我有一個主意。」我說。

「什麼主意？」她問。

「你現在有精神嗎？累不累？餓不餓？」我問。

我瞄了電腦螢幕的時間，是下午01:00。

距離早上七時跑步回來，我已經寫了六小時。

連同洗澡的時間，實際上過了更久。

「有點餓，本來打算煮東西吃的，沒想到你突然停了。」她摸著肚子。

「精神和肌肉狀態呢？」我問。

「問這麼詳細，你在……策劃什麼？」她又怯了。

「我想進行一次，充滿貪心的取材之旅。」我說。

「在一般場景取材之外，再加上你。一次由你來擔任女主角的取材之行。」我說。

童遙想了一下。

「可以，但你要先休息一下。」她說。

「我剛才有休息，但你一直都沒有休息。」她說，「你再繼續寫下去會死的，繼續其他工作也是。」

說起來，我的確精神有點不振。

「那我去小睡片刻，睡完就出發。」我說，要走向門口。

坐了太久，走路都有點困難。

「不會是一個月吧？」她問。

「真了解我。」我回應。

兩小時後，世界仍然是下午一時。

我和童遙來到學校的鐵絲網前。

這是之前曾經在下午五時來過的學校，看過女排和童軍訓練。

但現在是下午一時，正是上課時間。

不過一時，又剛好是午飯時間。

應該是介乎下課和準備吃午餐之間吧。

「今次，要進去了嗎？」她好奇。

「進去吧。」我說，褲上都是一格格的影。

我和童遙走進校門。

兩人影子很深。

藍天白雲，陽光正好。

操場上有女生正在跳馬鞍，在嚴格的女老師面前，進行考核。

男生們拿著籃球，準備進更衣室了。

是男女分開上的體育課。

只是全部人都靜止了。

「江郎才，我們要做什麼？」童遙問。

「可以請你去換校裙嗎？」我看一眼女更衣室，「裡面應該有很多校裙。」

「為什麼？」童遙有點吃驚。

「因為在未來幾個小時，你是全校最美的女生，是女主角。」我說。

「我換……可以，但有一個條件。」她說。

「什麼條件？」我問。

「你也要換！」她說。

十分鐘後，仍然是下午一時。

我穿著中六生的校服，踏出更衣室。

左邊的女更衣室，童遙穿著校裙出來。

這裡的校裙分為上身的白色襯衫和下身的灰色及膝裙。

我也是白短袖襯衫和灰色西褲。

兩人面對面時，有點尷尬。

「我們……首先該做什麼？」童遙衝口問。

「不用緊張。」我說，「不需要刻意做什麼的。」

「陪我簡單地上學就好。」我真心說，「就已經是很好的取材了。」

「首先打個招呼吧，接著就正式開始。」我說。

「我是6C班的江郎才。」我招手。

「我是6C班的童遙。」她說。

早上有文

穿著校裙的她，雙手放在屁股後，穿著女皮鞋。

「童遙，一起吃個午飯？」我微笑問，指著有蓋的飯堂。

「抱歉，我有約了。」她回絕。

她忽然不想輕易服從。

「童遙，一起吃個午飯？」我循環重複。

「沒有選擇權嗎？」她垂下頭來。

安靜數秒。

「我餓了，來陪我吃個午飯？」我換個說法。

「可是我約了其他人……」她再次嘗試。

「不管你約了誰。」我說。

「推了他。」

推呀！

校園加甜
btw頭果段佢兩個對話都已經好甜

發生咩事

推了他

推爆佢

18 我們是中六同學

在小食部，阿姨們正在煮麵，公仔麵要熟了。

滾燙的大湯鍋裡，有熱騰騰的蒸氣，停止在湯面上。

「剛才我的表現好嗎？」童遙正在撈麵到碗中。

「沒想到你剛才會拒絕吃午餐，嚇了我一跳。」我說。

「接下來有什麼打算？」童遙問，「雖然你說不需要刻意做什麼，但是我總需要做點什麼吧。」

「你喜歡演小劇場嗎？」我問。

「突然想到什麼情節，就演什麼情節。」我拿餐具，「像剛才那樣。」

「可以啊。」童遙說。

「演的時候，自然就好。可以投入一點感情，這樣的話，我會感受更深。」我說。

「這算是情感方面的取材嗎？」童遙好奇。

「嗯，嘗試表現出當時的喜、怒、哀、樂。」我說，「在動態方面，你就盡情做一些女生的小動作，說不定我觀察下來，描寫水平也會提升。」

「放心，交給我吧。」她把清湯撈到空中，把碗升上去，盛住湯。

這是在靜止世界的做法。

她再用蓋子，蓋住碗，然後遞給我。

「拿著。」她說。

「謝謝阿姨。」我雙手接過，放在餐盤上。

差點被打。

小食部外面的用餐區，有幾位老師正在用餐，也有一男生一女生急步來到，將會成為首兩名買麵餐的學生。

我先坐下來，打開蓋子，拿起筷子。

童遙婷婷玉立地走來，準備放下餐盤，要坐我的對面。

情景一。

「我對面是你能坐的嗎？」我輕蔑地說，「我身為富二代學生……」

「那你自己吃吧。」她生氣地拿走餐盤，坐在其他位置。

情景二。

我走到她的座位前，拿著一支尖嘴的紅色油。

「你忘了拿辣椒油，你吃公仔麵不是喜歡加辣椒油嗎？」我愛面子地放下一支紅色油。

「這是醋。」她說，一臉嫌棄的樣子，「笨蛋。」

當我正要嘗的時候，她離開了座位，走到男生面前。

「你來了嗎？」她直接抱住對方，像男朋友似的。

我捏到嘖出了醋，靜止在空中。

情景三。

我站在漂亮女生面前，跟她聊天，摸她手手。

「她是誰？」童遙指著對方，十分介意。

「為什麼你會抓住她的手？」她質問。

「既然被你看見了，我就不隱瞞了。」我牽起女生的手，「她是我的新女友。」

「你……」童遙說，「哼，我不相信。」

「你肯定在騙人。」她眼睛紅了。

「難道要我們在你面前親熱，你才相信嗎？」我裝作要親女生的嘴。

「壞人……江郎才，你太壞了！」她腳蹬地，眼眶濕潤起來。

她不想抹眼，突然轉身要走。

這一刻，我竟然心痛了。

我踏出一步，挽住了她的手臂。

「等……」我說。

隨即發現我中了她的計，她馬上暗笑，表示勝利。

完結。

我們坐下來吃麵，正式地吃麵。

「餓到要死了。」童遙胃口很好，拿起筷子。

「這明明是辣椒油。」我加一點進去，憔悴地說。

「剛才有有用的場面嗎？」童遙低頭吃麵前，先撥鬚髮。

「應該有的。」我說。

「說來聽聽。」她說。

「例如被你撞見女友那一場——」我分享著。

劉文青在小食部撞見了廖愛河，兩人都端著麵。

既然都在找位子，兩人便一起走了。

用餐區每張桌子都有人在用。他們注定要跟其他人拼桌了。

這時3B班的李雅媛和3C班的李優媛，都在向流氓青招手。

可是劉文青無視了她們，不想惹上麻煩，只顧跟廖愛河聊天。

兩人坐在其他位置，一起吃麵。

他們覺得同班同學，一起吃麵也沒有什麼大不了。

可是在李雅媛和李優媛眼中，完全不是這麼回事。

她們喜歡的大哥哥，可能被壞女人迷惑了，他要被搶走了。

廖愛河又高又同班，是個敵人。

當兩姊妹用餐完畢，瞄準劉文青和廖愛河起身的瞬間——

「她是誰？」兩姊妹攔住了他們，同聲同氣地問。

「你不解釋清楚，不准走。」李雅媛揚聲說。

每逢這雙胞胎要鬧事，周圍就肯定充滿了人。

劉文青忍夠了，對這種生活忍夠了。

「她是我的女朋友。」劉文青鼓起勇氣，牽起廖愛河的手。

「怎麼了？我不能跟我女朋友吃飯嗎？」他問。

「需要經你們同意？」他再問。

「她是女朋友？」李優媛說，「哼，我不相信。」

「難道要我們在大家面前親熱，你才相信嗎？好。」劉文青準備去吻廖愛河。

「壞人。劉文青，你太壞了！」李雅媛哽咽，抹一下淚就走了。

「我討厭你了。」李優媛淚眼汪汪，絕望地轉身，一起離開。

劉文青站在原地，目睹她們離開。

完結。

「原來是這樣。」童遙吃著麵說，只剩下幾根麵。

「之後呢？」她問，「廖愛河有什麼反應？」

「還沒想到。」我說。

「起來。」她起身，招我起身，要我牽她的手，「你是劉文青。」

我左手牽住她，十指緊扣，右手托一下眼鏡。

「這樣會不會……不太好？」廖愛河問。童遙問。

「不用管她們，她們過兩天就沒事。」劉文青說。我說。

「我是說……」她提起緊扣的十指，在意周圍的目光。

「啊，對不起，很抱歉。」劉文青馬上道歉，再向旁人解釋，「不是這樣的，剛才只是假……」

「她們的同學還在，你要是現在解釋了，她們就肯定會知道。」廖愛河面紅地告知，沒有鬆開手。

「那……可以請你暫時假裝作我的女朋友嗎？」劉文青的臉更紅，不敢看她。

「等到她們對我死心就可以了。」劉文青說。

此時樓上有聲音喊下來——

「我不會放棄的，我會等你！」李雅媛大聲對外喊。

「我會等你們分手的！初戀一定會分手的！」李優媛大叫下來。

老師也起了反應，同學跟著哄動。

「你確定……要裝到她們死心為止？」廖愛河靦腆地問，周圍有太多目光。

「這……我也……艾……怎麼說……」劉文青很苦惱。

「嗯。」他還是點了頭。

「嗯。」我還是點了頭。

童遙就鬆開了手。

「你覺得怎樣？」童遙問。

「你覺得呢？」我反問她。

「好像還可以啊，反正他拿的是愛情卡。」童遙說。

我抹一把手汗。

「我覺得也可以。」我說。

「就這樣定吧。」她說。

吃完麵後，我們把餐盤和碗筷收走，放在收集處。

「接下來，我們上班房？」童遙問，心情不錯。

「好。」我一口答應。

兩人一起上樓梯，我們來到中六的課室。

老師正站在一旁，靜止不動。

同學們剛開始吃飯，桌面上都有飯盒。

「你坐在老師的位置看吧。」童遙輕推我一下，不讓我坐學生座位。

「你呢？」我問。

她瞄準了一位有點像游少山的男生，故意坐在他旁邊。

童遙是要我看她的動態。

假男主角準備吃飯，童遙坐在他右邊。

她有點青澀，慢慢地疊了腿。

她疊腿的動作，在我的位置看來，是膝蓋移到膝蓋上。

她托著頭，要找假男主角聊天。

兩人看上去有講有笑的，她也會捏他的臉，故意作弄他。

又想用黑筆畫他的手，給他畫一隻錶之類。

只是被我阻止了，用老師的身分。

她沒趣地坐好，雙膝並排起來。

我們開始上課，我裝作老師在捧書發問。

「世界上有沒有低過零度的水？」我問。

童遙舉手。

「有。」她回答，「很多人以為水到達零度就會結冰，不知道水其實可以低過零度。」

「正如水到一百度會沸騰，但只有幾度的水，你倒在桌面，一樣會蒸發。」她說。

我不知道該說什麼，便翻頁問下一題。

怎料童遙舉手發問。

「問吧。」我允許。

「江老師，我漂亮嗎？」她舉著手問。

「別問老師這種問題。」我說，托眼鏡。

「我像周樂樺嗎？」她又問。

「不像。」我說。

不久，我站在門外，向她招手。

童遙馬上就過來了，離開了假男主角。

「你離開他的這一下，倒是有點像周樂樺。」我說，有點憂傷。

童遙回望假男主角，沒有什麼感情。

「你想他再傷感一點嗎？為了取材。」她問。

門外我望著假男主角，他看著飯盒，沒有望門外。

神情確實有一點憂鬱。

確實有太陽離棄了地球的冰冷。

在門外他的餘光中，童遙讓我扮一下魏仁傑。

「這一幕如果被游少山看到了，他應該會很心痛。」童遙想著說，走近了我。

「不，他已經很慘，別再欺負他了。」我阻止了她。

頂層的圖書館。

下午一時的陽光，因角度問題而不太照進來。

窗口下只有很少光，但很猛。

剛進來的時候，童遙問接下來該怎樣。

「女生就剩黃遙了。」童遙說。

她拿了圖書館職員的眼鏡，戴在鼻尖上。

「像嗎？」她問，拿著一本書。

我看著戴眼鏡，又拿著書的她。

「本來覺得你裝誰都很像，現在覺得不像了。」我說。

「就會覺得，你就是童遙啊。」我說。

「6C班的童遙。」我說。

「我要借數學書。」她偏要說。

胡鬧了一輪之後，我們都坐下來看書。

她在我的右邊，偶爾會翻一頁，持續了一段時間。

忽然，她問了一問題。

「世界B會延續到中六嗎？」她問。

「不會。」我說。

「不會寫到那麼長的。」我再說。

返工前有文睇，心靈都有返少少滿足

今日無聊入咗來呢個po，個故仔睇吓睇吓好似上癮咁想追埋落去，已正皮，樓主加油

假戲真做

多謝上癮
多謝支持

聖誕快樂

聖誕感想
首先好榮幸又一次在連載期間經歷聖誕節。
用到聖誕版連狗、連豬。
通常我會因為怕凍而避開12月。
但11月的時候覺得再唔寫新故，2020就會冇新作品了。
11月也是上一個故事完結一周年。
一年了，好吧，寫吧。
慶幸見到新讀者加入，慶幸聽到話愈睇愈上癮，像聖誕禮物一樣。
我在前面就說裕賢故事像啤酒，會愈飲愈上頭的。
我是裕賢先生，可以記住這個名字。
接下來，歡迎大家留言啊。
留言會成為post的一部分，也許N年後，有新讀者過來睇舊故，讀的都是你們追live者的留言。
長話短說，要準備寫下一更了。
祝大家聖誕快樂
25-15-2020 02:02AM

先生聖誕快樂

多謝你嘅故陪我地過聖誕，聖誕快樂

夜來風雨日來晴

19 場景四

童遙托著頭看書，沒有追問下去。

我的手翻書，閱讀一些無關的內容。

不時我會看她一眼，她綁著卷曲的馬尾，穿著校裙的樣子。

她手臂的曲線，挺直的腰。

「看什麼？」童遙望過來。

「我正在取材。」我回答。

光明正大地繼續看她。看她的所有動靜。

看完之後，我反手伸展，想活動一下。

隨即合上了書，站起來。

「你要去哪裡？」童遙問。

「我要……曠課。」我邊想邊收起書，放在回收車，「上屋頂睡一會兒。」

「我也要去。」童遙居然興奮了。

離開圖書館，我走到樓梯口再往上走的時候——

「說實話，我是第一次上天台。」我說。

「我也沒上過。」童遙說，踏步踏步上樓梯。

門鎖了。

一道白色鐵閘，阻止了我。

「真可惜。」我看著相當普通的鎖頭。

卻打不開。

「選擇一，找消防斧頭；選擇二，去教員室找鎖匙。」我提出，「選擇三，放棄。」

正常人都該選第三項吧。

我也準備掉頭了，下了一級樓梯。

童遙卻踏上一級樓梯，取代了我的位置。

「選擇四，不放棄。」她微笑得有信心，從裙袋裡面掘出黑髮夾。

一字夾，兩個。

她蹲下來，嘗試屈直髮夾，又屈曲另一根至90度彎。

「你在……幹什麼？」我訝異了。

「剛才我看的是什麼書？」她考我。

「生活小百科……之類？」我說。

「城市生存手冊。」她說，「一百種讓你在災難發生時生存下來的方法。」

「場景四，火警出現了。」她說。

彷彿臉上都是灰。

「天台是我們唯一的出路。」她說。

彷彿樓梯下面有煙，紅紅的火。

穿校裙的她，單膝蹲跪。

雙手各執一曲一直的髮夾，插進匙孔。

90度彎曲的髮夾深入孔下方後，手指按著不動；硬直的髮夾在撩動孔上方。

「怎麼可能一學就會？」我問。

只見她十分認真，蹲著開鎖。

我便收了口，默默看著她。

彷彿賭上唯一的生機，正在用生命來拼一次。

於是，我進入場景中——

「咳，有什麼需要幫忙嗎？」我用臂彎掩著嘴臉。

「告訴我，火還有多久會燒到這裡？」她問。

我回頭望一眼。

「大概五分鐘。」我說，「這五分鐘將會決定我們的生死。」

「足夠了。」她說。

大半小時後，她左手慢慢扭動90度曲的髮夾，成功彈出了鎖梁。

她把鎖頭取出來的時候，臉上真的充滿喜悅。

只是我已經吸入濃煙過多，背靠牆壁昏迷了。

她把一隻髮夾，夾在頭上。回頭看我時。

「不准睡。」她說，拉我的手，「只差一步了。」

「你只是吃飽了麵，又看了無聊的書，才會覺得睏吧。」她說。

她說得對。

的確是這樣。

「江郎才！」她喚醒我，使我睜了兩分眼。

我便努力一把，再走幾步上去。

場景四完結。

我們躺在天台上。

藍天白雲，陽光正猛。

由於她耗費了精神，顯得跟我一樣累。

她質問我，裝作吸入濃煙，是不是為了睡覺？

「你都呼呼大睡了。」她不滿。

「沒辦法，等太久。」我解釋。

「如果我在樓梯醒不來，你會怎樣做？」我好奇，「你有沒有學人工呼吸？」

「我學了踢你下去。」她說。

聊著聊著，便愉快地睡了。

中途我醒過一次，確認一下童遙在不在。

她在右邊睡得很沉。

她的尾指，碰到我的尾指。

本想縮一縮手，但縮了半刻，又放鬆手指碰回去。

面朝天空，看著固定不動的雲。

內心竟然想留住這一刻，希望時間能停下來。

我在想什麼呢？

世界明明已經靜止了。

若干小時後，童遙醒來時，我也睡夠。

她先站起來，伸手拉起了我。

「回去吧。」我站好後說，「游少山的午飯時間太長了。」

「我們先把衣服換回去。」她說。

「嗯。」我答應。

離開天台時，她問我最初為什麼想來學校取材。

我才驚訝地想起了原因。

「最初冒出這個念頭，是因為有些資料，在網上找不到。」我說。

「什麼資料？」她問。

我們一起下樓梯，下了兩層。

「就是女生上體育課的時候，會不會穿跟平日不同的胸罩？」我說。

「如果不穿運動性質的內衣，那跑動的時候不就會很辛苦嗎？」我設想。

「如果會，那是什麼款式？」我說，「陸運會的時候，那些女跑手會穿體育課的內衣嗎？還是會選擇更專業的？」

「你打算怎樣取材？不會是直接去看吧。」她甜笑問。

「還有更簡單的方法嗎？」我問。

我們到達地面，順理成章地走向上體育課的女生。

「變態。」她拉扯我頭髮。

我還反應不過來。

她已經喝令我不要走進任何女性的三十米範圍內。

由她去看。

於是我就站著，看著童遙走向跳馬鞍的女生。

她要我轉身。

我就自然地轉身，轉到看不到她為止。

主角同童遙一齊既時間無停到

好正

holy 推

26號真係有禮物拆
有文睇

二十、《就算在遙遠的未來》聯盟成員卡

我還沒吃飽。

老師已經走了，走廊裡都是人。

到小食部買罐咖啡吧，花不了多少錢，就可以獲取糖分和奶精，又可以提神。

據了解，咖啡還能增加身體的新陳代謝速率， 說不定會加快肌肉的合成。

啊，差點忘了吃營養丸。

我悄悄地吞了四粒丸後，便雙手插袋地離開班房。

袋裡握著兩個硬幣。

到了某曾樓梯，我聽到兩位女生，在走廊對樓下大叫。

「我不會放棄的，我會等你！」李雅媛大聲對外喊。

「我會等你們分手的！初戀一定會分手的！」李優媛大叫。

同學們都哄動了，都在湊熱鬧。

看了這幕，我就隱約覺得劉文青應該發生了什麼事。

直至我來到有蓋操場的用餐區，才確認了事實。

同學們都在傳，5C班的廖愛河跟劉文青在一起了。

兩人發出了愛的宣言什麼的，超大膽。

也有人說出持平的話，說那對雙胞胎長期迫人太甚，劉文青忍不住才公開戀情。

也有人偷偷拍了照，被我看到兩人牽著手。

他們在哪裡呢？現在我已經看不到兩人。

不久，褲袋震了震。我瞄一眼手機，是劉文青的短訊。

他在「未來聯盟」群組裡，發了一條訊息，說有事需要幫忙，後院見。

所謂的後院，是指小食部建築物的後方空地。

那裡甚少人有老師巡邏，也很少人去。

空地不大，校園外圍的鐵絲網被樹木遮蓋。

樹木前有一張長椅。

我喝著咖啡來到時，兩人正坐在長椅上，一臉尷尬。

廖愛河雙腿向左，劉文青雙腿向右。

小食部後方的牆壁上，掛著一個廢棄的籃球框。

吳延弟正在出手，把橙色的籃球投進去。

「有人比我早到？」我說，指吳延弟。

「他本身就在這裡。」劉文青說。

「連續兩天陪你在運動場訓練，我全身都在酸痛。」吳延弟苦笑地堅持，「今天我自己練球算了。」

言下之意，是不參與外面操場上的、男生之間的籃球較量。

他投完球，輕走兩步，接收彈回來的籃球。

然後他到一旁喝水，順便問發生了什麼事。

「兩人怎麼回事？」吳延弟問，「分手了？」

「才沒有！」劉文青和廖愛河一同反駁。

「那就是在一起了？」吳延弟問。

「也不是……」劉文青說。

「我們在假裝拍拖。」廖愛河說，雙手握緊在裙上。

「一會兒回到班房，肯定會哄動。」劉文青害怕極了。

「具體的來龍去脈是？」吳延弟問，嘴巴離開水樽。

他們兩人便說出了真實的版本。

劉文青是因為那對雙胞胎喜歡自己，一直感到無奈，才在她們的為難之下。

「一時衝動，說了她是我的女朋友。」劉文青說，「本身我只是想讓她們知難而退，沒想到會鬧大。」

「然後因為她們的同學在場，即使她們離開了，我們也不能及時解釋。」劉文青說。

「就變成現在這樣了。」他再說。

「那你們打算扮到什麼時候？」我問，無趣地喝一口咖啡。

「直到她們放棄我、對我死心為止。」他回答。

「廖愛河也同意？」我問。

「我也不知道。」她有點迷茫。

「你們不會假戲真做吧？」吳延弟微笑問。

「我想請你們給點意見。」劉文青說。

我剛才才經歷太陽離開地球的冰冷，對戀愛的話題相當冷感，也沒有耐性聽下去。

要是去到最後，變成兩人瘋狂放閃，被閃的我也不好受。

那倒不如直接一點。

「你們有沒有想過真的在一起？」我問。

「你們是怎樣看待對方的？」我問。

「你們只要回答了這兩個問題，一切就有答案了吧。」我說，「沒什麼事，我就先走了。」

轉身之際——

「我們陪你訓練了兩天，肌肉都酸痛得要命，你就不能幫我們嗎？」劉文青站了起來。

「我對於愛情這件事，是十分認真的。」我說。

「我不會假裝拍拖，用這種方法來拒絕別人。」我說。

「我也是認真的。」他說。

「那為什麼，我到現在還沒看到你拿出『未來聯盟』的卡片？」我問。

「需要我們幫忙的話，就應該拿出卡片，說出自己認為最酷的目標，不是嗎？」我問。

吳延弟也在點頭，認同我的話。

「需要我們幫忙的話，就拿出卡片吧。我的目標是相當認真的，我也只會幫助你達成同等認真的目標。」

「過家家的拍拖遊戲，不需要找我炫耀。」我說。

不久，劉文青終於從褲袋裡拿出粉紅色的卡片。

上面寫著愛情。

「我從來沒有想過在求學時期拍拖。」他真心地說。

「身邊拍拖的同學，一直分分合合，真的煩死了。」他說。

「我的身邊沒有成功的例子，包括我的媽媽，也被男人拋棄了。」他說。

「目前我只想努力讀書，讓將來的出路多一點。」他說，「再報答辛苦工作的媽媽。」

三人都在聽著。

「對於愛情，對於戀愛關係，假如要訂立一個最酷的目標。」他側托眼鏡，神情認真。

「或者說最崇高的目標，就肯定是四個字——」

「永不分離。」

「我只會接受永不分離的戀愛。」他說。

「我也只會接受有相同戀愛觀的人。」他說。

「因為我已經不想再見到，為了愛情的離離合合，每天以淚洗面的人生。」他說。

「特別是，不想在自己身上見到。」

「所以我的目標是。」他拿起了卡片。

「找到願意跟我永不分離的人，跟我談一場一生一世的戀愛。」他說。

聽罷，我承認這句目標的重量。

「這才是未來聯盟的成員。」我說。

「嗯，說得不錯。」吳延弟也輕輕拍掌。

然後我們就把目光轉移到廖愛河身上。

「我……不要啊，這麼突然的嗎？」廖愛河說，「你們……你們BL吧。」

我們又望向吳延弟和劉文青。

「我也是會打人的。」吳延弟微笑，右手一扭，籃球在指尖上轉。

吵鬧過後。

「咳。」劉文青乾咳一聲。

他站在廖愛河面前，拿著愛情卡片。

「我收回要跟你假裝在一起的決定。」他說，「收起這種不分輕重，也不尊重愛情的想法。」

「我們回到課室，就跟大家澄清吧。」他說。

「只要說清楚了，就不會影響你的清白。」他說，「其他的事，雙胞胎的事，我也會處理的。」

「解決不到的事，就再想辦法吧。」他鏡片反光了一瞬，再望向廖愛河。

「你不用擔心。」他眼神裡，是對女生的溫柔。

「嗯。」廖愛河慢慢點頭。

「好，那今天的事就到這裡，謝謝你們幫忙。」劉文青離開了她，跟我們說。

先生咁早出文

劉文青好型

白天總有事忙

深夜一推

五點出文

我都覺，覺得最後佢都會同廖愛河一齊

二十一、《就算在遙遠的未來》你的膝蓋之下

午飯後的課堂上，大家都精神欠佳。

只有喝了咖啡，心情又不太爽的我，充滿鬥志！

物理男老師捧著書發問。

我舉手，被邀回答問題。

他再發問下一條問題。

我再舉手，由於根本沒有其他人舉手，又是我來回答。

在我眼中，他只是把上一堂教過的東西，問大家一遍，當作重溫。

對於教過的東西，我都能秒答。

接著男老師開始問書的內容，是新內容，是引導性的提問。

我一樣舉手回答了。只因我有看過。

「你心情不好？」李小生問。

「你看出來了？」我問。

「嗯。」他說，「難怪你充滿能量，世界上第二強的能量。」

「什麼能量？」我問。

「負能量。」他說。

不知怎地，午飯時發生的每件事，都讓我不太順心。莫非我太燥熱？應該喝一杯涼荼？

男老師在教大家「熱脹冷縮」的原理，指出物體受熱時會膨脹，遇冷時會收縮的特性。

他又說物體吸收熱能，就是加熱；

物體釋出熱能，就是變冷。

「金屬，愈冷愈小。大家都知道。」老師說。

「水蒸氣，遇冷就變成水。水的體積，也比水蒸氣小得多，對吧。」

「那為什麼當水遇冷，一直冷冷冷，冷到變成『冰』之後，體積反而大了？」

「冰的密度甚至疏到，像氣泡一樣，能浮上水面？」老師問。

「為什麼水的氣態、液態、固態，三者之中，液態的密度最高？」

對啊，為什麼繼續冷下去，結冰反而會膨脹？

老師看到我的疑惑，故意挑我來回答。

心腸真壞。

我說不知道。他立即有了興致，去跟大家說出更多的現象。

包括有時候水不會結冰，會一直變冷，變成零下幾度的、負度數的水。

他稱這些為「過冷水」。

然後他要全班同學站起來，離開座位，要大家走來走去。

「這就是水蒸氣的情況，密度低，可以流動。」他說。

然後又要大家往中間走，走到很近。

「這就是水，密度高，可以流動。」他說。

接著他要大家再走近一點，走近一點，男男女女貼在一起。

這時有女生不願意了，從中心擅自走回邊緣的座位，坐下等待結束。

看到有同學不配合，老師就說，不想繼續參與的同學，自行回到座位。

同學三三兩兩地回到座位，坐下來。然後又有更多人回去，坐到座位上。

有的在窗口位，有的在門口位，漸漸填滿。

最後老師叫剩下的人也回去吧。

把一格格的、整齊的桌椅全部填滿。

「這就是冰，密度比剛才疏，不能移動。」他說。

「固定的排列結構，也讓冰的體積也比水大。」他解釋著。

我們坐好之後的分布，的確比堆站的時候，更寬闊一些。

所以體積大了。

「剛才要大家愈站愈迫。就好像水一直變冷，一直收縮。」他說。

「如果剛才沒有那位女同學出來反抗，成為第一個坐下來的人。」老師說。

「沒有人帶頭坐下的話——」

「水就不會結冰，水就會一直以水的形態，低過零度，形成『過冷水』。」他說。

「這現象，通常出現在純淨水上。」他說。

「而反抗的女同學，就是凝結核。蒸氣結成水也好，水結冰也好，都需要有凝結核，帶頭凝結。」

他轉身，把重點寫在黑板上。

付費自修室的門外，我把堂上的情況說給黃遙聽。

她聽得很著迷，也很感興趣。

我們坐在橙色的小童矮椅上，把課本放在圓桌面。

「不知道5A班是什麼情況呢？如果我今天有上學就好了。」黃遙戴著綠色的口罩，穿著便服。

她穿著淺黃色的短袖衣，牛仔短褲，搭一對休閒鞋。

她說星期日有點感冒，所以沒有來運動場。父母也替她請了星期一的病假。

「怪不得你沒有來後院。」我說，「也沒有看群組訊息。」

「我服了感冒藥，睡著了。」黃遙解釋。

「現在好了嗎？」我問。

「好多了。」她說，「所以才來自修室，看看書。」

我又拿出今天的物理作業，而她總想看。

「不要告訴我答案。」我說，準備做下一題。

「這題答錯了。」她指出。

我看著她。

「我沒有告訴你答案。」她說。

這時我們的手機震了一下。

吳延弟在未來聯盟群組發了訊息。

「今天劉文青很帥氣，終於拿著愛情卡片，說出了作為未來聯盟成員的目標。」下午4:20 吳延弟

「很可惜黃遙不在場。」下午4:20 吳延弟

「能在這裡再說一次嗎？作為會議紀錄。」下午4:21 吳延弟

「死也不說。」下午4:21劉文青

「快說『我想聽』！」我對身邊的黃遙說。

「我想聽。」下午4:21 黃遙

「黃遙想聽了，還不快說？」下午4:22 吳延弟

劉文青很明顯在害羞，沒有回答。

廖愛河已讀，也沒有說什麼。

「他定下了什麼目標？」黃遙改為問我。

「能說出來嗎？」她看著我。

「他說……」我也有點害羞。

「說吧。」她要求。

我回想了一下，回想當時的情景。

「他的目標是，找到願意跟他永不分離的人，跟他談一場一生一世的戀愛。」我說。

「永不分離，一生一世。」黃遙聽著說。

「如果是你呢？」她問。

「如果不是規則要求我們交換卡片，本來擁有愛情卡片的人，就是你了。」她說。

「那你會訂下怎樣的目標？」她問。

雖然好套路不過我受

「我？我肯定是訂下跟周樂樺有關的目標啊。」我不假思索地說。

「也很正常。」她說。

「你呢？」我問，「你拿著的卡片，又打算什麼時候訂下目標？」

在友情的範圍下，到底可以訂立什麼最酷的目標呢？

怎樣才算是最酷的友情？我期待她的答案。

手震再次震動。

「為了讓黃遙聽一次，我可以在下次開會的時候說。」下午 4:28 劉文青

「但前提是，你們也要說出自己的目標。」下午 4:28 劉文青

「同意。不能只有你們幫我。」下午 4:29 我

我按完送出後，再望黃遙。

她好像已經開始想了。

「OK！」下午 4:29 吳延弟

「好。」下午 4:29 廖愛河

「Ok。」下午 4:30 黃遙

得到大家認可後，「訂立目標」列入下次開會的議程中。

目前還沒有決定目標的成員，分別是：吳延弟(事業)，黃遙(友情)和廖愛河(親情)。

窗外陽光西斜，下午五時半。

我已經做完功課，也溫習了學習內容。

右邊的黃遙正在看課外書。

五點半是我預定去訓練的時間，現在剛剛好。

看到我收拾書本，收拾筆袋，黃遙也放下了書。

「你要去訓練了嗎？」黃遙問。

「嗯。」我把書包抱在大腿上，收書進去。

「你有制定今天的訓練內容嗎？」她問。

「沒有啊。這不是你負責的嗎？」我問。

「我生病了，你還要我負責？」她說。

「那……怎麼辦？我重複前兩天的訓練內容？」我慌張起來。

「還有，你打算在哪裡訓練？」她問，「去運動場的話，不覺得太遠嗎？」

「附近不是有露天的籃球場嗎？」我說。也就是街場，也可以踢足球。

「我打算用那邊的空地，如果有人用了，就在外面再找地方。」我說。

「我們還是一起去吧。」黃遙突然收書。

「雖然我沒有弄成文件檔，但我看過很多資料，腦裡面有一些訓練方法。」她說，「可以給你指示。」

「始終我們都想看到你，達成首階段提升一秒的小目標。」她說。

「讓你盡早達到進入決賽的要求。」她平平地說。

我馬上說謝謝。

接著兩人收拾好書包，待我在廁所更換運動背心、短褲和跑鞋後，就一同離開。

穿上最新的跑鞋，我再次有了想跑的衝動。

只是沒走多遠，有風吹來的時候，我就聽到她咳嗽。

「不用擔心。」她說，「看，那邊有一條隧道。」

那是一條偏僻的、很少人走的，靜謐的隧道。

入口旁邊有樹木，地面有很多枯葉。

我們踏著沒有人清理的枯葉，走到隧道中。

本身打算在隧道進行訓練，但是走出隧道後，發現了一個新天地。

是一個兒童公園。

地面是紅棕色軟墊，有著鐵製的滑梯組合和鞦韆。

鐵滑梯組合，除了用梯級上去，還有一條T形鐵供人滑落。

這裡相當蕭索，有被棄置了的感覺。

可能近年出生率降低，社區老化，部分陳舊的遊樂場被棄置了吧。

「就在這裡訓練吧。」她指定，「沒有更好的地方了。」

「完全同意。」我興奮起來，馬上去放下書包。

「首先是熱身操。」黃遙示範一次，大字跳，再跳回筆直的樣子。

「跳一分鐘。」她用手機計時。

我馬上遵從，開始大字跳，手腳開合開合。

「俯蹲後撐，一分鐘。」她說，「可以同時增強上身和下身的力量。」

我立即照做，蹲下來，雙掌撐地，雙腿蹬後。

然後收腳再站起。

「可以的話，改為跳起。」她嚴厲地說。

我改為跳起了，她又繼續說。

「可以的話，跳的時候提起雙手。」她提出。

我繼續照辦。

即使有人路過，我也不停止。

做完的時候，我跪下來，有一種雙腿不是自己的感覺。

「有一種加強版的掌上壓。」她說，「可以增強你手臂和胸肌的爆發力。」

加強版……掌上壓？我光是聽到，就已經覺得會死。

「能幫助你推鉛球，遠兩米左右。」她說。

「做法是？」我問。

「做掌上壓，上來的時候用爆發力一推，讓身體升高一點，拍一下手才著地。」她說。

「多少下？做多久？」我問。

「力竭。」她說。

我鬆鬆筋，就下去了。

伸直的雙手，慢慢屈曲至直角，一下子伸直彈起，拍一下手再壓下去成直角。

直角時發力彈起，再拍手一下，攤開雙掌著地，壓下去成直角。

「鼓勵我一下。」我咬緊牙關，「用任何方法。」

每一下，我都感受到手臂的肌力受到激發。

但做不了幾下，就有點受不了。

真的……很痛苦。

「很痛苦對吧，就像在地獄一樣對吧。」黃遙說。

我繼續做，沒餘力說話。

「對人來說，活在地獄當然很痛苦。」她說。

「但對魔鬼來說，地獄不單是溫床，更是舒適圈。」

「你別想著進化成翩翩起舞的蝴蝶了。」她說，「你就進化成魔鬼吧。」

「這樣的話，你就可以迷惑到你想要的女生。」她鼓勵著我。

我是魔鬼。再做一下。

我是無敵的……魔鬼。再做一下。

我是充滿魅力的……魔鬼。再做多一下。

力竭前，起碼做多了三下。

我側頭一邊，伏在地上，無法動彈。

只有肺部在舒張。

「厲害。」黃遙給我幾下掌聲。

「謝……謝。」我喘著說。

「休息完，就起來拉拉筋吧。」她說，「會舒服一點。」

我伏了一分鐘，就慢慢起來拉筋。

把手臂和胸肌都拉一了遍。

然後她要我做側腹肌的訓練，就是把書包作為負重，放在右腳邊。

腰往右彎，右手挽著書包，作為起始姿勢。

然後站直。

腰再右彎，再站直。每站直一下，就能練到左側腹的肌肉。

當我兩邊都做完之後——

「然後是肩膀的肌肉。」黃遙說。

要求我向上舉起書包。

她還借書包給我，讓我雙手一起做。

書包重量不平均，我就把一些書塞到她的書包中。塞太多了，就還一些回來。

「首先挺胸收腹，雙臂呈直角，再向上舉到差不多直。」她教導，「然後拉回來呈直角。」

「手臂、肩膀、腰腹，全部都很重要。」她解釋，「無論是為了跑步衝刺，還是推鉛球。」

「我知道。」我吸口氣，就提起了書包。

舉到差不多直，就降回直角，再往上舉。

「加油，還差兩下。」她不時說。

永遠都差兩下。

直至我再舉不起為止。

軟坐下來的我，決定要休息一下。

「最後再做一項訓練，上身就訓練完了。」黃遙說，隔岸觀火。

「什麼項目？」我問。

「傳統的仰臥起坐。」她說，「每天都應該要訓練的部位。」

疲累的我，軟攤地立起膝蓋。

雙手無力地放在耳後，擺出起始的姿態。

「但我沒力了。」我說，「黃教練，能給點鼓勵嗎？」

「這樣吧，我來幫你壓住腳掌。」她戴著亮銀的眼鏡說，「應該會輕鬆很多。」

她在滑梯上起來，兩掃牛仔短褲後面。

「麻煩你了。」我說。

她露出雙腿，走到我的跑鞋前，蹲下來。

雙手卻怎麼按，都覺得不夠力。

「我們男生考試的時候，通常用跪的。」我半躺著說。

「因為踩著會把鞋面弄髒，跪的沒有這個問題，重量又肯定足夠。」我慢慢躺平。

於是，她用膝蓋跪在我的跑鞋上。

「可以了嗎？」她問。

「穩了。」我說。

在她示意開始後，我雙手放耳背，收腹起來。

她把手肘放在我的膝蓋上，要我上來時碰手肘一下。

「碰到我手肘才算數。」她提出。

我就在上來時，努力用肘碰她手肘。

「一。」她說。

然後慢慢下去。

我又捲腹上來，碰她肘一下。

「二。」她說。

她的膝蓋之下，我的膝蓋之上。

她看著的我，我看著的她。

「三。」

深夜出文

其實有冇讀者真係跟住嚟練呢？

冇，因為讀者冇人鼓勵

黃遙正

傻的嗎無呢種決心

喜歡故事，記得正皮

呢個姿勢
但黃遙係友情卡喎，會點發展㗎？

新讀者留名

應該無衝突啩

老筆一推

最後男主鐘意咗黃遙，但係遙遙同佢話我當你朋友咋

唔好friendzone 呀 其他人咪朋友囉

二十一、《就算在遙遠的未來》你不在

黃遙跪在我的腳掌上，看著我一下一下靠近，用手肘碰她的手肘。

直至第三十八下，我就無力上來了。

她站起來，叫我休息一會兒，目標是第二組做三十四下。

我轉身朝向地面，下身貼地，雙臂撐起自己上身，拉腹部筋。

然後再次轉身，躺好，休息一分鐘。

黃遙看著手機的計時器，時間到了，又再次蹲下來。

她雙膝再跪在我的跑鞋上。

只是這次改為用手掌，要我的手肘碰她手掌。

我試一下，捲腹起來，用手肘碰她雙掌。

第二組，只做了三十三下，就力竭了。

第三組，目標下調至二十八下，我剛好能達成。

第四組，目標是二十六下。

我在第二十五下力竭，即使躺著休息三秒，再次起來，都起不來。

「只差一下，加油。」黃遙說。

「快有六塊腹肌了，加油。」黃遙再說。

我咬緊牙關，面都紅了，努力地收腹上去。

可是太遠了。

這時她伸前了手，靠前一點，把手掌貼近我。

只差一厘米，手肘與她的手掌之間。不行，還是……差點。

最後我碰到了，因為她及時抓住我的手。

「二十六。」她說，拉我起來。

靠前的她，與成功坐起的我。

我們微笑一刻後，我仰後昏去。

足足躺了五分鐘。

有風吹來時，偶爾她會咳嗽一下。

今天她一直戴著口罩。

「你還好嗎？」我問。

「不應該是我問你嗎？」黃遙若無其事地說，「你，還好嗎？」

「我……」我頸部用力起頭，「我有維他命C。」

「為了謝謝你幫我，至少讓我請你吃一顆維他命C。」我說。

「好吧。你自己也別忘了吃。」她說。

我爬到書包那邊，取出了幾瓶營養丸。

我起來給她一顆。

「你也吃吧，特別是蛋白丸。」她轉身拉下口罩吃了。

「蛋白質不只是讓你合成肌肉。」她說，「豐富的蛋白質還可以避免你在長跑的過程中，消耗了肌肉。」

「之前劉文青說，我訓練長跑的話，會失去短跑的爆發力。」我說，「爆發力肌肉也會在有氧跑步的時候消耗掉。」

「所以你要多補充蛋白質，讓身體優先消耗血液的蛋白質，而不是分解肌肉的蛋白質。」她說。

「還不快吃。」她催促，「你還要練跑的。」

我趕緊把四粒營養丸吃了，再喝水。

喝完水之後。

「既然你給了我維他命C，那我給你一個口罩吧。」黃遙提出，從書包裡翻找。

「你怕傳染我嗎？我吃了很多維他命丸，我不怕的。」我笑笑。

「誰怕傳染你了？」她反問，遞一個同款的口罩給我。

「那為什麼給我？」我感到唐突，接下。

「戴著來跑步，練習缺氧跑。」她說。

我呆了。

她看我要冒冷汗的樣子，忍不住笑了。

「跟你開玩笑。」她說，「真要戴著口罩跑步，你會死的。」

然後她收回口罩，收到書包中。

「好了，拉拉腿筋吧。」她說，「你要準備跑了。」

「跑……跑到哪裡？」我問。

「就在這裡跑啊，在公園繞圈跑。」她說。

「每跑一周，就跑上梯級再滑下來。」她指著後面的鐵滑梯組合，「滑下來後，算一圈。」

「目標是三十圈。」她說。

「好的。」我興致勃勃。

於是我就開始跑了，每繞一圈，就碎步上滑梯組合。

她站在那裡等我，再看著我從鐵滑梯滑下去。

一圈又一圈，直至天色變暗。

跑步完成後，我拉筋過後。本想送她回去，因為她身體不好。

但她說不用特別照顧。

「就像平時從自修室出來一樣，各自回家吧。」她說。

「那好吧。」我說。

「今晚早點休息。明天還有更多訓練等著你。」她說。

「你也要好好休息，早點康復。」我說，「明天繼續做我的教練。」

「放心，明早我就會什麼事都沒有。」她眼睛瞇了一下，在口罩之上。

穿過靜謐的隧道後，我們分別了。

第二天上學時，在校門遇不上周樂樺，因為我差點遲到。

差點醒不來，都怪身體太疲累了。

課室中，交功課的時候，發現書包裡有黃遙的課本。

書包在我腿上，我看著那課本。

莫非是昨天舉書包、訓練肩膀前，為了平衡兩個書包的重量，把書本調來調去。有一本漏了還回去？

「你帶了什麼違禁品？」李小生過來偷看。

若然被人發現，我書包裡有5A班女生的書，肯定出事。

可能會影響黃遙的名聲。

我馬上抱緊書包，不漏一絲空隙。

「嘩，肯定是不得了的違禁品。」李小生說。

「我要舉手了，叫老師搜你書包。」他裝作要舉手。

「別玩了。」我拉著他的手。

「18禁書？」他悄悄問。

「不是。」我說。

「別別別……真的別玩了。」我再拉著他。

第一個小息鐘聲響起，我拿起兩本書出去，一心想還書。

底下的那本書是黃遙的，被上面的書遮蓋。

我尷尬地走到5A班門前，透過玻璃窗看看裡面。

裡面還沒下課，我來早了。

等了一會兒，我不自覺地找找她的位置。

她不在？

我找不到她，只看到一個空位。

今天她又缺席？

走廊漸漸多人，會來5A班的她出現了。

周樂樺正在走過來。

遙遙
唔好病啊

朋友卡變好人卡

一開始黃遙揀嘅係咪健康卡

事業

黎智文
我當年中5同班都有個同學仔係叫黎智文

Just do it

今晚會唔會有文

20 患上絕症的話

我叫江郎才，筆名是江郎才俊，目前正在接受審訊。

對面，一張餐桌之隔，是正在審問我的童遙。

兩小時前。

正在寫作中的我，聽到尖叫聲。正常人的反應，是出去看看發生什麼事。

被我看見，童遙的臉都紅了。

「你在害羞什麼？」我問。

「誰害羞了？」她激動起來。

原來童遙曬傷了。

下午一時在天台睡覺的結果，是明白到強烈的紫外線會傷害皮膚。

她馬上冷敷臉頸，再塗一層由行李箱取出來的蘆薈露。

我上個廁所，順便照照鏡子。

「關公？」鏡中的我。

「童遙！給我塗一點！」我洗手再出去喊。

直至我滿臉都是透明啫喱。

剛才，天色已黑，我再次從鍵盤收了手。

察覺時間停止，童遙馬上來看看我寫了什麼。

敷著面膜的她，要我讓座。

螢幕除了文件檔，還有一些資料性的網頁。

「我們的取材，很多都有用出來。」童遙有點歡喜。

「午飯時間、劉文青和廖愛河，這兩人，嘿。」她邊看邊說話。

「上課時，老師的發問，也有寫進去。」她心情不錯。

「只是班房裡沒有像你那樣的女生，所以都是游少山來回答。」我說。

「沒有發生火警，沒有上天台。」童遙說。

「總不能突然把學校燒了吧？」我解釋。

看到最後，她發現黃遙沒有上學。

「為什麼她沒有上學？」童遙問。

「沒什麼原因。」我轉身離開書房。

她替我按下儲存後，縮小了文件檔的視窗。

不久，她就生氣了。

客廳風雲色變，進入了審訊模式。

我們面對面地坐著，隔著一張餐桌。

「江郎才，請解釋一下，這些網頁是怎麼回事？」童遙指著書房的螢幕。

書房門開著，螢幕有光。

「普通的資料搜集啊。」我在客廳說。

「八十年代的舊式公園，鐵製的滑梯……」我說。

「我不是問你這些！」童遙按奈著不滿。

「在公園跑步？因為公園的軟墊有避震效果，跟在運動場練跑一樣，不容易傷膝蓋。」我說。

「我也不是問你這些。」童遙說。

「那你想問……」我汗顏。

「絕症是怎麼回事？」她問。

「為什麼你要找一大堆絕症的資料？」她問。

「誰要得到絕症？」她問，「不會是黃遙吧，所以她才沒有上學？」

「在故事世界，只有重要角色可以得到絕症。」我說，「誰得了絕症，誰就在女主角的競爭中贏了。」

「誰死了，誰就是影響力最大的人。」我說。

「游少山亦可以真正體會『健康』的重要性。」我說。

「加上通常女主角一死，就會賺人熱淚。」我說。

「不可以啊。」童遙說。

「這樣吧，黃遙離開之後。童遙以6C班學生的身分進去，讓你在世界B出場。」我提出，「你取代她，加入未來聯盟，成為重要替補成員。」

「這樣好像不錯。」童遙一反剛才的態度。

「你有自己的特色，不會輸給其他人的。」我說。

她聽到能取代黃遙，歡喜了幾秒。

「不，還是不能。」童遙拒絕。

「無論這種方式，會讓世界B激起多大的水花，會讓游少山多麼珍惜健康。」她說，「我還是不想她患上絕症。」

「不能就這樣奪走黃遙的未來。」她說。

「她的未來，她的前路，肯定是光芒萬丈的。」童遙再說。

「江郎才，不能用這種充滿套路的方式來寫啊。」她說。

「但很有效果啊。」我說。

「有效果也不可以。」她說。

「我的工作，就是給他們一次又一次的考驗，給他們磨難啊。」我說。

「而克服這些挑戰，就是主角們的工作。」我說。

「成長，是他們的義務啊。」我說。

「你再這樣說，我就要替你究極進化了。」童遙把湯鍋當作數碼暴龍機。

「你變成究極體之後再回來吧。」她臉色一沉。

撕下白色面膜。

「你……你想怎樣？」我怯了。

「我要喚醒你體內的宿命之神。」她準備扔過來。

「聽上去好像也不錯，但是……」我說。

「好了，我不玩你了。」我放棄抵抗。

放鬆肩膀。

「黃遙沒有絕症。」我說，「我也不會用那種套路。」

「她只是感冒嚴重了？所以才請假？」童遙說。

「誰說她請假了，她只是剛好上了廁所。」我說，「轉眼就會出來。」

「真的嗎？」童遙高興了，露出笑容。

算了，其實你喜歡就好。

客廳風雲平靜下來，更有鳥語花香的氛圍。

「但我不信。」她仍在微笑。

「除非你現在寫。」她任性要求。

她馬上走進書房，推電腦椅出來。

「我送你進去。」她揚起嘴角。

「我已經寫了五小時……」我眼累。

我的健康就不重要嗎？

「再寫一點就好。」她站在我身後，替我按摩眼周。

她的指尖在我滿是蘆葦露的眼周打轉，又按壓幾下。

「我送你進去吧。」她請我上電腦椅。

我像坐上輪椅一樣。

「出發。推啊推。」她推著我進書房。

「我在外面等你。」童遙鬆手後，準備離開。

「童遙。」我叫住她。

「要喝水？咖啡？」她停下來問。

「你有什麼地方想去嗎？」我問。

「難得來到靜止的世界，有什麼想見識一下的，可以稍後告訴我。」我背對著。

「旅行也好，露營也好，想到什麼想做的，就告訴我吧。」我說。

「沒有什麼是『現在』做不了的。」我說。

只有想不到，沒有做不到。

她看著電腦椅背和螢幕的光。

「好，我想想。」童遙說。

暫時咁多
歡迎留言正皮

先生又係晨早出文

真係有絕症？

咁邊個有絕症

屌 唔通係主角？

新讀者lm

屌主角有絕症

推呀 文呀

裕賢先生你個訂閱係點玩

二十三、《就算在遙遠的未來》報名參賽

5A是第一間班房，隔了樓梯口，才到5B、5C 、5D的班房。

站在5A班房門前的我，發現周樂樺正在走近。

手心馬上冒汗，捏著兩本書，心跳加速。

就像太陽往地球移近。

地球的溫度馬上上升，海洋都被蒸發。

萬一她問我話，問我在做什麼，我會無言以對。

萬一她無視我，又是另一種傷感。

一種承受不住的緊張，使我在她發現我前，想要離開。

同時，5A下課了，同學要湧出來。

我在人群中順勢移動位置。

當魏仁傑出來之際，我已經站在5A和5B中間，面對樓梯口。

她和他正在聊天，吸收著我的注意。

我嘗試集中注意，往她移近一步，用右耳聽。

「我們要決定男子班際接力賽的人選，今天可能會跟大家跑一下。」魏仁傑說。

高大的他，看著周樂樺的畫面，就像唯美的插圖。

「你會參加嗎？接力賽。」周樂樺問。

「No。我應該不參加。」魏仁傑淡然自若。

「光是應付個人賽就夠辛苦了。」他溫柔地說，「而且要把機會留給其他人。」

「不能獨佔所有光茫啊。」他說。

「我有你就夠耀眼了。」他摸一下周樂樺的頭。

周樂樺也笑了，很甜蜜的樣子。

「我懷疑你有自虐的傾向。」熟悉的女生聲音響起。

「她的確很漂亮。」熟悉的女生聲音再說。

我往左望，是戴眼鏡的黃遙。

「啊，你……我以為。」我口齒不清。

「你以為什麼？」黃遙問。

「我以為你又缺席。」我說，反手指5A班房，「剛才看你不在裡面。」

「我提前了放小息。」黃遙說，「因為我早就做完了題目。」

「只是上個洗手間而已。」她說。

聽著，我到底聽了什麼？

什麼？提早小息？

「所以，你以為我有病？」黃遙再問。

「對，我以為你有絕症。」我跟她開個玩笑，但其實沒有心情。

「我很健康，放心。」她說。

她已經沒有戴口罩，臉色也很好。

「果然……」我說，果然吃維他命C很有效。

「有事找我？」她問。

「這是你的。」我把底下的一本書給她。

期間我左右顧忌，怕被熟人看到。

「哦。」她接過。

「沒什麼事，那我回去了。」她一手插裙袋，一手拿書離開。

我隨意走走，過了半個小息。

回到班房時，手機震了震。

我悄悄偷看，原來收到一個群組短訊。

一張相當幼長的、橫條形的照片。

是陸運會報名表。

只有魏仁傑一行。

他「✓」了三個格子。

我站在黑板旁的男子報名表前，對照欄表的項目名稱，他選的正是一百米跑、推鉛球和三千米跑。

「決定好就填吧。」上午10:07 黃遙。

「我剛剛也填了。」上午10:07 黃遙。

「200米、1500米。」上午10:08 黃遙。

距離小息結束只剩下兩分鐘。

「糟糕了，我還沒想好。」上午10:08 劉文青。

「我也沒。」上午10:08 吳延弟。

「好像是今天截止。」上午10:09 廖愛河。

我隨手在老師桌上拿起原子筆，勾選了三項。

「我剛填好了。」上午10:09 我

收起手機後，久久沒有再震。

沒有人問我填了什麼，因為大家都知道。

「到底你帶了什麼違禁品？」李小生回來後問。

「我沒有帶違禁品。」我冷冷回答。

上課鐘聲響了。

我自然地拿出下一節課的書。

打開看，竟又是黃遙的。

封面沒有記認，這本書不打開，真的不知道是她的。

裡面都是她的字，女生的字。

我馬上合起來，藏進抽屜。

「怎麼了？慌慌張張的。」李小生問。

隨即發現，我找不到我的那本書，莫非在她那裡？

不單多拿了一本，昨天還調換了課本？

老師來了，資歷豐富的女老師。

她最討厭學生不帶課本。

「李小生。」我微笑起來，「我今天沒有帶書。」

我伸手拉著他的書。

「能借我嗎？」我微笑問，漸漸用力拉。

「我建議你再找找。」他微笑地施力，守護自己的課本。

最後，我還是要用黃遙的課本。

因為這一課很重要，而且是新的一課。

打開書的時候，我心裡有些介意，有點不好意思。

但當我全情投入到課堂中，就忘記了介意。

直至第二個小息。

我才想起這件事，馬上把所有書檢查一遍。

發現共有三本書調換了。

黃遙跟我不約而同地在走廊碰見，都拿著對方的課本。

「你拿了我的書！」她和我同聲說。

我們迅速交換，悄然散去。

第二小息結束，是第五節課。

我打開剛取回的書，應該是她剛上課用過的。

上兩節課時，我沒有在她的書上，寫過任何字。

不知道她有沒有寫什麼。

我把課本打開，逐頁檢查一遍，在老師來到之前。

「這麼快就備課？」李小生不屑。

「現在才備課，跟沒有備課有什麼分別？」我沒有看他。

眼睛在看課本。

她沒有寫下任何字。

但是在某些題目下，有她的筆跡。

隔著紙寫的筆痕。

先生嘅文比人好平靜 可以自然舒服咁睇落去嘅感覺

掃下啲筆痕

希望大家中意

春

Happy new year
先生啲文睇落好舒服好自然好似平靜嘅湖面咁
遲下會睇埋其他故

先生新年快樂

新年快樂呀

先生嘅文字好暖
雖然全部都好好睇，但係我最鍾意夢境故(同貓貓故)，你可以去睇下
大家新年快樂

預計中午出文
大家新年快樂

二十四、《就算在遙遠的未來》放下固有觀念

中午的時候，我被叫到操場。

被叫來的人不只是我，還有黃遙、劉文青和廖愛河。

吳廷弟把我們叫來，原因是籃球隊快要選出正選球員。

他一直在不同的校隊中訓練，足球、排球、籃球都有份，但通常是替補或後備球員。

其實他打得不差，我或多或少都看過他打球。

只是「不差」，跟打得好，跟頂級球員、天才、很努力的天才相比，就沒有可看性了。

「你也該選定一項來玩了吧。」劉文青勸說。

然後吳延弟重申，玩不同的遊戲，有不同的樂趣，所以他都很喜歡。

正如跟我一起訓練跑步，他也真的覺得很有趣。

「跟大家一起玩，開心是最重要的，不是嗎？」吳延弟問。

「人生在世，雖然贏了會很爽，但是勝負之間，過程也很重要啊。」他說。

「比起總想著一定要贏得比賽，享受整個過程，才更充實和愉快。」他說。

「總之，看看我的表現吧，再給我一些意見。」他說。

新年一推

接著，他就到操場打籃球了。裡面有籃球隊的成員，也有非隊員的籃球愛好者。

都是三人籃球賽。

是正式選拔前的練習，也是男生們的娛樂。

只要組成三個人，就可以跟隊。

場上任何一隊輸了，就要下場，換下一隊。

吳延弟跟兩位籃球隊的成員一起組隊。

他的運球相當敏捷，有著觀察半場的眼睛，也有著傳球的意識。

只要隊員走位了，他就會傳球過去。

的確是有模有樣，是新手望麈莫及的架勢。

「我會給他B+的評級。」黃遙說。

但是吳延弟那隊的得分落後，有被壓著打的感覺。

「我也覺得，總有點不對勁。」劉文青說。

「他太矮了，對手都長得那麼高。」廖愛河同情地說。

廖愛河算是比較高的女生，比吳延弟還高，說出這種話很正常。

黃遙跟吳延弟倒是差不多高。

不久，吳延弟那隊輸了，三人要下場。

他用紙巾抹著汗，走到我們面前。

「讓你們見笑了。」他苦中帶笑。

「能給我一些意見嗎？根據我的表現。」他提出。

「你的目標是什麼？」黃遙直接問。

「大概是，成為正選、首發球員吧。」吳延弟說。

他又說場上那三人，過往都是正選球員，要贏過他們很難。

「但不贏過他們，又很難取代他們的位置。」他說。

「吳延弟，我們首先要正確地解題。」劉文青托了眼鏡。

「你想打什麼位置？小前鋒？控球後衛？得分後衛？」劉文青問。

通常沒有身高優勢的人，都會選這幾個位置。

「 要選的話，就是控球後衛吧。」吳延弟回答。

他介紹，控球後衛是全隊進攻的組織者，透過對球的控制來決定在適當的時機，傳球給適合的球員。

他喜歡當一個組織者，最能體會跟大家一起打球的快感。

「那你只要表現得，比隊內最有機會成為控球後衛的人更好，就可以了。」劉文青說，「不需要贏過所有人。」

「打籃球，還有什麼位置？」黃遙問。

「搶籃板的是中鋒和大前鋒，小前鋒和得分後衛負責得分。」他介紹，「剛才說過的控球後衛就是組織進攻、助攻。」

我們都在聽著。

「剛才……我表現得如何？」吳延弟終於問。

我不知道該怎樣形容。

控球後衛通常是由身材最小的人擔任，所以他的目標正確，打球觀念也健康，是個心態很好的隊友。

所以他的人緣很好。

「老實說，有點廢。」黃遙評價。

這個答案出乎意外。

吳延弟望向我們三人。

「我也覺得……她說得對。」廖愛河說。

中了兩箭的他，向我和劉文青求救。我們只能側目。

「為什麼？」他問黃遙。

「雖然我不懂得打籃球，但如果我是你的隊友——」她說，「我根本不知道為什麼要傳球給你。」

「你只是負責發球的人。拍幾下，就傳給隊友。隊友能得分就有分，得不到就失去球權。」黃遙再說，「再變成對方得分。」

「這算什麼組織？這有組織嗎？」她問。

吳延弟中了很多箭，眼神都快空洞了。

聽到這裡，我就明白了問題所在。

「吳延弟！」我說，「拋棄你所有的籃球觀念吧。」

他用空洞的眼神看我。

「拋棄……所有籃球觀念？怎麼可能？」他問。

「你首先要認清一個事實。」我說，「就是我們的校隊根本沒有贏過什麼比賽。」

「我們的校隊，只是平平無奇的普通球隊。」我說，「只是比湊人數的校隊好一些，僅此而已。」

「所以呢？」他問。

「所以我們球場上需要的，不是什麼組織者。」我說。

「而是亮眼的得分手。」我說。

「你組織得再漂亮，還不如，投一球三分。」我說。

「你傳球再快，如果隊友沒有把握的話，還不如你親自單刀？」我說。

「嗯，吳延弟，你就做得分後衛吧。」黃遙露出淺笑。

「如果你是得分後衛，我知道傳球給你，你就會投進的話。」黃遙說，「我會很樂意回傳給你。」

「更樂意有你這位隊友。」黃遙說。

「單刀，射球。」劉文青綜合一下，「你需要獨食的力量，不要再隨便傳球了。」

「我……」他一臉無奈。

「只要變成可怕的得分手，對方就會加強對你的防守和注意。這時你的隊友就會有更多的走動空間。」我說，「變相也是一種輔助。」

「當你的存在感提高了，你才有被聯合防守的價值。」我說，「你才是一位真正的好隊友。」

「可怕的得分手。」吳延弟默念一遍。

「真正的好隊友。」吳延弟默念一遍。

「樂意傳球給我。」他默念一遍。

「我該怎樣開始？」他露出渴望改變的眼神。

他望著我和劉文青，可能是身上沒有帶事業卡片，不好意思找我們。

因為我曾經說過，只會幫助用卡片提出的目標。

「黃遙，你能幫我特訓嗎？這幾天。」他說，「我希望在選拔前，脫胎換骨。」

「我不會打籃球，你真的相信我？」黃遙問。

「我相信。」吳延弟說。

「那好吧。」黃遙說，「我可以陪你。」

隨即他和她約了放學見。

鐘聲響起，宣告午飯時段結束。

鐘聲響起，放學時間到了。

我一如既往地前往付費的自修室，提著運動袋。

「我也要努力訓練，不輸給其他人。」我積極地想。

當我到了自修室，放下書包和運動袋，準備做功課的時候。

想起了魏仁傑對周樂樺的摸頭畫面。

兩人的身高差，真的太可惡，太襯了。

算了，想多了對心臟不好。

我打開課本，翻到今天教的位置。

再次看見了無色的女生筆痕。

「黃遙。」我睄向右邊，是空的座位。

對了，她要幫吳延弟訓練，近期應該不來自修室。

我又想起她要我做仰臥起坐，幫我壓住腳，鼓勵我再做一下。

「不知道兩人在做怎樣的特訓？」我按出鉛芯。

稍後我又要做什麼訓練？

加強版掌上壓？還是……

我開始看題目，準備做功課。

「︳輸入訊息 」我拿出手機，還是發短訊問問吧。

「你們訓女︳」我正在打字。

「你們訓練順利？︳」

忽然又覺得不關我事。

「你︳ 」

「︳輸入訊息 」

放下手機，我專心做功課。

多謝上面各位支持
新年快樂

個心囉囉攣

新讀者lm 幾時有文

係冬天嘅被竇入面睇
特別溫暖
新讀者留名

二十五、《就算在遙遠的未來》獨自訓練

在自修室待了一小時，我做完功課和溫習後，就開始編排訓練項目。

我把星期六、日、一，這三天做過的項目，做整合分類。再挑選有明顯效果的，作為今天的訓練項目。

「要跑得快，就要增加步頻，或者步幅。大腿要有爆發力。」我嘗試自己安排。

不能老是依靠別人。我也要學會規劃。

去更換衣服。

我推開玻璃門離開時，已經換上了運動背心和跑鞋。

一樣有想跑的感覺，這是跑鞋給我的特殊抓地感。

穿過一條靜謐的隧道，來到昨天訓練的公園。

附近依然寧靜。

踏上公園的軟墊，我放下書包和運動袋，服了四粒營養丸。

「首先是熱身。」我記得。然後開始大字跳，手腳不停開合。

手機放在地面，是計時器。

一分鐘了，我就開始俯蹲後撐。

稍作休息，開始做加強版掌上壓。

汗水開始流下。

腦海有時候會胡思亂想。

「三。」那肯定是因為不夠辛苦。

跟昨天相比，今天只有我一個人。

「四。」有點寂寞啊。

由中三我決定努力讀書開始，就脫離了很多朋友，就習慣了孤獨。

現在會因為剩下自己一個人，就覺得寂寞難耐嗎？

「我是魔鬼。五。」

就因為連續三日都有人陪我訓練，就覺得接下來的三十多日，也會有人陪嗎？

「我是魔鬼。六。」

汗水滴下。

「太驕生慣養了。七。」

寂寞是因為曾經有人陪伴。

如果一直以來都是自己一個，我就不會覺得孤單。

看來孤單也是一層需要走過的地獄。

「我是魔鬼。八。」撐直雙臂，讓身體離地，拍一下手再著地。

不，應該說，有些地獄只能一個人走。

「地獄，是魔鬼的溫床。九。」我說。

「地獄，是魔鬼的舒適圈。十。」我說。

「我是……不會停步的。」我繼續做下去。

胡思亂想也好，忘我地哼歌也好。

總之我催逼自己做完了。

過程中想什麼其實不重要，確實做到力竭，才是現實上真正的重要。

因為加強版掌上壓，所要求的次數，是力竭。

伏在地上休息一會兒。

「這必定是進化所需的一部分。」

一分鐘後，我轉身，做沒有人按腳的仰臥起坐。

腹肌是每天都要訓練的。

特別是在首星期的階段。

沒有人按住腳掌，我無法借力，更加純粹地使用腹部的力量。

每一種情況，都有其優勢。

有人按腳，可以做得更快更多。沒有人按腳，就慢慢做和追求標準。

不能落入負面的情緒中。

世界上沒有比太陽離開地球，更讓人感到冷冰的事了。

「我是寒冰地獄的魔鬼。」我再起來一下，收緊腹部。

「吃得苦中苦。」

「方為人上人。」

「深蹲跳。」我開始計時，為了提升大腿前後肌肉、小腿肌和臀部的協調爆發力。

「弓箭步交叉跳。」我再開始計時，按照在運動場的做法。

「還有變速擺手、變速跑。」

最後，我都盡力完成了。

跪趴了好一會兒，才慢慢起身。

「完成了。」作全身拉筋。

天色已經不早，我拉完筋，就拾起手機。

拾起的時候，手都發抖了。

有種回到了人間的感覺。

看看未來聯盟群組有沒有訊息。

沒有。

我把手機塞進褲袋，挽起書包到肩上，再抽起運動袋。

自行回家。

這種事情，如果再持續三十天。大概不是我進化了，就是我瘋了。

又或者我真的進化了，同時也瘋了。

沒走兩步，手機就震了震。

收到一個短訊，我點開來看。

「訓練辛苦了。」下午7:23 黃遙。

看完，我點了主頁鍵，回到手機桌面。

我拇指按按，把手機提上耳邊。

回家路上，幾秒就接通了。

「黃遙？」我右手拿著。

「你拿著手機？」電話傳來的女聲。

「嗯。」我喉嚨發了聲。

「手機重嗎？」女聲問。

「像磚頭一樣。」我手在發抖。

「不錯，沒有偷懶。」傳來滿意的聲音。

「你們那邊的訓練順利嗎？」我問。

「不順利。」傳來她的聲線。

「我太不熟悉籃球了。只有我一個人幫他，是不行的。」她說。

「明天……叫大家一起研究吧。」我虛弱地說。

「好。」她說。

我準備掛線了。

「等等。」她說。

她又問我進行了什麼訓練。

我必須換左手拿手機，來回答她的提問。

走著，疲累地走著。

在黑暗的路上，有了街燈。

「手機重嗎？」聲音在我耳邊。

「像拿著鉛球，但不能推出去。」我說。

暫時咁多

一起身就有先生文睇好滿足

Sms時間啱啱好
仲要私下sms

死啦，開始出現人生三大錯覺

訓前一推

21 我們去露營

當我被童遙打擾的時候，她已經煮好了東西。

只是她說不是現在吃的，要留待露營的時候吃。

客廳的餐桌上有湯壺，有幾個密實盒，都裝滿剛煮好的食物。

晚上八時半了，我又寫了兩個半小時。

「露營？去哪裡露營？」我問。

「剛才你叫我想的，說去哪裡都可以。」童遙說。

「所以我就想去體驗一次露營啊。」她說。

「附近有可以露營的地點嗎？」她問。

我想想。

在沒有交通工具的情況下，能夠前往的露營地點。

「不容易去喔。」我說，「如果有隨意門就可以直達了。」

「就是難去，才有意思啊。」她說。

「那就去吧。」我說，「反正有的是時間。」

然後我開始找找在露營時，能使用的物品。

收拾東西期間，她坐在電腦椅上看世界B剛發生的事。

她先是為黃遙有來上課而高興，後來又充滿疑惑。

她看著中午吳延弟打籃球的情況。

「吳延弟覺得過程最重要，你不同意嗎？」童遙看著螢幕。

「過程和結果，哪個更重要呢？」她說。

「視乎情況？」我正在書房找東西，沒空理她。

不久，她又看著游少山獨自訓練。

「最後有跟黃遙通電話，感覺真好。」她很欣慰。

她又想問問題，可是被我阻止了。

我找到了手提電腦，馬上打開來用。

「果然能用啊。」我說。

螢幕亮起，表示沒有壞，也不受世界靜止影響。

這間書房內的電子產品，都可以使用，包括電腦、手提電腦和打印機。

「以前我是用手提電腦來寫作的。」我說，插電充一下。

這是古老的型號了。

裡面都是陳年的檔案，充滿青年回憶。

「你剛才想問什麼？」我問她。

「我不問了，我要看！」童遙在我右邊，十分好奇。

「等等，為什麼你要找手提電腦？」她問。

「帶去露營啊。」我說，「只要把文件檔透過雲端同步，就可以在這裡使用同一檔案。」

「要是你在外面，忽然想讓時間流動一下。」我說，「說不定我打兩行字，就可以了。」

「的確有這個可能。」她說。

充電期間，我們收拾其他東西。

「事先聲明，我家沒有任何露營用品。」我說。

「取得方法，有兩個。」我說。

時間過去。

我在露營用品店，大肆搜掠。

童遙把食物放進旅行背包中。

我們把睡袋、帳篷、飲食器皿，都不客氣地取了。

都穿了適合的風褸和鞋子。

我們把一切都包裝好，綁在單車車尾。

我們各自踏著單車，往城市外面踩去。

不是什麼越野單車，我們只是隨便在路邊拾了兩部共享單車。

由於共享單車的公司破產了，也不派人回收單車，只開放成任人使用的單車。

我背著大背包，後座是一大綁裝備。

童遙單車前的籃子，有幾支水，後座綁著兩個睡袋。

馬路上有很多汽車，有十字路口，有交通燈。

「紅燈？又如何？」我衝紅燈了，雙腳使力踩。

「衝啊！」童遙抓緊手把，踩著也叫了。

靜止的世界本身並無風。

但我們踏得快，於是有風。

踏到累了，就到便利店自取運動飲料。

我喝兩口，又給她喝兩口。

「對了，我們不能先吃點東西嗎？必須餓著到達？」我問。

「我怕……我怕我煮得不好吃。」童遙有點尷尬。

「有關係嗎？」我問。

「如果你快餓死了，應該就覺得很好吃了。」她提出。

「這是什麼鬼話？」我沒好氣。

我奪回運動飲料，再灌到空了，就丟進垃圾桶。

「繼續出發吧。」我跨上單車。

「剛才你好像說過，有兩種方法準備露營用品？」她跨上單車，「另一種方法是什麼？」

「露營的地點，總有人在露營吧。」我說。

踏下，讓單車前進。

「世界不是靜止了嗎？我們只要把那些人拖出來就可以了。」我說。

童遙的單車追上我。

我們掠過各式各樣的汽車，在城市的公路上飛馳。

「那為什麼最後決定去露營用品店？」她大聲問。

有風的時候，說話要大聲點。

「因為——」我說。

「你問我過程還是結果比較重要？」我大聲回答。

為避開一部小巴，我們左右分開。

過後又合在一起。

「我們就一起去，一起搭營，感受一下那個過程吧。」我大聲說。

頭髮都吹到不似人形。

「你的意思，是過程比較重要嗎？」她再問。

「不，結果應該也很重要。」我說。

「如果我們搭營的結果，是失敗了。你還會說過程有意義嗎？」我問。

「那就露天睡啊！」她大聲說。

「我們去的地方，很適合觀星。」我說，「但如果去到之後，發現天空多雲，你還會覺得過程重要嗎？」

我們為避開的士，再次左右分開。

的士被甩在身後。

「那就看我啊！」童遙踩著單車說。

綁著卷馬尾的她，揚起得意的笑容。

「如果單車壞了，我們最後到達不了。那現在踩單車的過程，重要嗎？」我再問。

「重要啊。」她看前方。

「只要我們覺得重要，就是有意義的啊。」她說。

「所以你站在『過程比較重要』的一方？」我大聲問。

「結果也很重要啊。」她卻說。

「壞的結果也重要？」我看著前方問。

「比起沒有結果要好。」她說。

「就像世界B的命運，有命運總比沒有命運好啊。」她說。

「輸了球賽，總比無法參賽好啊。」她說。

「嘗試了，總比沒有嘗試好啊。」我試著模仿，用同一句式。

「你說什麼？」童遙聽不清楚。

「準備右轉！」我大聲回覆，用手一指。

「知道！」她回應。

喜歡故事，留言正皮

22 我們在露營

五光十色的城市被遠去，我和童遙騎單車轉彎，駛進偏僻的公路。

車輛漸漸絕跡。

路燈有點疏遠，路面光暗光暗的。

兩部單車的車影也是拉長又縮短。

我穿著螢光黃的風褸，童遙穿著螢光藍的風褸，都踏著單車前進。

說話變少了，把注意力放在路面上。

左邊公路外是斷崖，右邊是山壁。

我們的目的地不是山上，但中途有一段沿山彎路，需要花點力氣。

休息了兩次，我們下斜坡後，才看見前面的樹林小徑。

「就是前面。」我說。

準備脫離公路，進入樹蔭下的小徑中。

由於前方是陰暗環境，必須開車頭電筒，照著前方。

我們便下車為單車裝上電筒。

發現電筒亮不起來，我按下開關後，需要取出手提電腦。

在文件檔上打兩隻字，讓現實時間前進0.1秒，讓電筒通電亮起。

地面有些沙石，被兩支電筒照亮。

再被兩部單車輾過。

「前面有人露營！」童遙踏著單車。

三盞露營燈被掛在三棵樹上，發著柔和的暖色光。

大帳篷外面，四人圍著中間的火爐，正在進食。

「我們來遲了，不好意思。」我對他們說，想下車取一碟雞翼。

「不好意思，他有點病。」童遙說，趕我繼續前進。

這四人一直靜止中。

我們減速行駛，因為路面不平。

有一人行的露營人士，喝著啤酒，享受遠離市區的寧靜。

有多人行的家庭朋友聚會，家長負責煮食和佈置，小朋友在玩耍。

轉眼掠過。

越過樹林就到達沙灘，據說是一個長長的海灣。

我們一起下車，推前幾步。

往前再踏一步就是沙，是乾淨的細沙。

「嘩。」童遙看著前面的海。

晚上的海浪，一排排白色浪花。

像半月一樣的海灣，相當遼闊。

童遙和我一起選適合的位置來搭營，跟其他帳篷保持遠距離。

在樹林的盡頭搭營，是她的意思。

走一步就到沙灘，就可以看星空。

轉身就是樹林，有樹蔭遮頭。

「星空？」我抬頭看，只有幾粒星星。

「還不來幫手？」童遙叫道。

我馬上取下帳篷，拿下電筒，跟著包裝內的說明書，嘗試搭建。

說明書上面，每個部件都有編號，我在搞懂哪件是哪件。

童遙走過來看，她理解得非常快。

我先亮起LED白光露營燈，放在地面，照亮附近。

同樣地，我需要在手提電腦上打兩隻字，提供0.1秒的時間，才會真的亮起。

光茫下，我和童遙齊心合力，一同把銀色的帳篷建好。

這是很貴的帳篷，分為兩層，內層是網，外層是銀色面布。

「很有成功感。」她說。

這是她的第一次搭營。

她打開兩張小摺椅，坐在椅上。

「我也是第一次。」我坐下來說。

「你是第一次露營？」她問我。

「不是，但那時候搭營的人不是我。」我說。

「那次是跟一大堆人來的，我不是很重要。」我說。

「真正自己負責的露營，只有兩個人來的露營，是第一次。」我說。

伸手把旁邊的LED露營燈拿來前方。

「先喝碗湯吧。」她起來，去旅行背包裡找。

遞我一個小碗，我接過後，她把湯倒過來。

「番茄薯仔湯？」我問。

「嗯。」她說，再給我一個碗。

倒完兩碗湯後，我們坐下來各捧一個熱碗。

「終於可以喝了，快餓死了。」我淺嘗一口。

童遙也嘗著，淺淺地喝。

「好喝嗎？」她問，「還是不好喝？」

這個窩心的畫面，卻使我在舒適之中，產生了不安感。

我看著童遙，一位漂亮的少女。

為什麼會出現在我面前呢？

我想知道更多，現在正在發生的事。

「童遙，能不能告訴我，你是從什麼地方來的？」我拿著碗問。

「或者說，你本來生活的地方，是個怎樣的世界？」我問。

「我出發前簽署了一百四十四條保密協議。」童遙拿著碗說，「很多事都不能說。」

「挑能說的就好。」我再喝一口，包括薯塊和蕃茄。

「是像世界A、世界B那樣的……世界C嗎？」我問。

「我的世界不能這樣理解，不是同一種維度。」她說，「是更高層次的維度。」

「我們能夠看到不同的世界，但這些世界都看不到我們。」她說。

似乎是個不容易理解的世界。

我應該問點簡單的。

「能不能介紹一位你認識的人？例如鄰居之類。」我說。

問完之後，我才發現，我根本不認識我的鄰居。

「可以啊。」童遙說。

「我住的社區，有一位天才畫家。」她說。

我開始留心聽。

「他是男生，只有十五歲，很少上學，很少出門，長期自閉在家中。」她說。

「本來就是個自閉的人？」我問。

「是的，畫畫是他無意中發現的興趣。」她說，「起初是水彩畫、油畫之類。」

「但他畫太多了，家裡放不下，漸漸就用了電子畫板來畫。」她說。

我留心地聽著。

「那他為什麼是天才畫家呢？天才二字何來？」我好奇，被稱為天才的方法。

「他網上報名了畫圖比賽，然後得了優勝，即是第一名。」童遙說。

「他不知道自己畫的是什麼，一直在畫些奇怪的東西。」她說。

「他知道跟正常人畫的畫不同，卻總覺得有一種另類的美感。吸引著他的，是一般人難以明白的美感。」

「直至看到評審的評價，才知道作品被稱為『致鬱系』畫作。他也被稱為致鬱系天才繪畫師。」她說。

「他第一次參賽就贏了？」我問。

「聽說參加了很多比賽，只有兩個得獎。」她說。

「得獎之後呢？」我問。

「因為是重覆投稿，兩邊都取消了他的得獎資格。」她說，「所以他贏了，最後又沒有獎。」

聽到這裡，我深表同情。

「他應該還在畫吧。」她說。

「他應該又進步了。」我仍在同情。

「對了，如果他是很少出門的人，又內向，又不上學。」我說，「那你是怎樣知道的？」

「他有一位朋友，是一隻會聽懂人話的游隼。」她說，「游隼，是世界上飛得最快的鳥。」

「是游隼傳出來的。」她說。

「游隼是怎樣傳出來的？牠應該不會講人話吧。」我問。

「牠告訴鸚鵡，讓鸚鵡替牠說出來的。」她說。

真是個奇怪的地方。

「打開電視會看到什麼新聞？」我又問。

「戰爭啊。重重覆覆的。不在我居住的社區。」她說，「我通常看劇集。」

「在我的世界，是沒有世界B那些生活的。」她說，「生活的觀念都很模糊。」

「健康啊，愛情啊，友情啊，都沒有人會重視。」她分享著。

「然後某一天，你就穿越來了。」我說。

我知道中間很多過程不能問。

「是我的期待了很久的使命。」她表情很滿足。

「我也真的很喜歡看世界B發生的事。」她有著憧憬。

幾粒星星之下，樹蔭之下，在LED白光露營燈前。

我把湯一飲而盡。

「你想體驗嗎？」我問，「健康、愛情、友情、事業和親情。」

她的眼睛亮了。

「雖然不知道可以為你做些什麼，我也只有一個人，但如果你想體驗——」我自說自話。

「就當是答謝你經常煮東西給我吃，又照顧我起居。」

「在你回去之前，我可以……」

「想。」童遙回答。

推啊

Sweet please

好睇 啱啱由頭追完

輕鬆一推

手殘咗

正呀

謝推

我沒有聽錯吧，回答得這麼快。

「真的……想？」我確認一次，望向她。

「想！」她再說。

「其中一項，還是其中幾項？」我問。

「全部都想體驗。」她說。

「想的話，我們就開始吧。」我有點失措，「你想從哪項開始呢？」

「健康的話，我們跑步了，也踩單車了。」我說，「可以掠過。」

「友情、愛情、親情的話。」我說，「不是在世界B，我只有一個人，無法分飾三角。」

「這三種關係也很難共存。」我一直說。

「分個先後吧。」童遙樂意地說。

我想了想。

「你想從哪個開始呢？」我問，「或者說，你想用哪個關係結束？」

她仍穿著風褸和短褲，在我左邊，先把小碗喝空。

「你有建議嗎？」她微笑問。

「愛情、親情和友情。」我說。

「親情不會是第一項。」我說，「我們之間要有親情，需要從愛情開始，結婚後變成親人。」

「變成親人之後，再次做回朋友，以友人身份作結。」我說。

愛情、親情，最後是友情。

「這是一條路線。」我說。

儲左個禮拜文就咁睇哂
btw點解唔係做左朋友先

「另一條路線是先成為好朋友，再結拜為義兄義妹關係，最後產生愛情。」我說。

「這是路線二。」我說。

「第三條路線，是先成為好朋友，再產生愛情，最後結婚成為親人。」我說。

沒有第四條路線了。

我看著她的側臉。

她正在思考，看著前方的樹，份外認真。

「兩個親密的人要分開的時候，以很好的朋友作結，還是以很愛的戀人作結，會比較好？」她輕聲問。

「在遙遠的未來回想，失去一個好朋友，還是失去一個愛人，會比較可惜？」她問。

苦惱期間的她，俯身拿起湯壺，打算再倒湯出來。

但她手滑了。

湯壺離開了手，停在空中。

我看她驚慌後又鬆一口氣的樣子，覺得有點迷人。

「這樣吧，先不要想結束，你選擇從友情，還是從愛情開始吧。」我伸手奪過湯壺，「反正不會是從親情開始。」

我把湯壺倒轉，向上升起一點，用小碗撈走底部的湯。

這是靜止世界的倒湯方式。

我再拿走她的碗，幫她盛了湯。直至湯壺空了。

「想好了嗎？」我把她的碗還給她。

她雙腿一擺，面向著我。

接過了碗。

我吸一口湯，仍在等待。

「選擇愛情的話，我們會怎樣？」她問。

「視乎你想要故事女主角一樣的展開，還是想要普通人的愛情。」我面對著湯。

「當然要像女主角一樣啊。」她任性要求。

「那我會讓你成為最佳的女主角。」我說。

「如果，我是說如果，我們從友情開始呢？」童遙抓緊了碗，有點緊張。

我默默地想，默默吸湯。

「可以嗎？」她問。

「這樣的話——」我說。

「我們之間的友情，可能會很短暫。」我說。

她一下子就面紅了，我也覺得面皮真厚。

「擲硬幣決定吧。」她突然說。

「擲到公，就從朋友開始。擲到字，就從愛情開始。」她提出。

她也拿出了一元硬幣，攤掌在前。

我毫不猶疑，出手奪過來。

她站起來，我也站起來。

我輕輕微笑，拇指把硬幣往上一彈。

硬幣靜止在離開拇指的位置。

「啊，我忘了。」她說。

我邀起她的手，用她的手指，撥動硬幣。

她慢慢地把硬幣轉動到高處。

我用手指把硬幣再轉高一點，然後慢慢轉落。

最後一段交給她來轉。

她用手指把硬幣轉下來，往我的手心下來。

快碰到我的手心，快要再轉一圈變成「公」的時候。

我往上抓住硬幣和她的手指。

「是『字』。」我看著說，「由愛情開始。」

「無賴。」童遙說，「你就這麼喜歡我嗎？」

「喜歡啊。」我說。

「什麼時候開始的？」她追問。

「剛剛開始，覺得你很迷人。」我說。

「然後我就不想放手了。」說著，我也有點害羞。

她被我牽住一根手指。

「似乎是先有愛情，再結婚成為親人，最後以友情作結的路線呢。」她說。

「嗯。」我點頭。

「那就從曖昧開始吧。」她抽起手指，不讓我碰。

「我個性比較直接，從追求開始不行嗎？」我紳士地問。

「也可以。」童遙說，「視乎你的表現，再決定要不要由愛情開始。」

「那麼我的女主角，請往沙灘走幾步吧。」我請她出去。

她甜笑一下，起身往沙灘走。

不久，沙灘上有海風的聲音，也有海浪的聲音。

我們脫了鞋子，赤腳踏在沙上。

留下兩雙兩雙的足印。

沿著浪邊走的她，忽然快樂地跑了起來。

她踏在水上，在水裡留下水足印，彈起靜止的水。

「江郎才，來追我丫。」她向我大喊。

這是什麼故事的女主角？

我只好起步去追她。

「海風能不能小聲點？」童遙問。

「可以。」我在手提電腦上降低音量。

「能不能暫時放開電腦？」她在風聲中問，面向我背著走。

我鬆開手，手提電腦就停在空中。

棄在身後。

「童遙，能不能暫時讓我牽著手？」輪到我提出要求。

「一根手指。」她大發慈悲。

然後我就牽著她的一根手指，在幾粒星星下漫步。

「為什麼選拇指？」她覺得有點奇怪。

「因為你會不舒服。」我相當自然。

「為什麼要讓我不舒服？」她問。

「下次你可能就直接給我手。」我說，「直接讓我牽著。」

輕輕地，我的手指鬆開她的拇指，再往她的五指穿去。

「得寸進尺！」她卻縮了手，不讓我得逞。

我馬上笑了。

我們只是隨意走走，不久就回到帳篷休息。

因為踏單車過來，實在太消耗體力了。

只喝個蕃茄薯仔湯，補充不了太多能量。

我們就正式用餐了，開始吃童遙準備好的餐盒。

「蕃茄薯仔炒蛋飯？」我問。

「蕃茄薯仔炒蛋炒肉片飯。」她回答。

她給我一雙筷子。

我就把飯餸都扒到嘴裡。

中途，我看看她，發現她也剛好在看我。

對望了，尷尬了，就一起轉移視線。

「對了，吃完飯之後。」童遙說，抬頭望天。

我停下來，等她說話。

「你再寫一會兒吧。」她說。

「為什麼？」我問，撿走嘴角的飯粒。

「因為八點半的天空，太亮了。」她說，「說不定，十點、十一點的天空，會有多一點星星。」

我點點頭，準備繼續吃。

「可以的話，你給游少山一點福利吧。」童遙提出。

「他太辛苦了。」她說。

我咀嚼著，點點頭。

「你真好心。」我微笑說。

「我一向都很好心。」童遙自滿。

吃過飯後，她很累了，要進帳蓬休息。

「寫好就叫我。」她蹲下來，準備進去。

「OK。」我說。

樹林中，帳篷旁邊。

我抱著手提電腦，在LED露營燈的照明下，若有所思。

手指再次敲字。

我邀起她的手，用她的手指，撥動硬幣。
cow死囡

起身就有文睇

準備新post

無賴

學到野

真係好甜

Live jor
好睇 加油

二十六、《就算在遙遠的未來》很清靜的原因

午飯時間開始時，周樂樺就離開了班房。

這種情況很少見，因為她是帶飯的人，很少會提前離開。

然後在我離開班房時，她才回來吃飯。

我也想看她吃飯，可是我跟未來聯盟的成員有約，要到地面幫吳延弟特訓。

操場上有很多人，我們轉移到小食部後方的後院。也就是之前，劉文青曾經喊出自己愛情目標的地方。

牆上掛著一個廢棄的籃球框。

吳延弟需要以一敵三，在我、劉文青和廖愛河的防守下，把球投進籃框。

「為什麼是以一敵三？」劉文青問。

「為什麼不是以一敵四？」廖愛河問。

他們剛剛上完體育課，仍然穿著運動衣和短褲。

「因為我要做球證。」黃遙說，「你們三人要是犯規的話，訓練就沒意義了。」

「來吧，開始吧。」我說。

面對著吳延弟，他把球傳給我，我回傳給他，正式開始。

他右掌接球，就往右低身俯衝，然後上籃。

球輕輕進了。

「兩位男生，精神點！」廖愛河對我和劉文青說。

剛才吳延弟正是從我們兩人中間穿過。

「剛才只是沒還適應。」劉文青說，隨即擺出防守的姿勢。

體育課老師曾經教過的，防守要提起手。

開球後，我提起左手，再提起右手，不再放他過去。

吳延弟直接投球，進了。

「暫停！」劉文青說。

我們三人圍下來開會，要分工合作。我負責防止他投球，劉文青負責防止他衝向籃底，廖愛河負責阻止他上籃。

「目標是拍走他的球。」廖愛河說。

「或者逼他再次抱球，他就不能動了。」劉文青說。

「我會阻止他投球的。」我說。

再次開始。

我開球後，專心防止他投球。

吳延弟微笑一下，右手運球期間，突然後手發力一拍，球彈地後到了他的左手。

他就往左突破了。

劉文青高挑地出現，吳延弟運兩下球，背身一轉，到了籃底。

正躍起上籃時，廖愛河的手就拍走了他上升的球。

「要學會在空中換手上籃。」黃遙記下來。

「在空中，右手換到左手上籃，還有左手換到右手上籃。」她說並記下。

「其次，提升滯空時間。」她再記下。

「真嚴格。」吳延弟苦笑。

他準備再開球。

劉文青把球拋給吳延弟，吳延弟傳給我，我回傳給他，再次開始。

他俯身右腳踏前，眼神時左時右，球在右跨下低拍兩下。

先往左，再往右，就過了我。

他加快了速度，轉身上籃。

成功了，但撞跌了廖愛河。

劉文青去扶起她，她說有點痛但沒事，拍拍腿上的沙石。

吳延弟一臉成功感，飄飄然的。不知道已經惹怒了我們三人。

「就算犯規也要把他擋下。」劉文青說。

「剛才是你人生進的最後一球。」我說。

然後我們玩到鐘聲響起為止。

吳延弟多了一堆需要掌握的技巧，都被黃遙記下來了。

多少年沒打過籃球了，我無奈地回去班房。

接下來是連續兩堂的體育課。

在進班房之前，我被老師叫住了。

男班主任把我叫到一旁。

怎麼回事？我犯了什麼校規？打球後衣衫不整？

我跟著他走到樓梯口，那裡竟然有她在等待。

周樂樺站在那裡。

由於鐘聲已經響了一段時間，學生都已經回到班房。

我緊張起來，不知道要發生什麼事。

男班主任面向我和周樂樺，兩人好像有話要對我說。

「周樂樺跟我說了，你建議用運動背心來作為班衫。」男班主任說。

「嗯，是我提議的。」我說。

不批准你就否決啊，不會罰我吧。

「周樂樺問了班上一些女同學的意見。」他說，「有人很喜歡，但是……大部分都有點介意。」

「介意會太暴露。」他說，「擔心會走光，或者有種種不方便。」

我筆直地站著，心想你是為了解釋不採納的原因，才把我叫出來？

會照顧學生的心靈，真是個好老師啊。

直接說重點好嗎？

「所以不能採用？」我問。

男班主任微笑一下，望向周樂樺，再對著我說。

「但周樂樺再問了她們一個問題，說如果能完美解決走光的問題，在剪裁上做到最貼合的話，願不願意穿運動背心作為班衫？」班主任說。

「結果，大部分受訪女同學都表示可以考慮。」班主任說。

「然後我和李小生就開始上網找不同的供應商，對照尺寸表，看看有沒有適合的款式。」周樂樺說。

「其中有一間，看起來不錯。接受10件起訂，又能提供學生優惠。」她面露喜悅。

我們男女生的背心型號不同，可能是分開計算的。

能找到10件起訂的，還真不錯。

因為我們只有十多名女生和十多名男生。

慢著，他們兩個為什麼要向我報告？有什麼事情要發生嗎？

「所以呢？」我問。

「所以我們馬上聯絡了供應商的經理，說想去看看樣板。」她雀躍地說。

「對方也答應了，讓我們去公司試穿一下。」她說。

「我們也可以順便看看顏色和物料，因為螢幕看的可能有色差。」她說。

「當然最重要的是試穿，看看背心的剪裁，符不符合我們的要求。」她說。

聽著，我仍然不明白，他們為什麼要向我說明？

「我和李小生是打算放學之後去的。」周樂樺說。

李小生，真是個讓人羨慕的傢伙。

「但是那個地址有點遠，坐巴士去要一小時，放學再去他們就關門了。」她說。

「對方經理也說不能太晚，因為是工商大廈的辦公室，他們比較早下班。」她說。

「本來我們約了經理，說今天會去的。」她說，「只是沒想到時間提前了，我們要提早出發，所以我就找班主任。」

她請示班主任。

「她問我可不可以提早去，不上體育課。」班主任說。

「本來在這種特殊情況下，我是可以批准的，但周樂樺自己去，我有點不放心。」班主任說。

「自己去？李小生呢？」我問，奇怪他不在。

「他今天請了病假，你不知道嗎？」班主任問我，「你坐在他旁邊，你沒發覺少了一個人嗎？」

難怪今天有點清靜。

原來是少了點噪音。

「游少山，你能陪她去嗎？」班主任問，「畢竟運動背心是你的主意。」

「如果你不願意，我就找找其他男同學。」班主任說，再看著她，「或者，周樂樺，你能跟供應商改期嗎？約明天之類。」

「說不定，明天李小生就回來了。」班主任說。

「明天經理沒有空，再約要等下星期了。」周樂樺說。

「游少山，你的決定是？」班主任問。

周樂樺也在等待回答。

這難道是——

上天給我的機會？還是，只有一次的憐憫？

無論是哪種，我的回答也只有一個。

「我去。」我說。

「帶書包，還是不帶書包？」我問，「回來時應該放學了吧。」

辛苦曬慢熱型作品好正 呢排追返夢中少女故

我也想看她吃飯

追返曬啲舊故之後發現先生好鍾意用open end

咁就可以有下一季

二十七、《就算在遙遠的未來》巴士的時光

起初我還沒有實感。

真的收拾好書包，負到肩上，開始拍椅子。

周樂樺拍齊椅子，我也拍好椅子的一刻。

才有了實感。

同學們要拿運動袋到地面，要去更衣室，都趕著出去了。

班房內只有我和周樂樺。

「出發吧。」周樂樺說。

「嗯。」我提起運動袋。

下午二時的陽光下，我和她一起步出校門，在校工的目光前。

從五樓下樓梯開始，我就跟在她後面。

她的頭髮很黑，馬尾豐盈得恰到好處。

再次證實，只要看到她，我的心跳就會加速。

步出校門後，我們要找巴士站，準備坐約四十五分鐘的車程。

我發了訊息，告訴未來聯盟的成員，要外出一趟，分享一下喜悅。

「坐哪號巴士？」我問。

「那部！」她忽然一喊，「有車了。」

70X巴士快要到站。

我們馬上奔跑，要追上巴士。

明明很急，而我居然想趕不上。那就可以陪她等巴士了。

等等，趁我還有絲毫理智的時候，要跟自己約法三章。

一、我要把握機會，好好了解她。

了解她心裡的秘密，如有的話。

二、不能提及黑洞，也就是魏仁傑。

有多喜歡一個人，用科學方法、利用數字來計算的話，就是想起他/她的次數。

就像學習一樣，想起內容愈多次，從不同的途徑想起愈多次，記憶就會愈牢固。

在愛情上，就會愈愛，或者愈恨。

我不要她想起他，特別是在我的面前，我專屬的時間面前。

我不要成為她想起他的「途徑」。

不要在話題裡面有他。

三、創造獨特的回憶，讓她在事後可以想起我。

但不要成為朋友，不要跌入所謂的朋友區。

以上的觀念，很早之前就已經建立，只是苦於沒有實施的機會。

我們趕上了，她嘟卡後，讓位給我嘟卡。

趕上了車，她有成功感。

「不錯的開始。」她說，「坐上層，還是下層？」

「上層吧。」我說。

這個時間的乘客很少，但是上層保證不會有人站在旁邊。

聊天也不會被聽到。

周樂樺上去後，坐在靠左的窗口位。

巴士都是雙人座，真是偉大的設計。

我抓住扶手，坐到她的右旁。

巴士開了。

我們坐在一起。

她脫下書包，放在腿上。我也一樣照辦，連同運動袋。

她的校裙，差點碰到我的褲。

這是我們有生以來最近的距離，比在班房吃飯的時候更近了一點。

發現右邊的座位，甚至前後都沒有人，我想把書包丟到空位。

可是我不敢動，怕做出多餘的舉動。

我漸漸慌張，抓緊書包。

說話啊，應該找些話題，要了解她！

「對了，為什麼你會想到穿運動背心？」周樂樺有點好奇。

左邊的她，問右邊的我。

「因為我想看。」我望向左邊。

她正好看過來。

「因為我想看……到大家有更好的表現，拿更多獎牌回來。」我說。

「我以為你是只會顧自己的人，沒想到你會為大家著想。」她說。

總覺得被你說中了。

「你……了解我多點，就會發覺我的優點，還有很多。」我說。

「我是那種先做好自己，再影響他人的那種人。」我說。

「所以看起來，可能像只顧自己。」我正在辯解。不，是包裝。

你不說我還真不知道，看起來是這樣的。

十字路口，巴士往右轉彎了，陽光從前面照到左邊。

陽光照耀著的她，頭髮啡了點，充滿朝氣。

她眼睛大大，嘴角輕輕上彎，偶爾出現的酒窩。

「那我看起來是個怎樣的人？」周樂樺問。

「你？」我看著她。

「我也想聽聽別人的看法。」她說。

「你就像太陽一樣。」我輕聲說，手心冒汗，「是班上的焦點，很多人都喜歡你。」

「不敢當，不敢當。」她馬上笑說，手指揮揮。

「所以班主任才找你當活動負責人啊。」我說。

「你是會自己帶飯的人。」我說，「我從來沒有見過有人會自己煮飯，再帶飯的。」

有多少人會自己煮飯？

大部分人都是媽媽煮的吧。

「我知道的就只有這些了。」我說。不能再說下去。

這次她沒有露出笑容，沒有隨意地笑了。

「你知道我為什麼要自己煮飯嗎？」她問。

雖然是問句，但不是真的要問我。

因為我肯定不知道答案。

巴士再次轉彎，陽光從周樂樺身上移走。

「因為家裡只有我能煮飯。」她說。

她不經意地低下頭，手指在裙上相扣。

我看在眼內。

她現在的模樣，就好像太陽熄滅了一部分，變暗了。

到底是怎麼回事？

「可以……告訴我嗎？」我問，大膽地。

「只有你煮飯的原因。」我說。

問完之後，我才開始心跳加快，因為這是很私人的問題，她大可以拒絕我。

這也是我們距離的考驗。

「也不是什麼驚人的秘密。」周樂樺淺笑，可以簡單地分享。

然後她告訴我，她只跟祖母一起住。煮飯是祖母教的。

祖母年紀大了，有時候老眼昏花，她便接替了煮飯的工作。

她說著，又想分享多一點。

祖父跟祖母的年齡相差較大，祖父比祖母大二十年，所以很早就過身了。

祖父生前十分嘴刁，對吃的東西有很高的要求，煮得不好就不吃。

說著，她的精神回來了。

「所以嫲嫲被訓練出一手好菜。」周樂樺說，「訓練了三十三年。」

「三十三年你也知道？」我笑了一下，「你肯定聽過很多次。」

「從小到大。」她也微笑了，「應該有一千次以上。」

巴士告別了市區，進入高速公路。在直路上，陽光固定下來。

從車頭照入車箱。

看似不動，其實是一點點地傾斜。

期間我幾次想提出，能不能讓我試試她的手藝。但是她煮的東西，還要分給太空黑洞。

我也就忍住不提了。

「游少山，陸運會你報了什麼項目？」周樂樺忽然問。

好耐無入講故台嘅我
用咗2日時間追呢個故
突然就live咗

先生嘅文筆令人睇得好舒服
讚

樓主加油

一野追哂 推

記得正皮

為什麼……突然提起個問題？

我驚惶起來，明明是不想讓她知道的。

可以肯定，若是我如實回答了她，她就會發現我選的項目，跟魏仁傑一樣。

「短跑也有，長跑也有……」我含糊地說。

「為什麼忽然問我這個問題？」我心虛地問。

「我在想，如果你報的項目不多，會不會有興趣參加班際接力賽？」周樂樺問。

「班主任有叫我問問哪些人有興趣，再提交名單給他。」她說。

「工作量真大。」我笑了。

根據過往經驗，陸運會分為兩天舉行。一百米跑和推鉛球都在第一天，三千米跑在第二天舉行。

之後就到班際接力賽了。

而我跑完三千米之後，應該不可能再參加任何比賽。

「我那天有其他比賽，所以……」我婉拒。

「加上一百米跑得快的男生，我們班多的是。」我說，「應該有更好的人選吧。」

怎料，她說出意外的回答。

「你誤會了，我不是說男子4 X 100米。」周樂樺說。

「我指的是『男女混合4 X 400米』啊。」她再說。

男女混合4 X 400米，是一項由兩男兩女組成的，每人跑四百米的接力賽。

向來4 X 100米都是由班上跑得快的男生或女生組成。

而 4 X 400 米，卻是像湊人數一樣，找志願者參加。

找人參加，有時候很容易，有時候很難。

「加油。」我不自覺地說。

「加油？加油是叫我努力找其他人的意思嗎？」她問。

「還是叫我自己參加？」她笑得含蓄，酒窩表露無遺。

「兩樣都是。」我說。

「我參加的話，你會參加嗎？」周樂樺想拖我下水。

我的反應，是想拒絕。可是有種感覺固定了我，讓我三思一下。

要是我答應了她，我們一起參賽。不就有機會約她出來練跑嗎？

不就有理由和藉口去約她出來，在外面見面嗎？

她也有了動機，來見我。

未必是單獨見我，可能還會有另外兩位同學。

但也是好事啊。

也是創造獨特回憶的機會啊。

「你在想什麼？」她看著我發呆，湊近了點，「喂喂？」

我眼前是清晰的她。

天啊，真是漂亮又迷人的女生。

「我在……考慮中。」我說。

假如我透支地跑了三千米後，還要再參加四百米接力賽，而我最終還是無法得到她的芳心；

假如無論我經歷多大的進化，贏得多漂亮，創造多少獨特的回憶；

都無法進入她的眼中，無法成為她的戀人候補的話。

我是不是就……

可以死心了呢？

左邊窗外，有著很高的一支支的路燈，影子每秒來掃一下。

「要給你多少時間？」周樂樺問我。

「跑四百米是不容易的，你自己也考慮一下吧。」我說。

「真慎重呢。」她說。

「好，那我也考慮一下。」周樂樺說。

路燈和影子同時掠過。

「陸運會，你又參加了什麼項目？」我問。

「二百米。」她說，「只在第一天有賽事。」

路燈和影子再掠過我們。

「所以第二天，我適合參加班際四百米。」她說，「雖然我應該大部分時間，都在班上的啦啦隊中。」

「啦啦隊？」我想了一下。

每班都要有打氣的口號和動作，是規定的。

「你又在想什麼？」她問。

「我在想，上網看的啦啦隊服，大多數都是背心。」我說。

「如果我們設計的運動背心，在物料上選擇運動布料，在款式上參考啦啦隊服，設計得漂亮一點。」我說。

「會不會讓班上愛美的女生，更容易接受呢？」我問。

路燈和影子再三掠過我們。

周樂樺有種眼前一亮的感覺。

「我們去到問問經理，再一起研究。」她活躍起來。

「今天就靠我們了。」她說。

「5B班衫的審美，就靠你了。」我微笑回應。

「不，是我們。」她再說。

時間過去。

路燈掠過的速度變慢，巴士再次駛到市區，滲入高樓大廈當中。

到了工商大廈區，即屬工業大廈範圍，有眾多的天橋和馬路。

我和周樂樺一同下車了。

我先下來，然後是她。

Post 1結尾隨想

首先，由於留言中不止一次出現睇得「好舒服」之類的評價，所以Post 2將把標題的[輕鬆]更名為[好舒服]。

第二是每post完結時習慣會休文一天，因為連日來都沒有休息過。但還是不知不覺就寫了上面的文。

第三是想說說給予正皮的原因，因為正皮多，會吸引更多人看。新讀者也會在試讀時更有信心。（我給你五秒鐘。）

第四是給未來人的承諾。假如本故事任何一個post最後能達到190正皮，將會在故事完美結局後，額外加推一個可能會破壞完整性的結局。(本承諾5年內有效)

2026年前按下第190正皮的人，請在FB或其他途徑找我。如果到時候還能夠上連登，我就會推出。不管未來的我在忙什麼，都會回來。

第五是給追live的讀者，感謝你們一路上的陪伴。過程和結果哪個重要？這個多月的連載過程，還有下個post的日子，你們都是過程的一分子，都是參與者。你們重要嗎？

超重要啊。

下個post見，照樣每天出文。

啊對了，記得講聲「新post留名」，或者可以留句「個故好舒服」。

同埋正皮。

謝謝各位。

FB： (歡迎讚好)

Post 2已開：

大家新post見

個故好舒服

破壞完整性？

kimochi

準備開新po

開咗啦